[{
  "_id": {
    "$oid": "67bed554ae755bbf9fcaf556"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mittelmäßig, einfach, gewöhnlich, standardisiert, nichts Außergewöhnliches.[1]'?",
  "options": [
    "08/15 (Gesprochen: Null-acht-fünfzehn/fuffzehn)",
    "Das falsche Schwein geschlachtet haben",
    "Jemanden über den grünen Klee loben",
    "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche"
  ],
  "correct_answer": "08/15 (Gesprochen: Null-acht-fünfzehn/fuffzehn)",
  "example": "mittelmäßig, einfach, gewöhnlich, standardisiert, nichts Außergewöhnliches.[1]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed554ae755bbf9fcaf557"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Wesentliche, Wichtigste, bleibend Gültige. Das griechische Alphabet beginnt mit Alpha (= A) und endet mit Omega (= O). Siehe auch: Alpha und Omega. Sprichwörtlich geworden durch den Bibelvers „Ich bin das A und O, der Anfang und das Ende, spricht Gott der Herr …“ (Offb 1,8 EU)'?",
  "options": [
    "Das A und O",
    "Weiße Mäuse sehen",
    "Sich auf die Socken machen",
    "Vor die Hunde gehen"
  ],
  "correct_answer": "Das A und O",
  "example": "das Wesentliche, Wichtigste, bleibend Gültige. Das griechische Alphabet beginnt mit Alpha (= A) und endet mit Omega (= O). Siehe auch: Alpha und Omega. Sprichwörtlich geworden durch den Bibelvers „Ich bin das A und O, der Anfang und das Ende, spricht Gott der Herr …“ (Offb 1,8 EU)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed554ae755bbf9fcaf558"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn in der Rede / in einer Auseinandersetzung schlagen, oder aber auch: ihm eine Bitte abschlagen. Aus der Studentensprache, wo der in der Mensur unterlegene „Paukant“ aus dem Saal geleitet/abgeführt wird.'?",
  "options": [
    "Wie das Leiden Jesu aussehen",
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen",
    "Wie Pilze aus dem Boden schießen",
    "Sich etwas unter den Nagel reißen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem eine Abfuhr erteilen",
  "example": "ihn in der Rede / in einer Auseinandersetzung schlagen, oder aber auch: ihm eine Bitte abschlagen. Aus der Studentensprache, wo der in der Mensur unterlegene „Paukant“ aus dem Saal geleitet/abgeführt wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed554ae755bbf9fcaf559"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'alles absuchen. Bei der Treibjagd wurde das Wild mit Holzklappern aus dem Unterholz gejagt.'?",
  "options": [
    "Stille Wasser gründen tief",
    "Etwas abklappern",
    "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“",
    "Die Arbeit hat Früchte getragen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas abklappern",
  "example": "alles absuchen. Bei der Treibjagd wurde das Wild mit Holzklappern aus dem Unterholz gejagt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed554ae755bbf9fcaf55a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nachahmen, kopieren, plagiieren. Der Kupferstich war in der früheren Neuzeit die führende Technik zum Vervielfältigen von Bildern.'?",
  "options": [
    "Bis zum bitteren Ende",
    "Etwas abkupfern",
    "Da fress ich einen Besen (oft ergänzt: samt der Putzfrau)",
    "Ski und Rodel gut!"
  ],
  "correct_answer": "Etwas abkupfern",
  "example": "nachahmen, kopieren, plagiieren. Der Kupferstich war in der früheren Neuzeit die führende Technik zum Vervielfältigen von Bildern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed554ae755bbf9fcaf55b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas wird nicht mehr benötigt und kann entsorgt werden. Aus der Bürosprache, P steht hier für Papierkorb.'?",
  "options": [
    "Das ist Ablage P",
    "Kabolz (= Kobold) schießen",
    "Jemandem am Zeug flicken",
    "Wo kämen wir da hin, wenn…"
  ],
  "correct_answer": "Das ist Ablage P",
  "example": "etwas wird nicht mehr benötigt und kann entsorgt werden. Aus der Bürosprache, P steht hier für Papierkorb.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf55c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich fühlen wie im Paradies. Nach dem Gleichnis vom reichen Mann und dem armen Lazarus im Lukasevangelium (Lk 16,22 EU).'?",
  "options": [
    "Den roten Teppich für jemanden ausrollen",
    "Umgekehrt wird ein Schuh draus",
    "Sicher wie in Abrahams Schoß",
    "Auf die Pauke hauen"
  ],
  "correct_answer": "Sicher wie in Abrahams Schoß",
  "example": "sich fühlen wie im Paradies. Nach dem Gleichnis vom reichen Mann und dem armen Lazarus im Lukasevangelium (Lk 16,22 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf55d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'da warst du noch nicht gezeugt. Vermutlich nach dem Hebräerbrief des neuen Testaments. Darin ist die Rede davon, dass Levi zu der Zeit, als sein Urgroßvater Abraham dem Hohenpriester Melchisedek begegnete, noch „in Abrahams Lende“ war (Hebr 7,10 ELB).'?",
  "options": [
    "Einen Korb bekommen",
    "Er genießt Narrenfreiheit",
    "Da warst du noch in Abrahams Wurstkessel",
    "Blau sein"
  ],
  "correct_answer": "Da warst du noch in Abrahams Wurstkessel",
  "example": "da warst du noch nicht gezeugt. Vermutlich nach dem Hebräerbrief des neuen Testaments. Darin ist die Rede davon, dass Levi zu der Zeit, als sein Urgroßvater Abraham dem Hohenpriester Melchisedek begegnete, noch „in Abrahams Lende“ war (Hebr 7,10 ELB).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf55e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Hoffnung aufgeben müssen. Zumeist als Reaktion auf die Äußerung eines Wunsches oder einer Absicht mit den Worten „Das kannst du dir abschminken“.'?",
  "options": [
    "Sich etwas abschminken können",
    "Stur wie ein Panzer sein",
    "Blaustrumpf",
    "Katzenjammer haben"
  ],
  "correct_answer": "Sich etwas abschminken können",
  "example": "eine Hoffnung aufgeben müssen. Zumeist als Reaktion auf die Äußerung eines Wunsches oder einer Absicht mit den Worten „Das kannst du dir abschminken“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf55f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandem weniger zukommen lassen, als er sich erhofft. Es soll aus landschaftlich unterschiedlich gehandhabtem Brauch herrühren, dem Brautwerber durch eine minderwertige Mahlzeit die Ablehnung seines Wunsches kundzutun.'?",
  "options": [
    "Das kann kein Schwein lesen",
    "Sich ins gemachte Bett legen ",
    "Jemanden mit etwas abspeisen",
    "Wie das Leiden Jesu aussehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden mit etwas abspeisen",
  "example": "jemandem weniger zukommen lassen, als er sich erhofft. Es soll aus landschaftlich unterschiedlich gehandhabtem Brauch herrühren, dem Brautwerber durch eine minderwertige Mahlzeit die Ablehnung seines Wunsches kundzutun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf560"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'gerade eben noch. Verkürzung von „mit Ächzen und Krächzen“.'?",
  "options": [
    "Mit Ach und Krach",
    "Sein Waterloo erleben",
    "Wenns dem Esel zu wohl wird, geht er aufs Eis (tanzen).",
    "(Hauptsache) Der Rubel rollt"
  ],
  "correct_answer": "Mit Ach und Krach",
  "example": "gerade eben noch. Verkürzung von „mit Ächzen und Krächzen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf561"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unterwegs sein, nicht greifbar sein. Mit Achse ist ein (rollendes) Fahrzeug gemeint.'?",
  "options": [
    "Wasser fließt halt immer bergunter",
    "Schmiere stehen",
    "Die Schnauze (gestrichen) voll haben",
    "Auf Achse sein (z. B. ‚er ist ständig auf Achse‘)"
  ],
  "correct_answer": "Auf Achse sein (z. B. ‚er ist ständig auf Achse‘)",
  "example": "unterwegs sein, nicht greifbar sein. Mit Achse ist ein (rollendes) Fahrzeug gemeint.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf562"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich davonstehlen. Im Soldatenjargon wurde das Übungsgelände auch Acker genannt. Wer sich vom Acker machte, der drückte sich und war nicht selten fahnenflüchtig.'?",
  "options": [
    "Der kreißende Berg gebiert eine Maus",
    "Der Katze die Schelle umhängen",
    "Jemandem etwas aus dem Kreuz leiern",
    "Sich vom Acker machen"
  ],
  "correct_answer": "Sich vom Acker machen",
  "example": "sich davonstehlen. Im Soldatenjargon wurde das Übungsgelände auch Acker genannt. Wer sich vom Acker machte, der drückte sich und war nicht selten fahnenflüchtig.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf563"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn finanziell „erleichtern“, ausbeuten. Bader beherrschten die Kunst des Aderlasses und des Schröpfens, die sie sich gut honorieren ließen.'?",
  "options": [
    "Jemanden zur Ader lassen",
    "Bei jemandem in der Kreide stehen",
    "Es ist noch nicht aller Tage Abend",
    "Über den Jordan gehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden zur Ader lassen",
  "example": "ihn finanziell „erleichtern“, ausbeuten. Bader beherrschten die Kunst des Aderlasses und des Schröpfens, die sie sich gut honorieren ließen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf564"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ungewöhnliche oder unbequeme Fortbewegungsart, vor allem in Verbindung mit Zweirädern; seltsame Sitzposition. Abgeleitet vom dressierten Affen eines Scherenschleifers.'?",
  "options": [
    "Aussehen wie ein Affe auf dem Schleifstein",
    "Wenn alle Stricke reißen …",
    "Auf großem Fuß leben",
    "Neben der Kapp(e) sein/stehen"
  ],
  "correct_answer": "Aussehen wie ein Affe auf dem Schleifstein",
  "example": "ungewöhnliche oder unbequeme Fortbewegungsart, vor allem in Verbindung mit Zweirädern; seltsame Sitzposition. Abgeleitet vom dressierten Affen eines Scherenschleifers.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf565"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einer anderen Person gehorchen, sich für diese unter Umständen auch lächerlich machen. Auf Jahrmärkten traten früher häufig Gaukler mit Tieren wie Affen auf, die alle möglichen Kunststücke vorführen mussten, für die sie teilweise schikanös dressiert worden waren.'?",
  "options": [
    "Den Affen für jemanden spielen",
    "Einen Kater haben",
    "Für jemanden die Hand ins Feuer legen",
    "Das sind zwei Paar Stiefel"
  ],
  "correct_answer": "Den Affen für jemanden spielen",
  "example": "einer anderen Person gehorchen, sich für diese unter Umständen auch lächerlich machen. Auf Jahrmärkten traten früher häufig Gaukler mit Tieren wie Affen auf, die alle möglichen Kunststücke vorführen mussten, für die sie teilweise schikanös dressiert worden waren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf566"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'im Rausch ausgelassen lustig sein. Bei Theodor Fontane kommt die Wendung mehrfach vor (Da habe ich demissioniert und dem Affen meiner Eitelkeit das Zuckerbrot gegeben.).'?",
  "options": [
    "Dem Affen Zucker geben",
    "Von ihm nimmt kein Hund ein Stück Brot",
    "In Schuss bringen/halten/sein",
    "Einen Frosch im Hals haben"
  ],
  "correct_answer": "Dem Affen Zucker geben",
  "example": "im Rausch ausgelassen lustig sein. Bei Theodor Fontane kommt die Wendung mehrfach vor (Da habe ich demissioniert und dem Affen meiner Eitelkeit das Zuckerbrot gegeben.).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf567"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'lustig sein, sich einen vergnügten Tag machen.'?",
  "options": [
    "Am Scheideweg stehen",
    "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“",
    "Etwas auf dem Kerbholz haben",
    "Den Affen loslassen"
  ],
  "correct_answer": "Den Affen loslassen",
  "example": "lustig sein, sich einen vergnügten Tag machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf568"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein übertriebenes Gebaren zeigen.'?",
  "options": [
    "Sich etwas hinter die Ohren schreiben",
    "Mit etwas Schindluder treiben",
    "Sich mit fremden Federn schmücken",
    "Ein Affentheater aufführen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Affentheater aufführen",
  "example": "ein übertriebenes Gebaren zeigen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf569"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'viel Getue um eine Sache machen.'?",
  "options": [
    "Aus dem Stegreif",
    "Einen Affenzirkus veranstalten",
    "Ich glaube, ich stehe im Wald",
    "Jemandem goldene Brücken bauen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Affenzirkus veranstalten",
  "example": "viel Getue um eine Sache machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf56a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich betrinken bzw. betrunken sein. Entweder abgeleitet von der angeblichen Trunksucht der Affen oder von der umgangssprachlichen Bezeichnung „Affe“ für einen Tornister von Soldaten.'?",
  "options": [
    "Jemanden ins Bockshorn jagen",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
    "Den Sündenbock spielen",
    "Sich einen Affen holen bzw. einen Affen sitzen haben"
  ],
  "correct_answer": "Sich einen Affen holen bzw. einen Affen sitzen haben",
  "example": "sich betrinken bzw. betrunken sein. Entweder abgeleitet von der angeblichen Trunksucht der Affen oder von der umgangssprachlichen Bezeichnung „Affe“ für einen Tornister von Soldaten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf56b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausdruck hochgradiger unangenehmer Überraschung. Die Redewendung ging im 19. Jahrhundert von Berlin aus, wo die Wendung „Ik denke, der Affe laust mir“ gängig war.'?",
  "options": [
    "Eine ruhige Kugel schieben",
    "Ich denke, mich laust (kratzt) der Affe",
    "Einen (Zacken) in der Krone haben",
    "Etwas auf dem Kasten haben"
  ],
  "correct_answer": "Ich denke, mich laust (kratzt) der Affe",
  "example": "Ausdruck hochgradiger unangenehmer Überraschung. Die Redewendung ging im 19. Jahrhundert von Berlin aus, wo die Wendung „Ik denke, der Affe laust mir“ gängig war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf56c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich lächerlich machen. Im Ruhrgebiet auch: sich zum (Voll-) Horst machen, identische Bedeutung.'?",
  "options": [
    "Frei von der Leber weg; auch: Frisch von der Leber",
    "Sich zum Affen machen",
    "Eine ruhige Kugel schieben",
    "Das Zeug dazu haben"
  ],
  "correct_answer": "Sich zum Affen machen",
  "example": "sich lächerlich machen. Im Ruhrgebiet auch: sich zum (Voll-) Horst machen, identische Bedeutung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf56d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'übertriebene Liebe.'?",
  "options": [
    "Eine Fahrkarte schießen",
    "Sich wie ein Backfisch benehmen",
    "Das letzte Hemd hat keine Taschen",
    "Affenliebe"
  ],
  "correct_answer": "Affenliebe",
  "example": "übertriebene Liebe.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf56e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine offenbare Schande.'?",
  "options": [
    "Eine Affenschande",
    "Das hat weder Hand noch Fuß",
    "Er spielte den Strohmann für jemanden",
    "In die Binsen gehen (auch: durch die Binsen gehen)"
  ],
  "correct_answer": "Eine Affenschande",
  "example": "eine offenbare Schande.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf56f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Versinnbildlichung, nichts (Böses) sehen, hören oder sagen.'?",
  "options": [
    "Lieber den Spatz in der Hand als die Taube auf dem Dach",
    "Drei Affen",
    "Wie gebuttert laufen",
    "Einem zeigen, wo der Zimmermann ein Loch gelassen hat"
  ],
  "correct_answer": "Drei Affen",
  "example": "Versinnbildlichung, nichts (Böses) sehen, hören oder sagen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf570"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'darauf kannst du dich verlassen. Mit Amen (frei übersetzt aus dem hebräischen: so soll es sein) enden liturgische Gebete, dieses Wort kommt also mit Sicherheit in jedem Gottesdienst einige Male vor.'?",
  "options": [
    "Dort boxt der Papst im Kettenhemd",
    "Eine ruhige Kugel schieben",
    "Jemandem goldene Brücken bauen",
    "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche"
  ],
  "correct_answer": "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche",
  "example": "darauf kannst du dich verlassen. Mit Amen (frei übersetzt aus dem hebräischen: so soll es sein) enden liturgische Gebete, dieses Wort kommt also mit Sicherheit in jedem Gottesdienst einige Male vor.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf571"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Bürokratie zeichnet sich durch Umständlichkeit und Prinzipienreiterei aus. Verballhornung des Wortes „Simile“ (lat. similis = ähnlich) für ein Musterformular in Österreich, nach dem die einzelnen Vorgänge bearbeitet wurden. Dieses musste vielen Situationen gerecht werden und war daher entsprechend umfangreich.[2]'?",
  "options": [
    "Der Amtsschimmel (wiehert)",
    "Das ist die Wahl zwischen Pest und Cholera",
    "Das geht aus wie das Hornberger Schießen",
    "Zu Paaren treiben"
  ],
  "correct_answer": "Der Amtsschimmel (wiehert)",
  "example": "die Bürokratie zeichnet sich durch Umständlichkeit und Prinzipienreiterei aus. Verballhornung des Wortes „Simile“ (lat. similis = ähnlich) für ein Musterformular in Österreich, nach dem die einzelnen Vorgänge bearbeitet wurden. Dieses musste vielen Situationen gerecht werden und war daher entsprechend umfangreich.[2]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf572"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Entsprechung zu Jägerlatein.'?",
  "options": [
    "Anglerlatein",
    "Jetzt mal halblang!",
    "Es faustdick hinter den Ohren haben",
    "Aus dem Ruder laufen"
  ],
  "correct_answer": "Anglerlatein",
  "example": "Entsprechung zu Jägerlatein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf573"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unvergleichbares miteinander vergleichen.'?",
  "options": [
    "Zieh dich warm an!",
    "Äpfel mit Birnen vergleichen",
    "Jemanden in Harnisch bringen",
    "Auf Sand gebaut"
  ],
  "correct_answer": "Äpfel mit Birnen vergleichen",
  "example": "Unvergleichbares miteinander vergleichen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf574"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Unangenehmes notgedrungen tun.'?",
  "options": [
    "In den sauren Apfel beißen",
    "Schwarz sehen, auch schwarzsehen",
    "Das kannst du halten wie der auf dem Dach (auch: „wie ein Dachdecker“)",
    "Wasch mir den Pelz, aber mach mich nicht nass"
  ],
  "correct_answer": "In den sauren Apfel beißen",
  "example": "etwas Unangenehmes notgedrungen tun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf575"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas spottbillig veräußern oder erwerben. Äpfel und Eier kosten relativ wenig.'?",
  "options": [
    "Schwein haben",
    "Da warst du noch in Abrahams Wurstkessel",
    "Etwas für einen Apfel und ein Ei (ver)kaufen",
    "Im Handumdrehen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas für einen Apfel und ein Ei (ver)kaufen",
  "example": "etwas spottbillig veräußern oder erwerben. Äpfel und Eier kosten relativ wenig.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf576"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wenn z. B. Kinder charakterlich den Eltern ähneln.'?",
  "options": [
    "Fisimatenten machen",
    "Kein Wässerchen trüben können",
    "Der Apfel fällt nicht weit vom Stamm (ironisch: vom Pferd, vom Birnbaum)",
    "Sich zum Affen machen"
  ],
  "correct_answer": "Der Apfel fällt nicht weit vom Stamm (ironisch: vom Pferd, vom Birnbaum)",
  "example": "wenn z. B. Kinder charakterlich den Eltern ähneln.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf577"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zentraler Punkt einer Auseinandersetzung.'?",
  "options": [
    "Apfel der Zwietracht, Zankapfel",
    "Etwas auf die Spitze treiben",
    "Eine Fahrkarte schießen",
    "Jemandem einen Blumenkohl ans Ohr quatschen"
  ],
  "correct_answer": "Apfel der Zwietracht, Zankapfel",
  "example": "zentraler Punkt einer Auseinandersetzung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf578"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das zeigt, wie unfähig er ist. Das Armenrecht ermöglichte nach Vorlage einer Bescheinigung der Wohngemeinde, Armutszeugnis genannt, und bei hinreichender Erfolgsaussicht das vorläufig kostenlose Führen eines Zivilprozesses.'?",
  "options": [
    "Das hat weder Hand noch Fuß",
    "Den Faden verlieren",
    "Alle Brücken hinter sich abbrechen",
    "Das ist ein Armutszeugnis für ihn"
  ],
  "correct_answer": "Das ist ein Armutszeugnis für ihn",
  "example": "das zeigt, wie unfähig er ist. Das Armenrecht ermöglichte nach Vorlage einer Bescheinigung der Wohngemeinde, Armutszeugnis genannt, und bei hinreichender Erfolgsaussicht das vorläufig kostenlose Führen eines Zivilprozesses.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf579"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas erfinden, sich etwas schnell ausdenken, um sich aus einer schwierigen Situation zu befreien. Nach einem möglichen Betrug beim Kartenspiel: Bei einem schlechten Blatt behilft man sich mittels zuvor im Ärmel versteckter guter Karten. Eine noch ältere Deutung besagt, dass zu Zeiten, als die Gewänder weite Ärmel hatten, darin nicht nur die Hände gewärmt, sondern auch kleinere Gegenstände darin verstaut werden konnten, welche man dann wieder aus dem Ärmel schüttelte.'?",
  "options": [
    "Das Auge des Gesetzes",
    "Schmiere stehen",
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln",
    "(Man soll / Wolln wir mal) die Kirche im Dorf lassen!"
  ],
  "correct_answer": "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln",
  "example": "etwas erfinden, sich etwas schnell ausdenken, um sich aus einer schwierigen Situation zu befreien. Nach einem möglichen Betrug beim Kartenspiel: Bei einem schlechten Blatt behilft man sich mittels zuvor im Ärmel versteckter guter Karten. Eine noch ältere Deutung besagt, dass zu Zeiten, als die Gewänder weite Ärmel hatten, darin nicht nur die Hände gewärmt, sondern auch kleinere Gegenstände darin verstaut werden konnten, welche man dann wieder aus dem Ärmel schüttelte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf57a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'man sollte ihn gut beobachten. Argos wurde in der griechischen Mythologie von Hera beauftragt, Io zu überwachen, damit es nicht zu einem Schäferstündchen mit ihrem Gatten Zeus kommt. Einige seiner 100 Augen blieben immer wach, während die anderen schliefen.'?",
  "options": [
    "Große Stücke auf jemanden halten",
    "Einen Türken bauen / etwas türken",
    "Man sollte ihn mit Argusaugen bewachen",
    "Unter aller Sau"
  ],
  "correct_answer": "Man sollte ihn mit Argusaugen bewachen",
  "example": "man sollte ihn gut beobachten. Argos wurde in der griechischen Mythologie von Hera beauftragt, Io zu überwachen, damit es nicht zu einem Schäferstündchen mit ihrem Gatten Zeus kommt. Einige seiner 100 Augen blieben immer wach, während die anderen schliefen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf57b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich sehr anstrengen, sich sehr große Mühe geben.'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Floh ins Ohr setzen",
    "Die Flinte ins Korn werfen",
    "Jemandem den Kopf waschen",
    "Sich den Arsch aufreißen (vulgär)"
  ],
  "correct_answer": "Sich den Arsch aufreißen (vulgär)",
  "example": "sich sehr anstrengen, sich sehr große Mühe geben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf57c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'abseits der Zivilisation, abgelegen. Umschrieben auch: Wenn die Welt einen Einlauf bräuchte, dort würde er gemacht.'?",
  "options": [
    "Alles in Butter",
    "In die Röhre gucken",
    "Am Arsch der Welt/Erde (derb)",
    "Mein zweites Ich"
  ],
  "correct_answer": "Am Arsch der Welt/Erde (derb)",
  "example": "abseits der Zivilisation, abgelegen. Umschrieben auch: Wenn die Welt einen Einlauf bräuchte, dort würde er gemacht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf57d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist mir egal. Vulgäre, betonte Form der Gleichgültigkeit.'?",
  "options": [
    "Von ihm nimmt kein Hund ein Stück Brot",
    "Es geht mir gegen den Strich",
    "Jemand/etwas geht jemandem am Arsch vorbei",
    "Die Klappe halten"
  ],
  "correct_answer": "Jemand/etwas geht jemandem am Arsch vorbei",
  "example": "das ist mir egal. Vulgäre, betonte Form der Gleichgültigkeit.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf57e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in unangenehmer Situation sein. Zitat: Dir wird noch der Arsch auf Grundeis gehen = Dir wird noch himmelangst werden.[3]'?",
  "options": [
    "Jemandem geht der Arsch auf Grundeis",
    "Von Pontius zu Pilatus laufen",
    "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion",
    "Den großen Zampano spielen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem geht der Arsch auf Grundeis",
  "example": "in unangenehmer Situation sein. Zitat: Dir wird noch der Arsch auf Grundeis gehen = Dir wird noch himmelangst werden.[3]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf57f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'den entscheidenden Nachteil, das Nachsehen haben. Um beim Zeigen einer verwarnenden gelben Karte, meistens gezogen aus der Brusttasche, das versehentliche Ziehen einer roten Karte, die einen Verweis von der Spielfläche zur Folge hat, zu vermeiden, bewahren Sportschiedsrichter letztere zumeist in der Gesäßtasche auf.'?",
  "options": [
    "Mit Kind und Kegel",
    "Staub aufwirbeln",
    "Etwas auf Vordermann bringen",
    "Die Arschkarte haben"
  ],
  "correct_answer": "Die Arschkarte haben",
  "example": "den entscheidenden Nachteil, das Nachsehen haben. Um beim Zeigen einer verwarnenden gelben Karte, meistens gezogen aus der Brusttasche, das versehentliche Ziehen einer roten Karte, die einen Verweis von der Spielfläche zur Folge hat, zu vermeiden, bewahren Sportschiedsrichter letztere zumeist in der Gesäßtasche auf.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf580"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schäm dich! Meist eher ironisch verwendet. Oft auch in der Version „sich Asche aufs Haupt streuen“. Abgeleitet von in der Bibel geschilderten Trauerriten (1 Makk 3,47 EU).'?",
  "options": [
    "Eine scharfe (auch: klare) Kante zeigen",
    "Treppenwitz (häufig „Treppenwitz der Geschichte“)",
    "Asche auf dein Haupt",
    "Jemandem einen Floh ins Ohr setzen"
  ],
  "correct_answer": "Asche auf dein Haupt",
  "example": "schäm dich! Meist eher ironisch verwendet. Oft auch in der Version „sich Asche aufs Haupt streuen“. Abgeleitet von in der Bibel geschilderten Trauerriten (1 Makk 3,47 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf581"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Großes/ein überzeugendes Argument zurückhalten, um es im richtigen Moment zur Überraschung (anderer) einzubringen.'?",
  "options": [
    "In Schuss bringen/halten/sein",
    "Optik schieben",
    "Das Salz in der Suppe",
    "Noch ein Ass im Ärmel haben"
  ],
  "correct_answer": "Noch ein Ass im Ärmel haben",
  "example": "etwas Großes/ein überzeugendes Argument zurückhalten, um es im richtigen Moment zur Überraschung (anderer) einzubringen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf582"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Polizei. Die Wendung „das Auge des Gesetzes wacht“ findet sich in Schillers Lied von der Glocke.'?",
  "options": [
    "Das Auge des Gesetzes",
    "Ich kenne meine Pappenheimer",
    "Was dem einen sin Uhl, ist dem andern sin Nachtigall (Was dem einen seine Eule, ist dem anderen seine Nachtigall)",
    "In der Zwickmühle stecken (süddeutsch/alemannisch auch Fickmühle)"
  ],
  "correct_answer": "Das Auge des Gesetzes",
  "example": "die Polizei. Die Wendung „das Auge des Gesetzes wacht“ findet sich in Schillers Lied von der Glocke.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf583"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Gefallen an jemandem oder etwas finden. Diese Wendung stammt aus der Geschichte von Susanna im Bade, einem apokryphen Anhang zum biblischen Buch Daniel. Dort heißt es: „Und als die beiden Ältesten sie täglich darin umhergehen sahen, entbrannten sie in Begierde nach ihr und wurden darüber zu Narren und warfen die Augen so sehr auf sie, dass sie nicht mehr zum Himmel aufsehen konnten und nicht mehr an gerechte Urteile dachten.“[4]'?",
  "options": [
    "Es zieht wie Hechtsuppe",
    "Jemanden oder etwas nicht verknusen können (norddeutsch)",
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
    "Der Katze die Schelle umhängen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
  "example": "Gefallen an jemandem oder etwas finden. Diese Wendung stammt aus der Geschichte von Susanna im Bade, einem apokryphen Anhang zum biblischen Buch Daniel. Dort heißt es: „Und als die beiden Ältesten sie täglich darin umhergehen sahen, entbrannten sie in Begierde nach ihr und wurden darüber zu Narren und warfen die Augen so sehr auf sie, dass sie nicht mehr zum Himmel aufsehen konnten und nicht mehr an gerechte Urteile dachten.“[4]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf584"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'großen Dreck oder Unordnung beseitigen. Herakles brachte es nach der griechischen Sage fertig, in kürzester Zeit die Ställe des Augias, in denen 3000 Rinder gehalten worden sein sollen, von allem Unflat zu reinigen.'?",
  "options": [
    "Neben der Spur sein",
    "Jemanden ins Bockshorn jagen",
    "Einen Augiasstall ausmisten",
    "Alles über einen Kamm scheren"
  ],
  "correct_answer": "Einen Augiasstall ausmisten",
  "example": "großen Dreck oder Unordnung beseitigen. Herakles brachte es nach der griechischen Sage fertig, in kürzester Zeit die Ställe des Augias, in denen 3000 Rinder gehalten worden sein sollen, von allem Unflat zu reinigen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf585"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'für etwas übermäßig oder ungerechtfertigt bestraft werden. Bis in die Neuzeit war es nicht unüblich, dass mehrere Personen nacheinander das gleiche Badewasser benutzen mussten. Die letzte Person in der Reihenfolge bekam das kühlste und schmutzigste Badewasser und musste zudem noch ausbaden, d. h. die Wanne reinigen und an ihren Platz zurückbringen.'?",
  "options": [
    "In die Wüste schicken",
    "Das sind böhmische Dörfer für mich",
    "Etwas ausbaden müssen",
    "Das schmeckt nach Muckefuck"
  ],
  "correct_answer": "Etwas ausbaden müssen",
  "example": "für etwas übermäßig oder ungerechtfertigt bestraft werden. Bis in die Neuzeit war es nicht unüblich, dass mehrere Personen nacheinander das gleiche Badewasser benutzen mussten. Die letzte Person in der Reihenfolge bekam das kühlste und schmutzigste Badewasser und musste zudem noch ausbaden, d. h. die Wanne reinigen und an ihren Platz zurückbringen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf586"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich in der besagten Disziplin besonders hervortun. Als Waren noch in undurchsichtigen und häufig unbedruckten Behältnissen verkauft wurden, wurde oft ein für das Auge besonders hübsches Warenmuster daran angebunden.'?",
  "options": [
    "In den Sielen sterben",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat",
    "Es hängt an einem seidenen Faden",
    "Ein Ausbund von/an Frechheit (Schlechtigkeit, Tugend, Güte, Gelehrsamkeit) sein"
  ],
  "correct_answer": "Ein Ausbund von/an Frechheit (Schlechtigkeit, Tugend, Güte, Gelehrsamkeit) sein",
  "example": "sich in der besagten Disziplin besonders hervortun. Als Waren noch in undurchsichtigen und häufig unbedruckten Behältnissen verkauft wurden, wurde oft ein für das Auge besonders hübsches Warenmuster daran angebunden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf587"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas gut machen, ausbügeln. Die Herkunft ist ungewiss; vielleicht, weil im Monat März Schafe aussortiert wurden, die zur weiteren Zucht nicht taugten. In der Zeit des Nationalsozialismus wurde das Verb ausmerzen benutzt, um die Verfolgung und Ermordung von Juden, Geisteskranken, politischen Gegnern und anderen „unerwünschten“ Personen zu beschreiben.'?",
  "options": [
    "Einen Fehler ausmerzen",
    "Kleinvieh macht auch Mist",
    "Zu Paaren treiben",
    "Unter ferner liefen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Fehler ausmerzen",
  "example": "etwas gut machen, ausbügeln. Die Herkunft ist ungewiss; vielleicht, weil im Monat März Schafe aussortiert wurden, die zur weiteren Zucht nicht taugten. In der Zeit des Nationalsozialismus wurde das Verb ausmerzen benutzt, um die Verfolgung und Ermordung von Juden, Geisteskranken, politischen Gegnern und anderen „unerwünschten“ Personen zu beschreiben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf588"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn übertreffen oder verdrängen. In den Ritterturnieren wurde Sieger, wer beim Lanzenstechen mit der Lanze den Gegner vom Pferd stieß, d. h. „aus dem Sattel stach“.'?",
  "options": [
    "Seemannsgarn spinnen",
    "Jemanden an die Wand stellen",
    "Das ist ein Notnagel",
    "Jemanden ausstechen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden ausstechen",
  "example": "ihn übertreffen oder verdrängen. In den Ritterturnieren wurde Sieger, wer beim Lanzenstechen mit der Lanze den Gegner vom Pferd stieß, d. h. „aus dem Sattel stach“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf589"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bedeutungslos werden, veraltet sein. Der notwendige Budgetrahmen wird in naher Zukunft tot sein, also nicht mehr zur Verfügung stehen.[5]'?",
  "options": [
    "Alle Eier in einen Korb legen",
    "Auf dem Aussterbeetat stehen",
    "Frech wie Oskar",
    "Eine Hand wäscht die andere"
  ],
  "correct_answer": "Auf dem Aussterbeetat stehen",
  "example": "bedeutungslos werden, veraltet sein. Der notwendige Budgetrahmen wird in naher Zukunft tot sein, also nicht mehr zur Verfügung stehen.[5]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf58a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Destruktives tun, die Menschen um sich herum tyrannisieren.'?",
  "options": [
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Eine Schraube locker haben",
    "sich wie die Axt im Walde benehmen/verhalten",
    "Holland in Not"
  ],
  "correct_answer": "sich wie die Axt im Walde benehmen/verhalten",
  "example": "etwas Destruktives tun, die Menschen um sich herum tyrannisieren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf58b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Sache, ein Unternehmen geht schief, ist verloren. Vermutlich aus demselben Zusammenhang wie Ihm schwimmen die Felle weg (s. d.)'?",
  "options": [
    "Einen Schuss ins Blaue abgeben",
    "Ins offene Messer laufen",
    "Das geht unter die Gürtellinie, das ist unter der Gürtellinie",
    "Den Bach runter gehen"
  ],
  "correct_answer": "Den Bach runter gehen",
  "example": "eine Sache, ein Unternehmen geht schief, ist verloren. Vermutlich aus demselben Zusammenhang wie Ihm schwimmen die Felle weg (s. d.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf58c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'albern oder noch unreif sein. Zur Etymologie des Wortes „Backfisch“ für unreife Mädchen siehe dort. (Sprichwort um 1900: „Mit 14 Jahr’n und sieben Wochen ist der Backfisch ausgekrochen.“[6]).'?",
  "options": [
    "Komm mir auf die Kirchweih!",
    "Die Feuertaufe erhalten",
    "Sich wie ein Backfisch benehmen",
    "Ihr müsst endlich in die Hufe kommen"
  ],
  "correct_answer": "Sich wie ein Backfisch benehmen",
  "example": "albern oder noch unreif sein. Zur Etymologie des Wortes „Backfisch“ für unreife Mädchen siehe dort. (Sprichwort um 1900: „Mit 14 Jahr’n und sieben Wochen ist der Backfisch ausgekrochen.“[6]).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed555ae755bbf9fcaf58d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts verstehen oder verstehen wollen. Hat seinen Ursprung im Ersten Weltkrieg, wo die vom jahrelangen Grabenkrieg ermüdeten Soldaten nur noch das Wort „Bahnhof“ hören wollten, was für sie gleichbedeutend mit einer Heimfahrt war.'?",
  "options": [
    "Dann ist Polen offen",
    "Ein Drahtzieher",
    "Nur Bahnhof verstehen",
    "Wink mit dem Zaunpfahl"
  ],
  "correct_answer": "Nur Bahnhof verstehen",
  "example": "nichts verstehen oder verstehen wollen. Hat seinen Ursprung im Ersten Weltkrieg, wo die vom jahrelangen Grabenkrieg ermüdeten Soldaten nur noch das Wort „Bahnhof“ hören wollten, was für sie gleichbedeutend mit einer Heimfahrt war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf58e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'an einer Sache dranbleiben.'?",
  "options": [
    "Am Ball bleiben",
    "Der Dünnbrettbohrer",
    "Mit der Kirche ums Dorf/Kreuz gehen / die Kirche ums Kreuz tragen",
    "Sie hat viel Holz vor der Hütte"
  ],
  "correct_answer": "Am Ball bleiben",
  "example": "an einer Sache dranbleiben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf58f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich zurückhalten, kein Risiko eingehen, keine Aufmerksamkeit erregen.'?",
  "options": [
    "Den Ball flach halten",
    "In die Röhre gucken",
    "Ein Bratkartoffelverhältnis mit jemandem haben",
    "Es hängt an einem seidenen Faden"
  ],
  "correct_answer": "Den Ball flach halten",
  "example": "sich zurückhalten, kein Risiko eingehen, keine Aufmerksamkeit erregen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf590"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unerbittlich und hart kämpfen. Vor der Zeit der Boxhandschuhe bzw. der Queensberry-Regeln kämpften die Boxer mit Bandagen um die Fäuste. Der Schutz war nur sekundär. Je fester die Bandagen gewickelt waren, desto härter traf der Fausthieb.[7]'?",
  "options": [
    "Mit harten Bandagen kämpfen",
    "Ein Ausbund von/an Frechheit (Schlechtigkeit, Tugend, Güte, Gelehrsamkeit) sein",
    "Kein Krösus sein",
    "Rutsch mir den Buckel runter!"
  ],
  "correct_answer": "Mit harten Bandagen kämpfen",
  "example": "unerbittlich und hart kämpfen. Vor der Zeit der Boxhandschuhe bzw. der Queensberry-Regeln kämpften die Boxer mit Bandagen um die Fäuste. Der Schutz war nur sekundär. Je fester die Bandagen gewickelt waren, desto härter traf der Fausthieb.[7]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf591"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Bearbeitung/Erledigung wurde stark verzögert. Vermutlich aus der Gerichtssprache, bezogen auf die Dauer von Prozessen. Bank ist hier wohl gleichzusetzen mit dem später für die Verwahrung von Prozessakten üblichen Aktenschrank.'?",
  "options": [
    "Diese Katze ist bisher immer auf die Füße gefallen",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren",
    "Es wurde auf die lange Bank geschoben",
    "Den Hut aufhaben"
  ],
  "correct_answer": "Es wurde auf die lange Bank geschoben",
  "example": "die Bearbeitung/Erledigung wurde stark verzögert. Vermutlich aus der Gerichtssprache, bezogen auf die Dauer von Prozessen. Bank ist hier wohl gleichzusetzen mit dem später für die Verwahrung von Prozessakten üblichen Aktenschrank.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf592"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'komplett, vollständig. Nach der mittelalterlichen Sitte, bei Mahlzeiten die Personen auf einer Sitzbank der Reihe nach zu bedienen. Wenn also die Bank durch war, hatten alle etwas bekommen.'?",
  "options": [
    "Er wurde als Kind zu heiß gebadet",
    "Fröhliche Urständ feiern",
    "Kämpfen wie ein Berserker",
    "Durch die Bank"
  ],
  "correct_answer": "Durch die Bank",
  "example": "komplett, vollständig. Nach der mittelalterlichen Sitte, bei Mahlzeiten die Personen auf einer Sitzbank der Reihe nach zu bedienen. Wenn also die Bank durch war, hatten alle etwas bekommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf593"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich kann nicht alle Wünsche erfüllen. Die Bank of England war lange Zeit der Inbegriff unermesslicher finanzieller Reserven, als Großbritannien noch Weltmacht war.'?",
  "options": [
    "Wieder auf der Matte stehen",
    "Ich habe das nicht auf dem Schirm",
    "Ich bin doch nicht die Bank von England",
    "Am Katzentisch sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Ich bin doch nicht die Bank von England",
  "example": "ich kann nicht alle Wünsche erfüllen. Die Bank of England war lange Zeit der Inbegriff unermesslicher finanzieller Reserven, als Großbritannien noch Weltmacht war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf594"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dort ist etwas los, dort passiert etwas.'?",
  "options": [
    "Dort steppt/tanzt der Bär",
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Mit Hängen und Würgen etwas schaffen (z. B. das Examen, die Prüfung)",
    "Die Sau raus lassen"
  ],
  "correct_answer": "Dort steppt/tanzt der Bär",
  "example": "dort ist etwas los, dort passiert etwas.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf595"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Person anlügen oder ihr etwas vormachen. Vom altdeutschen Wort bar, was so viel wie Last oder Abgabe bedeutete. wikt:jemandem einen Bären aufbinden'?",
  "options": [
    "Sich über Wasser halten",
    "Jemanden an die Wand stellen",
    "Es faustdick hinter den Ohren haben",
    "Jemandem einen Bären aufbinden"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem einen Bären aufbinden",
  "example": "eine Person anlügen oder ihr etwas vormachen. Vom altdeutschen Wort bar, was so viel wie Last oder Abgabe bedeutete. wikt:jemandem einen Bären aufbinden",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf596"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine schlechte Hilfe erweisen, die häufig das Gegenteil des Angestrebten bewirkt. Vermutlich nach einer Tierfabel des französischen Autors Jean de La Fontaine, in der ein gezähmter Bär seinen Herrn erschlug, weil er ihm die lästigen Fliegen abwehren wollte.[8]'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Bärendienst erweisen",
    "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben",
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Jemandem einen Strick (aus etwas) drehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem einen Bärendienst erweisen",
  "example": "eine schlechte Hilfe erweisen, die häufig das Gegenteil des Angestrebten bewirkt. Vermutlich nach einer Tierfabel des französischen Autors Jean de La Fontaine, in der ein gezähmter Bär seinen Herrn erschlug, weil er ihm die lästigen Fliegen abwehren wollte.[8]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf597"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'rebellisch werden, Widerstand leisten, sich mutig für etwas einsetzen. Geht zurück auf die Straßenschanzen („barricades“) der Aufständischen in der Französischen Revolution 1789, 1830 und 1848, mit denen Widerstand gegen die Ordnungsbehörden/Armee geleistet wurde.'?",
  "options": [
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Ins Schwabenalter kommen",
    "Seinen Kopf durchsetzen",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt"
  ],
  "correct_answer": "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
  "example": "rebellisch werden, Widerstand leisten, sich mutig für etwas einsetzen. Geht zurück auf die Straßenschanzen („barricades“) der Aufständischen in der Französischen Revolution 1789, 1830 und 1848, mit denen Widerstand gegen die Ordnungsbehörden/Armee geleistet wurde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf598"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'abgedroschen sein z. B. bei Witzen oder Erzählungen, die langweilen.'?",
  "options": [
    "Den Lückenbüßer spielen",
    "Dicke Bretter bohren (müssen)",
    "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht",
    "Das hat einen Bart"
  ],
  "correct_answer": "Das hat einen Bart",
  "example": "abgedroschen sein z. B. bei Witzen oder Erzählungen, die langweilen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf599"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'traure nicht darum, lass dich nicht verdrießen, vergiss es. Zum Zeichen der Trauer wird noch heute bei Juden für eine gewisse Zeit die Rasur eingestellt, z. B. Menachem Begin anlässlich des Todes seiner Frau.'?",
  "options": [
    "(Man soll / Wolln wir mal) die Kirche im Dorf lassen!",
    "Das eine tun und das andere nicht lassen",
    "Lass Dir keinen (grauen) Bart wachsen",
    "Jemanden in flagranti erwischen"
  ],
  "correct_answer": "Lass Dir keinen (grauen) Bart wachsen",
  "example": "traure nicht darum, lass dich nicht verdrießen, vergiss es. Zum Zeichen der Trauer wird noch heute bei Juden für eine gewisse Zeit die Rasur eingestellt, z. B. Menachem Begin anlässlich des Todes seiner Frau.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf59a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es wird um eine Nichtigkeit gestritten. Die Gelehrten sollen sich lange darüber gestritten haben, ob Karl der Große einen Bart trug oder nicht. Siehe hier „Streit um Kaisers Bart“'?",
  "options": [
    "Es geht um Kaisers Bart",
    "Aus dem Stegreif",
    "Mit Mann und Maus untergehen",
    "Jemandem den Marsch blasen"
  ],
  "correct_answer": "Es geht um Kaisers Bart",
  "example": "es wird um eine Nichtigkeit gestritten. Die Gelehrten sollen sich lange darüber gestritten haben, ob Karl der Große einen Bart trug oder nicht. Siehe hier „Streit um Kaisers Bart“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf59b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn hofieren oder ihm schmeicheln. Schon in der Antike, z. B. Homers Ilias I 501ff., verwendeter Ausdruck, wo Thetis Zeus durch Streicheln des Kinns für sich gewinnen möchte.[9] In gleicher Bedeutung: Honig um den Bart schmieren (siehe bei Honig).'?",
  "options": [
    "Etwas in den falschen Hals bekommen",
    "Jemandem um den Bart gehen",
    "Das kommt mir spanisch vor",
    "Die Chemie stimmt"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem um den Bart gehen",
  "example": "ihn hofieren oder ihm schmeicheln. Schon in der Antike, z. B. Homers Ilias I 501ff., verwendeter Ausdruck, wo Thetis Zeus durch Streicheln des Kinns für sich gewinnen möchte.[9] In gleicher Bedeutung: Honig um den Bart schmieren (siehe bei Honig).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf59c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Bescheid wissen. Stammt entweder aus der Gaunersprache, wo „Barzel“ gleichbedeutend ist mit „(Stemm-)Eisen“ und „Most“ eine Bezeichnung für Geld (daher umgangssprachlich „Moos“); also wissen, wo reiche Beute gemacht werden kann. Möglich ist auch eine ironische Anspielung auf den Jünger Bartholomäus (Barthel) als Zeugen des Weinwunders der Hochzeit zu Kana (Joh 2,1–12 EU): Es gibt keine „neutralen“ Zeugen der Verwandlung, die Jünger allein wissen, wo der Wein wirklich herstammt. Eine andere Erklärung geht auf den Termin der Bartholomäusnacht am 23. August zurück, die je nach Apfelsorte etwa einen Monat vor der Ernte liegt und die Verfügbarkeit von Most auf Kenntnisse über besonders geeignete Standorte erforderte. Im Schweizerdeutsch sagt man: Jemandem zeigen, wo der „Bartli“ den Most holt: einen „Missetäter“ Mores lehren. Letztere Bedeutung ist auch im Schwäbischen bekannt.[10] Eine Abwandlung aus dem Ruhrgebiet lautet: Jemandem zeigen, wo der Frosch die Locken (Haare) hat'?",
  "options": [
    "Wissen, wo der Barthel (auch Bartel oder Bartl) den Most holt",
    "Im Lot sein",
    "Er spielte den Strohmann für jemanden",
    "Alle Brücken hinter sich abbrechen"
  ],
  "correct_answer": "Wissen, wo der Barthel (auch Bartel oder Bartl) den Most holt",
  "example": "Bescheid wissen. Stammt entweder aus der Gaunersprache, wo „Barzel“ gleichbedeutend ist mit „(Stemm-)Eisen“ und „Most“ eine Bezeichnung für Geld (daher umgangssprachlich „Moos“); also wissen, wo reiche Beute gemacht werden kann. Möglich ist auch eine ironische Anspielung auf den Jünger Bartholomäus (Barthel) als Zeugen des Weinwunders der Hochzeit zu Kana (Joh 2,1–12 EU): Es gibt keine „neutralen“ Zeugen der Verwandlung, die Jünger allein wissen, wo der Wein wirklich herstammt. Eine andere Erklärung geht auf den Termin der Bartholomäusnacht am 23. August zurück, die je nach Apfelsorte etwa einen Monat vor der Ernte liegt und die Verfügbarkeit von Most auf Kenntnisse über besonders geeignete Standorte erforderte. Im Schweizerdeutsch sagt man: Jemandem zeigen, wo der „Bartli“ den Most holt: einen „Missetäter“ Mores lehren. Letztere Bedeutung ist auch im Schwäbischen bekannt.[10] Eine Abwandlung aus dem Ruhrgebiet lautet: Jemandem zeigen, wo der Frosch die Locken (Haare) hat",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf59d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich von etwas/jemandem trennen, um seine eigene Position zu retten. Aus dem Schachspiel, in dem Bauern die schwächsten Figuren sind, die man bei Gefahr gerne opfert, um eine wichtigere Figur zu retten. Auch mit realitätsnäherem Hintergrund: in der Schlacht wurden die (zwangsrekrutierten) mitkämpfenden Bauern geopfert, wenn es militärisch sinnvoll erschien.'?",
  "options": [
    "Jemanden über den grünen Klee loben",
    "Von Tuten und Blasen keine Ahnung haben",
    "Wenn der Kuchen spricht, haben die Krümel Pause",
    "Ein Bauernopfer bringen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Bauernopfer bringen",
  "example": "sich von etwas/jemandem trennen, um seine eigene Position zu retten. Aus dem Schachspiel, in dem Bauern die schwächsten Figuren sind, die man bei Gefahr gerne opfert, um eine wichtigere Figur zu retten. Auch mit realitätsnäherem Hintergrund: in der Schlacht wurden die (zwangsrekrutierten) mitkämpfenden Bauern geopfert, wenn es militärisch sinnvoll erschien.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf59e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'insgesamt, rundheraus, ohne auf Einzelheiten einzugehen; etwas wird in Bausch und Bogen verworfen'?",
  "options": [
    "In Bausch und Bogen",
    "Sich wie ein Elefant im Porzellanladen benehmen",
    "Einen (dicken) Hals haben",
    "Die Würfel sind gefallen"
  ],
  "correct_answer": "In Bausch und Bogen",
  "example": "insgesamt, rundheraus, ohne auf Einzelheiten einzugehen; etwas wird in Bausch und Bogen verworfen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf59f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich schlecht behandelt fühlen bzw. genug von etwas haben.'?",
  "options": [
    "Ich bin bedient",
    "Äpfel mit Birnen vergleichen",
    "Etwas verbaseln",
    "Sein Fett weg bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Ich bin bedient",
  "example": "sich schlecht behandelt fühlen bzw. genug von etwas haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas zuvor großspurig Angekündigtes entpuppt sich letztendlich als völlig unspektakulär. Frei nach Horaz: De arte poetica, Vers 139, „Parturient montes, nascetur ridiculus mus“.'?",
  "options": [
    "Der kreißende Berg gebiert eine Maus",
    "Es hängt an einem seidenen Faden",
    "Gib ihm Saures",
    "Ihm ist eine Laus über die Leber gelaufen"
  ],
  "correct_answer": "Der kreißende Berg gebiert eine Maus",
  "example": "etwas zuvor großspurig Angekündigtes entpuppt sich letztendlich als völlig unspektakulär. Frei nach Horaz: De arte poetica, Vers 139, „Parturient montes, nascetur ridiculus mus“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die schlimmste Phase von etwas (z. B. einer Krankheit) überwunden haben. Vom Umstand abgeleitet, dass die Besteigung eines Hügels bis zum Erreichen des Gipfels schwieriger ist als der Abstieg.'?",
  "options": [
    "Lass Dir keinen (grauen) Bart wachsen",
    "Kein Wasser halten können",
    "Über den (auch: über dem) Berg sein",
    "Auf dem Aussterbeetat stehen"
  ],
  "correct_answer": "Über den (auch: über dem) Berg sein",
  "example": "die schlimmste Phase von etwas (z. B. einer Krankheit) überwunden haben. Vom Umstand abgeleitet, dass die Besteigung eines Hügels bis zum Erreichen des Gipfels schwieriger ist als der Abstieg.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich ungestüm und eher unvernünftig verhalten. Aus den nordischen Sagen abgeleitet, wo die „Bärenhäuter“ ohne Schild und Vernunft drauf los schlugen.'?",
  "options": [
    "Etwas auf die Spitze treiben",
    "Er genießt Narrenfreiheit",
    "Dicke Bretter bohren (müssen)",
    "Kämpfen wie ein Berserker"
  ],
  "correct_answer": "Kämpfen wie ein Berserker",
  "example": "sich ungestüm und eher unvernünftig verhalten. Aus den nordischen Sagen abgeleitet, wo die „Bärenhäuter“ ohne Schild und Vernunft drauf los schlugen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich in einen Vorteil verschaffen / den Ruhm ernten, wobei andere die eigentliche Vorarbeit geleistet haben.'?",
  "options": [
    "Ich habe das nicht auf dem Schirm",
    "Dreck am Stecken haben",
    "Jemandem die Hammelbeine lang ziehen",
    "Sich ins gemachte Bett legen "
  ],
  "correct_answer": "Sich ins gemachte Bett legen ",
  "example": "sich in einen Vorteil verschaffen / den Ruhm ernten, wobei andere die eigentliche Vorarbeit geleistet haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'meist resignativer Kommentar zu einer unangenehmen Überraschung, gelegentlich auch humoristisch. Mit Bescherung sind die unter dem Christbaum liegenden Geschenke gemeint. Vergleiche auch „jetzt haben wir den Salat.“'?",
  "options": [
    "Jetzt haben wir die Bescherung",
    "Bei ihm ist Hopfen und Malz verloren",
    "Brandbriefe von allen Seiten erhalten",
    "Sich die Pfoten verbrennen"
  ],
  "correct_answer": "Jetzt haben wir die Bescherung",
  "example": "meist resignativer Kommentar zu einer unangenehmen Überraschung, gelegentlich auch humoristisch. Mit Bescherung sind die unter dem Christbaum liegenden Geschenke gemeint. Vergleiche auch „jetzt haben wir den Salat.“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'kenntnisreich sein in einer Sache. „Beschlagen“ bezeichnet das Anpassen der Hufeisen bei Pferden durch einen Hufschmied.'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Blumenkohl ans Ohr quatschen",
    "Gut beschlagen in etwas sein",
    "Jemanden über den Löffel barbieren[88][89]",
    "Gib ihm Saures"
  ],
  "correct_answer": "Gut beschlagen in etwas sein",
  "example": "kenntnisreich sein in einer Sache. „Beschlagen“ bezeichnet das Anpassen der Hufeisen bei Pferden durch einen Hufschmied.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas absurd finden oder für äußerst unwahrscheinlich halten.'?",
  "options": [
    "Ich bin mit meinem Latein am Ende",
    "Da fress ich einen Besen (oft ergänzt: samt der Putzfrau)",
    "etwas geht auf jemandes Nacken",
    "Er kocht auch nur mit Wasser"
  ],
  "correct_answer": "Da fress ich einen Besen (oft ergänzt: samt der Putzfrau)",
  "example": "etwas absurd finden oder für äußerst unwahrscheinlich halten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Sache muss unter allen Umständen erledigt werden; man ist gezwungen, sie zu tun, selbst wenn sie widersinnig ist. Die Redewendung geht auf eine Karikatur von Wilhelm Camphausen aus dem Jahr 1850 zurück.'?",
  "options": [
    "Wie ein Buch reden",
    "Der Bien muss! (auch wenn es ans/ums Leben geht)",
    "Jemanden an die Kandare nehmen",
    "Einen Fehler ausmerzen"
  ],
  "correct_answer": "Der Bien muss! (auch wenn es ans/ums Leben geht)",
  "example": "eine Sache muss unter allen Umständen erledigt werden; man ist gezwungen, sie zu tun, selbst wenn sie widersinnig ist. Die Redewendung geht auf eine Karikatur von Wilhelm Camphausen aus dem Jahr 1850 zurück.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Alkohol trinken, der durch die Gurgel und somit auch durch die gebundene Krawatte läuft. Alternativen: auf die Lampe gießen, die Gurgel ölen, einen schmettern, einen zur Brust nehmen.'?",
  "options": [
    "Hinter die Binde kippen",
    "Jetzt mal halblang!",
    " Da habe ich mit Zitronen gehandelt",
    "Sich über Wasser halten"
  ],
  "correct_answer": "Hinter die Binde kippen",
  "example": "Alkohol trinken, der durch die Gurgel und somit auch durch die gebundene Krawatte läuft. Alternativen: auf die Lampe gießen, die Gurgel ölen, einen schmettern, einen zur Brust nehmen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5a9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'verloren gehen. Aus der Jägersprache, wenn Wildgeflügel sich ins rettende Schilf flüchtete, wohin der Jagdhund nicht folgen konnte.'?",
  "options": [
    "Einen Korb bekommen",
    "Im Handumdrehen",
    "Er brütet ein Windei aus",
    "In die Binsen gehen (auch: durch die Binsen gehen)"
  ],
  "correct_answer": "In die Binsen gehen (auch: durch die Binsen gehen)",
  "example": "verloren gehen. Aus der Jägersprache, wenn Wildgeflügel sich ins rettende Schilf flüchtete, wohin der Jagdhund nicht folgen konnte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5aa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das versteht sogar der Dümmste. Die römischen Komödiendichter Terenz und Plautus sprachen von „Knoten in den Binsen suchen“, also nach Schwierigkeiten, die gar nicht vorhanden sind.'?",
  "options": [
    "Kein Wässerchen trüben können",
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
    "Das ist eine Binsenweisheit (auch Binsenwahrheit)",
    "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten"
  ],
  "correct_answer": "Das ist eine Binsenweisheit (auch Binsenwahrheit)",
  "example": "das versteht sogar der Dümmste. Die römischen Komödiendichter Terenz und Plautus sprachen von „Knoten in den Binsen suchen“, also nach Schwierigkeiten, die gar nicht vorhanden sind.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5ab"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Nordsee; die Gefahren durch Sturmfluten an der Nordsee.'?",
  "options": [
    "Ins kalte Wasser geworfen werden",
    "Gib ihm Saures",
    "Der Blanke Hans",
    "Du kannst da hin gehen, wo der Pfeffer wächst"
  ],
  "correct_answer": "Der Blanke Hans",
  "example": "die Nordsee; die Gefahren durch Sturmfluten an der Nordsee.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5ac"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Meinung deutlich vertreten bzw. jemandem die Leviten lesen. Aus der Theatersprache, wo in der Antike in den Zeiten vor der Theatermaske ein Feigenblatt das Gesicht des Schauspielers verbarg, so dass dieser für seine Worte nicht zur Rechenschaft gezogen werden konnte. wikt:kein Blatt vor den Mund nehmen'?",
  "options": [
    "Kein Blatt vor den Mund nehmen",
    "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht",
    "Der Hecht im Karpfenteich sein",
    "Das Zeug dazu haben"
  ],
  "correct_answer": "Kein Blatt vor den Mund nehmen",
  "example": "eine Meinung deutlich vertreten bzw. jemandem die Leviten lesen. Aus der Theatersprache, wo in der Antike in den Zeiten vor der Theatermaske ein Feigenblatt das Gesicht des Schauspielers verbarg, so dass dieser für seine Worte nicht zur Rechenschaft gezogen werden konnte. wikt:kein Blatt vor den Mund nehmen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5ad"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schwänzen, ohne triftigen Grund nicht zur Arbeit/Schule erscheinen. Wahrscheinlich abgeleitet vom Blauen Montag, der ursprünglich liturgisch begründeten Bezeichnung für die arbeitsfreien Fastenmontage der Handwerker. wikt:blaumachen'?",
  "options": [
    "Lieber den Spatz in der Hand als die Taube auf dem Dach",
    "Blaumachen",
    "Wir werden das Kind schon schaukeln",
    "Der Schwanz wedelt mit dem Hund"
  ],
  "correct_answer": "Blaumachen",
  "example": "schwänzen, ohne triftigen Grund nicht zur Arbeit/Schule erscheinen. Wahrscheinlich abgeleitet vom Blauen Montag, der ursprünglich liturgisch begründeten Bezeichnung für die arbeitsfreien Fastenmontage der Handwerker. wikt:blaumachen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5ae"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'betrunken sein.'?",
  "options": [
    "Jemandem den Marsch blasen",
    "Einen Koffer stehen lassen",
    "Heute Hü, morgen Hott (sagen)",
    "Blau sein"
  ],
  "correct_answer": "Blau sein",
  "example": "betrunken sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5af"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Spottname für eine gelehrte (intellektuelle, „emanzipierte“) Frau, die ihre (biologischen) „weiblichen Vorzüge“ in den Hintergrund stellt. Die Blaustrümpfe waren eine Frauenbewegung des 19. Jahrhunderts, die den Grundstein der Suffragetten, einer Organisation in den USA und Großbritannien, die sich für das Frauenwahlrecht einsetzten, legten.'?",
  "options": [
    "Alles hat ein Ende, nur die Wurst hat zwei",
    "Es steht Spitz auf Knopf",
    "Blaustrumpf",
    "Jetzt mal halblang!"
  ],
  "correct_answer": "Blaustrumpf",
  "example": "Spottname für eine gelehrte (intellektuelle, „emanzipierte“) Frau, die ihre (biologischen) „weiblichen Vorzüge“ in den Hintergrund stellt. Die Blaustrümpfe waren eine Frauenbewegung des 19. Jahrhunderts, die den Grundstein der Suffragetten, einer Organisation in den USA und Großbritannien, die sich für das Frauenwahlrecht einsetzten, legten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schwäbischer Ausruf von (meist freudiger) Überraschung. Betteln war einst in Württemberg verboten, außer man konnte zum Zeichen der amtlichen Erlaubnis eine entsprechende Blechmarke vorweisen. Heute meint der Schwabe mit dem Heilig’s Blechle häufig sein Auto.[11]'?",
  "options": [
    "Jemandem aufs Dach steigen",
    "Über die Schnur hauen",
    "Den Sündenbock spielen",
    "Ach du heilig’s Blechle!"
  ],
  "correct_answer": "Ach du heilig’s Blechle!",
  "example": "schwäbischer Ausruf von (meist freudiger) Überraschung. Betteln war einst in Württemberg verboten, außer man konnte zum Zeichen der amtlichen Erlaubnis eine entsprechende Blechmarke vorweisen. Heute meint der Schwabe mit dem Heilig’s Blechle häufig sein Auto.[11]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'offensiv, mutig, ungestüm. Nach dem Beispiel von Gebhard Leberecht von Blücher, preußischer Generalfeldmarschall, der durch seine Bereitschaft zur Offensive die Schlacht an der Katzbach zu seinem Gunsten entschied.'?",
  "options": [
    "Mit dem falschen Fuß aufgestanden sein",
    "Nachtigall ick hör dir trapsen",
    "Wie Blücher rangehen an der Katzbach",
    "Auf dem Schlauch stehen"
  ],
  "correct_answer": "Wie Blücher rangehen an der Katzbach",
  "example": "offensiv, mutig, ungestüm. Nach dem Beispiel von Gebhard Leberecht von Blücher, preußischer Generalfeldmarschall, der durch seine Bereitschaft zur Offensive die Schlacht an der Katzbach zu seinem Gunsten entschied.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dünn geratener Kaffee, bei dem man wie beim „Bodensehkaffee“ noch den Boden der Kaffeetasse erkennen kann. Scherzhafte Erhöhungen sind der „Schwerterkaffee“ (bezieht sich auf das Signum der Meißener Porzellanmanufaktur auf der Unterseite der Tasse) und der „Doppelschwerterkaffee“ (spielt auf die Schwerter der Unterseite der Untertasse an, die angeblich ebenfalls durchscheinen).'?",
  "options": [
    "Blümchenkaffee",
    "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln",
    "Blinder Hesse",
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone"
  ],
  "correct_answer": "Blümchenkaffee",
  "example": "dünn geratener Kaffee, bei dem man wie beim „Bodensehkaffee“ noch den Boden der Kaffeetasse erkennen kann. Scherzhafte Erhöhungen sind der „Schwerterkaffee“ (bezieht sich auf das Signum der Meißener Porzellanmanufaktur auf der Unterseite der Tasse) und der „Doppelschwerterkaffee“ (spielt auf die Schwerter der Unterseite der Untertasse an, die angeblich ebenfalls durchscheinen).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas nur andeutungsweise, indirekt oder kryptisch kundtun.'?",
  "options": [
    "Gras über etwas wachsen lassen",
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Etwas durch die Blume sagen (auch: „Durch die Blume gesagt“)",
    "Der Hecht im Karpfenteich sein"
  ],
  "correct_answer": "Etwas durch die Blume sagen (auch: „Durch die Blume gesagt“)",
  "example": "etwas nur andeutungsweise, indirekt oder kryptisch kundtun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'oft ironisch gemeinter Dank als Entgegnung auf eine kritische oder beleidigende Bemerkung.'?",
  "options": [
    "Zu Paaren treiben",
    "Flausen/Flusen im Kopf haben",
    "Die Hühner satteln",
    "Danke für die Blumen!"
  ],
  "correct_answer": "Danke für die Blumen!",
  "example": "oft ironisch gemeinter Dank als Entgegnung auf eine kritische oder beleidigende Bemerkung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ausdauernd ohne Unterlass auf jemanden einreden. Der Zuhörer fürchtet, davon eine Schwellung seines Hörorgans davonzutragen.'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Strich durch die Rechnung machen",
    "Jemandem einen Blumenkohl ans Ohr quatschen",
    "Durch die Röhre schauen",
    "Sich über Wasser halten"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem einen Blumenkohl ans Ohr quatschen",
  "example": "ausdauernd ohne Unterlass auf jemanden einreden. Der Zuhörer fürchtet, davon eine Schwellung seines Hörorgans davonzutragen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'große Angst vor dem ungewissen Ausgang einer Sache haben. In Anspielung auf die Todesangst Jesu im Garten Gethsemane am Abend vor seiner Kreuzigung (Lukas 22,44 EU).'?",
  "options": [
    "Ein Schuss in den Ofen",
    "Blut und Wasser schwitzen",
    "Zu tief ins Glas blicken/schauen",
    "Wissen, wo der Barthel (auch Bartel oder Bartl) den Most holt"
  ],
  "correct_answer": "Blut und Wasser schwitzen",
  "example": "große Angst vor dem ungewissen Ausgang einer Sache haben. In Anspielung auf die Todesangst Jesu im Garten Gethsemane am Abend vor seiner Kreuzigung (Lukas 22,44 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen Fehler begehen, eine Dummheit machen. Aus der Schützensprache, wo ein Fehlschuss als „Bock“ bezeichnet wird.'?",
  "options": [
    "Es ist zum Mäusemelken",
    "Jemandem am Zeug flicken",
    "Einen Bock schießen",
    "Am Hungertuch nagen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Bock schießen",
  "example": "einen Fehler begehen, eine Dummheit machen. Aus der Schützensprache, wo ein Fehlschuss als „Bock“ bezeichnet wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'den Ungeeignetsten für eine Aufgabe auswählen. Ziegenböcke sind nicht gerade zimperlich, die schönsten Pflanzen zu fressen.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf den Senkel gehen",
    "Der Schwanz wedelt mit dem Hund",
    "Den Bock zum Gärtner machen",
    "Die rote Laterne"
  ],
  "correct_answer": "Den Bock zum Gärtner machen",
  "example": "den Ungeeignetsten für eine Aufgabe auswählen. Ziegenböcke sind nicht gerade zimperlich, die schönsten Pflanzen zu fressen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5b9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn in die Enge treiben, einschüchtern, verunsichern oder auf eine falsche Fährte locken. Zwar seit dem 16. Jahrhundert nachweisbar, aber Herkunft ungeklärt.'?",
  "options": [
    "Gib ihm Saures",
    "Zu Paaren treiben",
    "In den Sack hauen",
    "Jemanden ins Bockshorn jagen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden ins Bockshorn jagen",
  "example": "ihn in die Enge treiben, einschüchtern, verunsichern oder auf eine falsche Fährte locken. Zwar seit dem 16. Jahrhundert nachweisbar, aber Herkunft ungeklärt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed556ae755bbf9fcaf5ba"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas aus dem Nichts hervorbringen, etwas schnell errichten.'?",
  "options": [
    "Es geht um Kopf und Kragen (1) bzw. Er redet sich um Kopf und Kragen (2)",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
    "An der Quelle sitzen",
    "Etwas aus dem Boden stampfen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas aus dem Boden stampfen",
  "example": "etwas aus dem Nichts hervorbringen, etwas schnell errichten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5bb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Unbekanntes oder Unverständliches. Als Böhmen noch zur Donaumonarchie gehörte, verstanden viele Landeskinder das dort gesprochene Tschechisch bzw. die tschechischen Ortsnamen nicht.'?",
  "options": [
    "Er ist aus dem Schneider",
    "Einen (dicken) Hals haben",
    "Das sind böhmische Dörfer für mich",
    "Unter falscher Flagge segeln"
  ],
  "correct_answer": "Das sind böhmische Dörfer für mich",
  "example": "etwas Unbekanntes oder Unverständliches. Als Böhmen noch zur Donaumonarchie gehörte, verstanden viele Landeskinder das dort gesprochene Tschechisch bzw. die tschechischen Ortsnamen nicht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5bc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bezieht sich auf billiges Bohnenstroh zur Einrichtung der Bettstätten der armen Bevölkerung im Mittelalter.'?",
  "options": [
    "In ein Wespennest greifen/stechen",
    "Dumm wie Bohnenstroh",
    "Etwas in trockenen Tüchern haben / etwas gesichert / erledigt haben: die Geburt ist vorbei, wenn das Kind in trockene Tücher gewickelt ist.",
    "Du hast wohl den Schuss nicht gehört!"
  ],
  "correct_answer": "Dumm wie Bohnenstroh",
  "example": "bezieht sich auf billiges Bohnenstroh zur Einrichtung der Bettstätten der armen Bevölkerung im Mittelalter.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5bd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von vielen Seiten um dringende Hilfe gebeten werden. Brandbriefe wurden bis ins 19. Jahrhundert von Behörden an Menschen ausgehändigt, die beispielsweise durch Brand ihr Hab und Gut verloren hatten. Diese hatten somit die amtliche Erlaubnis, Dritte um Spenden bzw. Baumaterial anzugehen. In einigen Gegenden jedoch auch Synonym für Erpresserbriefe, in denen für den Fall der Nichtbeachtung mit materiellen Schäden gedroht wurden. Heute meist benutzt, um die Dringlichkeit einer Bitte herauszustellen.'?",
  "options": [
    "Auf dem Olymp sitzen",
    "Brandbriefe von allen Seiten erhalten",
    "(Hauptsache) Der Rubel rollt",
    "Die Katze lässt das Mausen nicht"
  ],
  "correct_answer": "Brandbriefe von allen Seiten erhalten",
  "example": "von vielen Seiten um dringende Hilfe gebeten werden. Brandbriefe wurden bis ins 19. Jahrhundert von Behörden an Menschen ausgehändigt, die beispielsweise durch Brand ihr Hab und Gut verloren hatten. Diese hatten somit die amtliche Erlaubnis, Dritte um Spenden bzw. Baumaterial anzugehen. In einigen Gegenden jedoch auch Synonym für Erpresserbriefe, in denen für den Fall der Nichtbeachtung mit materiellen Schäden gedroht wurden. Heute meist benutzt, um die Dringlichkeit einer Bitte herauszustellen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5be"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'rechtzeitig stutzig oder aufmerksam werden. Geht zurück auf eine Fabel, in der ein Bauer ein Tier zum Essen einlädt, das aber an der Schwelle kehrtmacht, weil es aus der Küche den Duft eines gebratenen Artgenossen in die Nase bekommt'?",
  "options": [
    "Den Braten riechen",
    "Ei der Daus!",
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln",
    "Mit dem Rücken zur Wand stehen"
  ],
  "correct_answer": "Den Braten riechen",
  "example": "rechtzeitig stutzig oder aufmerksam werden. Geht zurück auf eine Fabel, in der ein Bauer ein Tier zum Essen einlädt, das aber an der Schwelle kehrtmacht, weil es aus der Küche den Duft eines gebratenen Artgenossen in die Nase bekommt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5bf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in wilder Ehe zusammenleben. Angeblich im Ersten Weltkrieg entstandener Ausdruck, der ein kurzfristiges Liebesverhältnis anzeigen sollte, bei dem die damit einhergehende Verköstigung keine unwesentliche Rolle spielte. Heutzutage noch gelegentlich verwendet, um ein uneheliches Zusammenleben auf Zeit zum Ausdruck zu bringen.'?",
  "options": [
    "Ein Bratkartoffelverhältnis mit jemandem haben",
    "Das letzte Wort haben",
    "Einem Ochsen ins Horn pfetzen",
    "Jemanden in flagranti erwischen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Bratkartoffelverhältnis mit jemandem haben",
  "example": "in wilder Ehe zusammenleben. Angeblich im Ersten Weltkrieg entstandener Ausdruck, der ein kurzfristiges Liebesverhältnis anzeigen sollte, bei dem die damit einhergehende Verköstigung keine unwesentliche Rolle spielte. Heutzutage noch gelegentlich verwendet, um ein uneheliches Zusammenleben auf Zeit zum Ausdruck zu bringen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'betrunken sein; so stark unter Alkohol- oder Drogeneinfluss stehen, dass man schwankt und an seitlichen Hindernissen anstößt.'?",
  "options": [
    "Jemanden auf den Schild heben",
    "Breit sein",
    "Er/sie hat einen Vogel (oder eine Meise etc.)",
    "(Frisch) vom Leder ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Breit sein",
  "example": "betrunken sein; so stark unter Alkohol- oder Drogeneinfluss stehen, dass man schwankt und an seitlichen Hindernissen anstößt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'helfend eingreifen, um jemanden zu schützen. Bei Sturmangriffen auf eine belagerte Stadt galt es, Breschen'?",
  "options": [
    "In die Bresche springen",
    "Du kannst mir den Hobel blasen!",
    "Jemandem Paroli bieten",
    "Einen (dicken) Hals haben"
  ],
  "correct_answer": "In die Bresche springen",
  "example": "helfend eingreifen, um jemanden zu schützen. Bei Sturmangriffen auf eine belagerte Stadt galt es, Breschen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Offensichtliches nicht verstehen bzw. begriffsstutzig sein. Kommt aus dem Mittelalter, wo die Menschen den als dumm geltenden Ochsen Bretter vor die Köpfe gehängt haben, damit sie nicht erschrecken oder abgelenkt werden.'?",
  "options": [
    "Im Lot sein",
    "Fix und fertig sein",
    "Ein Brett vor dem Kopf haben",
    "Keine Verwandten kennen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Brett vor dem Kopf haben",
  "example": "etwas Offensichtliches nicht verstehen bzw. begriffsstutzig sein. Kommt aus dem Mittelalter, wo die Menschen den als dumm geltenden Ochsen Bretter vor die Köpfe gehängt haben, damit sie nicht erschrecken oder abgelenkt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'große Anstrengungen unternehmen, bis man ein Ziel erreicht. Als Dünnbrettbohrer wird hingegen bezeichnet, wer schnell aufgibt oder kurzatmig-oberflächlich denkt.'?",
  "options": [
    "Dicke Bretter bohren (müssen)",
    "Ihm ist das Herz in die Hose gerutscht",
    "Zwei Fliegen mit einer Klappe schlagen",
    "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche"
  ],
  "correct_answer": "Dicke Bretter bohren (müssen)",
  "example": "große Anstrengungen unternehmen, bis man ein Ziel erreicht. Als Dünnbrettbohrer wird hingegen bezeichnet, wer schnell aufgibt oder kurzatmig-oberflächlich denkt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandem einen unangenehmen Brief schreiben. Briefe mit angenehmem Inhalt wurden früher gerne halbverdeckt hinter dem schräg gestellten Spiegel aufbewahrt, damit auch andere einen Blick darauf werfen konnten.'?",
  "options": [
    "Die Flöhe husten hören",
    "Den Brief nicht hinter den Spiegel stecken",
    "Alles über einen Kamm scheren",
    "Auf den Hund kommen"
  ],
  "correct_answer": "Den Brief nicht hinter den Spiegel stecken",
  "example": "jemandem einen unangenehmen Brief schreiben. Briefe mit angenehmem Inhalt wurden früher gerne halbverdeckt hinter dem schräg gestellten Spiegel aufbewahrt, damit auch andere einen Blick darauf werfen konnten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandem etwas versichern. Abgeleitet vom lat. Wort „breve“ = „kurz“. Als amtliches Dokument taugte ein Brief vor Gericht nicht, wenn er nicht auch ein Siegel trug.'?",
  "options": [
    "Ich nehme das auf meine Kappe",
    "Das ist kalter Kaffee",
    "Die Rechnung ohne den Wirt machen",
    "Brief und Siegel darauf geben"
  ],
  "correct_answer": "Brief und Siegel darauf geben",
  "example": "jemandem etwas versichern. Abgeleitet vom lat. Wort „breve“ = „kurz“. Als amtliches Dokument taugte ein Brief vor Gericht nicht, wenn er nicht auch ein Siegel trug.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich verschlechtern bzw. in eine schlechtere Position geraten.'?",
  "options": [
    "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
    "Kleine(re) Brötchen backen",
    "Stein und Bein schwören, einen Schwur besonders bekräftigen; wird oftmals auf mittelalterliche Schwurrituale auf Altarstein und Reliquie („Bein“ im Sinne von Knochen) zurückgeführt, wahrscheinlicher ist jedoch, dass einfach auf die besondere Härte der genannten Dinge Bezug genommen wird[132]",
    "Jemanden über den grünen Klee loben"
  ],
  "correct_answer": "Kleine(re) Brötchen backen",
  "example": "sich verschlechtern bzw. in eine schlechtere Position geraten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zu Ende gehen, kaputtgehen. Heute meist im Zusammenhang mit Ehe und Freundschaft benutzt. „Bruch“ bedeutet hier „Sumpf“ oder „Moor“, in dem man leicht untergehen konnte. Flüchtete angeschossenes Wild in die Brüche, war es für den Jäger meist verloren. Eine weitere Deutung: Als bruech oder bruch (mhd.) bezeichnete man im Mittelalter eine (Unter-)Hose. Wenn also etwas in die bruech geht, geht es in die Hose. Eventuell ist dieser Ausspruch auch entstanden aus es geht um die bruech, also der Kampf darum, wer die Hosen an hat (siehe Geschichte des Sire Hain und seiner Frau Anieuse).'?",
  "options": [
    "In die Brüche gehen",
    "Er will gerne mit den großen Hunden pinkeln (meist ergänzt: aber kriegt das Bein nicht hoch)",
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Jemanden ins Bockshorn jagen"
  ],
  "correct_answer": "In die Brüche gehen",
  "example": "zu Ende gehen, kaputtgehen. Heute meist im Zusammenhang mit Ehe und Freundschaft benutzt. „Bruch“ bedeutet hier „Sumpf“ oder „Moor“, in dem man leicht untergehen konnte. Flüchtete angeschossenes Wild in die Brüche, war es für den Jäger meist verloren. Eine weitere Deutung: Als bruech oder bruch (mhd.) bezeichnete man im Mittelalter eine (Unter-)Hose. Wenn also etwas in die bruech geht, geht es in die Hose. Eventuell ist dieser Ausspruch auch entstanden aus es geht um die bruech, also der Kampf darum, wer die Hosen an hat (siehe Geschichte des Sire Hain und seiner Frau Anieuse).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einer Person die Möglichkeit bieten, unbeschadet aus einer misslichen Situation zu entkommen.'?",
  "options": [
    "Lügen wie gedruckt (Zeitungen sind gedruckt, Märchen, Romane sind erfundene Geschichten)",
    "Jemandem goldene Brücken bauen",
    "Er/Es ist (einsame) Spitze",
    "Wie die Pest"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem goldene Brücken bauen",
  "example": "einer Person die Möglichkeit bieten, unbeschadet aus einer misslichen Situation zu entkommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5c9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'alle Verbindungen dauerhaft brechen, indem man sich den Rückweg bewusst selbst verbaut.'?",
  "options": [
    "Krokodilstränen weinen",
    "Alle Brücken hinter sich abbrechen",
    "Ich mach dir doch nicht den Leo",
    "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen"
  ],
  "correct_answer": "Alle Brücken hinter sich abbrechen",
  "example": "alle Verbindungen dauerhaft brechen, indem man sich den Rückweg bewusst selbst verbaut.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5ca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ununterbrochen reden, als würde man pausenlos aus einem Buch vorlesen.'?",
  "options": [
    "Einen Knopf dran machen",
    "Man darf nicht den Kopf in den Sand stecken",
    "In der Tinte sitzen",
    "Wie ein Buch reden"
  ],
  "correct_answer": "Wie ein Buch reden",
  "example": "ununterbrochen reden, als würde man pausenlos aus einem Buch vorlesen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5cb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von dieser Materie habe ich keine Ahnung, davon verstehe ich nichts, da lasse ich die Finger von. Ursprünglich wird im Neuen Testament in der Offenbarung des Johannes (Offb 5,1) von dem Buch (einer Buchrolle) berichtet. Das Erbrechen der Siegel soll die Apokalypse auslösen.'?",
  "options": [
    "Das Gras wachsen hören",
    "Sie hatten den roten Hahn auf dem Dach",
    "Das ist noch von echtem/altem Schrot und Korn",
    "Das ist mir ein Buch mit sieben Siegeln"
  ],
  "correct_answer": "Das ist mir ein Buch mit sieben Siegeln",
  "example": "von dieser Materie habe ich keine Ahnung, davon verstehe ich nichts, da lasse ich die Finger von. Ursprünglich wird im Neuen Testament in der Offenbarung des Johannes (Offb 5,1) von dem Buch (einer Buchrolle) berichtet. Das Erbrechen der Siegel soll die Apokalypse auslösen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed557ae755bbf9fcaf5cc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mustergültig, vorbildlich. Bezieht sich auf die Bibel, in der viele Weisheiten versammelt sind.'?",
  "options": [
    "Aus dem letzten Loch pfeifen (auch: auf dem letzten Loch pfeifen)",
    "Blinder Hesse",
    "Wie es im Buche steht",
    "Die Lunte riechen"
  ],
  "correct_answer": "Wie es im Buche steht",
  "example": "mustergültig, vorbildlich. Bezieht sich auf die Bibel, in der viele Weisheiten versammelt sind.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5cd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'drückt Verachtung und Ablehnung aus; „Buckel“ steht für den Rücken. Die Redensart geht zurück auf den Schildbuckel des ritterlichen Schildes. Dessen halbkugelige Form wurde auf die Wirbelsäulenverkrümmung übertragen und von dort auf den gesamten Rücken. Die Bedeutung entspricht wohl dem Schwäbischen Gruß „Leck mich am Arsch“.[12]'?",
  "options": [
    "Rutsch mir den Buckel runter!",
    "Nicht kleckern, sondern klotzen",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat",
    "Mit allen Wassern gewaschen sein"
  ],
  "correct_answer": "Rutsch mir den Buckel runter!",
  "example": "drückt Verachtung und Ablehnung aus; „Buckel“ steht für den Rücken. Die Redensart geht zurück auf den Schildbuckel des ritterlichen Schildes. Dessen halbkugelige Form wurde auf die Wirbelsäulenverkrümmung übertragen und von dort auf den gesamten Rücken. Die Bedeutung entspricht wohl dem Schwäbischen Gruß „Leck mich am Arsch“.[12]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5ce"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bedeutet etwas hinter sich gebracht oder erlebt zu haben; mit etwas belastet zu sein (z. B. „Er hat schon 4 Vorstrafen auf dem Buckel“).'?",
  "options": [
    "Den Kaffee auf haben",
    "Etwas auf dem Buckel haben",
    "Die Arbeit hat Früchte getragen",
    "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf dem Buckel haben",
  "example": "bedeutet etwas hinter sich gebracht oder erlebt zu haben; mit etwas belastet zu sein (z. B. „Er hat schon 4 Vorstrafen auf dem Buckel“).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5cf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas vorsichtig zu ergründen versuchen. Aus der Jägersprache, wo die Treiber durch Schläge gegen die Büsche das Wild aufscheuchen und vor die Flinte der Jäger zu treiben versuchen.'?",
  "options": [
    "Auf Wolke sieben schweben",
    "Bei jemandem auf den Busch klopfen",
    "Er macht gerne aus einer Mücke einen Elefanten",
    "Wenn Schweine Flügel hätten…"
  ],
  "correct_answer": "Bei jemandem auf den Busch klopfen",
  "example": "etwas vorsichtig zu ergründen versuchen. Aus der Jägersprache, wo die Treiber durch Schläge gegen die Büsche das Wild aufscheuchen und vor die Flinte der Jäger zu treiben versuchen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'alles in Ordnung. Wohl herrührend von der im Gegensatz zur Butter als pejorativ bewerteten Margarine. Wertvolle Güter, wie zum Beispiel Porzellan, wurden früher in Kisten mit flüssiger Butter eingegossen. Nach dem Erstarren der Butter waren diese beim Transport vor dem Zerbrechen geschützt. wikt:alles in Butter'?",
  "options": [
    "Mit der Tür ins Haus fallen",
    "Wasser fließt halt immer bergunter",
    "Den roten Teppich für jemanden ausrollen",
    "Alles in Butter"
  ],
  "correct_answer": "Alles in Butter",
  "example": "alles in Ordnung. Wohl herrührend von der im Gegensatz zur Butter als pejorativ bewerteten Margarine. Wertvolle Güter, wie zum Beispiel Porzellan, wurden früher in Kisten mit flüssiger Butter eingegossen. Nach dem Erstarren der Butter waren diese beim Transport vor dem Zerbrechen geschützt. wikt:alles in Butter",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'selbstbewusst sein, sich nicht beirren oder übervorteilen (unterbuttern) lassen.'?",
  "options": [
    "Makulatur reden",
    "Die Henkersmahlzeit",
    "Sich nicht die Butter vom Brot nehmen lassen",
    "Den Zahn haben wir ihm gezogen"
  ],
  "correct_answer": "Sich nicht die Butter vom Brot nehmen lassen",
  "example": "selbstbewusst sein, sich nicht beirren oder übervorteilen (unterbuttern) lassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bitte rede Klartext, komm zur Sache usw.'?",
  "options": [
    "XY geht auf den Strich",
    "Butter bei die Fische",
    "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)",
    "Jemanden an die Kandare nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Butter bei die Fische",
  "example": "bitte rede Klartext, komm zur Sache usw.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einer Person (in der Öffentlichkeit) die Meinung sagen. Wohl gleichbedeutend die regionale rheinische Version: jemandem sagen, was die Butter gilt.'?",
  "options": [
    "Sich ins Schneckenhaus zurückziehen",
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
    "Er ist mit dem D-Zug durch die Kinderstube gerast",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren",
  "example": "einer Person (in der Öffentlichkeit) die Meinung sagen. Wohl gleichbedeutend die regionale rheinische Version: jemandem sagen, was die Butter gilt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wie geschmiert laufen.'?",
  "options": [
    "Auf Schusters Rappen",
    "Wie Sand am Meer",
    "Der Fisch stinkt (immer) vom Kopfe her",
    "Wie gebuttert laufen"
  ],
  "correct_answer": "Wie gebuttert laufen",
  "example": "wie geschmiert laufen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unter demütigenden Bedingungen Abbitte leisten. Im Jahre 1077 musste König Heinrich IV. ins italienische Canossa reisen, um dort von Papst Gregor VII. die Aufhebung des Kirchenbannes zu erbitten.[13]'?",
  "options": [
    "Einen Gang nach Canossa machen",
    "Vom Saulus zum Paulus werden",
    "In die Puschen kommen",
    "Eine graue Eminenz"
  ],
  "correct_answer": "Einen Gang nach Canossa machen",
  "example": "unter demütigenden Bedingungen Abbitte leisten. Im Jahre 1077 musste König Heinrich IV. ins italienische Canossa reisen, um dort von Papst Gregor VII. die Aufhebung des Kirchenbannes zu erbitten.[13]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Beziehung ist harmonisch, zwei Menschen passen gut zusammen.'?",
  "options": [
    "Die Chemie stimmt",
    "(Frisch) vom Leder ziehen",
    "Den Mund halten",
    "Er badet gerne lau"
  ],
  "correct_answer": "Die Chemie stimmt",
  "example": "die Beziehung ist harmonisch, zwei Menschen passen gut zusammen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Zielwasser trinken",
    "Chemie ist das was knallt und stinkt, Physik ist das was nie gelingt. Häufig im Schul- und Universitätsbetrieb verwendet.[14]",
    "Etwas ist an den Haaren herbeigezogen",
    "Jemand blamiert die Innung"
  ],
  "correct_answer": "Chemie ist das was knallt und stinkt, Physik ist das was nie gelingt. Häufig im Schul- und Universitätsbetrieb verwendet.[14]",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nicht bei Verstand sein.'?",
  "options": [
    "Heulen und Zähneklappern",
    "Das kommt mir nicht in die Tüte",
    "Aus dem letzten Loch pfeifen (auch: auf dem letzten Loch pfeifen)",
    "Nicht alle auf dem Christbaum haben"
  ],
  "correct_answer": "Nicht alle auf dem Christbaum haben",
  "example": "nicht bei Verstand sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5d9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Frechheit haben, etwas zu tun. Vom jiddischen Wort Chuzpe, das u. a. auch „Frechheit“ bedeutet.'?",
  "options": [
    "Seinen Obolus entrichten",
    "Wasser predigen und Wein trinken",
    "Die Chuzpe haben",
    "Sekt oder Selters"
  ],
  "correct_answer": "Die Chuzpe haben",
  "example": "die Frechheit haben, etwas zu tun. Vom jiddischen Wort Chuzpe, das u. a. auch „Frechheit“ bedeutet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5da"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mach, was du willst; es ist mir egal. Gern wird die Erklärung der Redewendung nachgeschoben: „Rechts hinaufsteigen, links herunterfallen; links hinaufsteigen, rechts herunterfallen.“'?",
  "options": [
    "Das kannst du halten wie der auf dem Dach (auch: „wie ein Dachdecker“)",
    "Den werd ich Mores lehren",
    "Nachtigall ick hör dir trapsen",
    "Den Schuh muss ich mir anziehen"
  ],
  "correct_answer": "Das kannst du halten wie der auf dem Dach (auch: „wie ein Dachdecker“)",
  "example": "mach, was du willst; es ist mir egal. Gern wird die Erklärung der Redewendung nachgeschoben: „Rechts hinaufsteigen, links herunterfallen; links hinaufsteigen, rechts herunterfallen.“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5db"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn schelten oder bestrafen. Wurde jemand im Mittelalter aus der Gemeinschaft ausgestoßen oder sollte bloßgestellt werden, deckte man sein Dach ab.'?",
  "options": [
    "Ihn muss man mit Glacéhandschuhen anfassen",
    "Jemandem aufs Dach steigen",
    "Der Fisch stinkt (immer) vom Kopfe her",
    "Es geht um die Wurst"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem aufs Dach steigen",
  "example": "ihn schelten oder bestrafen. Wurde jemand im Mittelalter aus der Gemeinschaft ausgestoßen oder sollte bloßgestellt werden, deckte man sein Dach ab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5dc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'geistig nicht ganz normal sein.'?",
  "options": [
    "Spinne am Morgen... bringt Kummer und Sorgen",
    "Ums Verrecken",
    "Einen Dachschaden haben",
    "Stur wie ein Panzer sein"
  ],
  "correct_answer": "Einen Dachschaden haben",
  "example": "geistig nicht ganz normal sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5dd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Wesentliche fertigstellen. Dach und Fach waren ursprünglich die wesentlichen Teile eines (Fachwerk)-Hauses.'?",
  "options": [
    "Das sind zwei Paar Stiefel",
    "An den Hungerpfoten saugen",
    "Unter Dach und Fach bringen",
    "Auf den Hund kommen"
  ],
  "correct_answer": "Unter Dach und Fach bringen",
  "example": "das Wesentliche fertigstellen. Dach und Fach waren ursprünglich die wesentlichen Teile eines (Fachwerk)-Hauses.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5de"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas aus Trotz oder Mutwillen tun. Bei dieser Berliner Redensart wurde das deutsche Wort Trotz ersetzt durch das jiddische davko „sicher“.'?",
  "options": [
    "Chemie ist das was knallt und stinkt, Physik ist das was nie gelingt. Häufig im Schul- und Universitätsbetrieb verwendet.[14]",
    "Sich die Hände in Unschuld waschen",
    "Etwas aus Daffke tun",
    "In die Wüste schicken"
  ],
  "correct_answer": "Etwas aus Daffke tun",
  "example": "etwas aus Trotz oder Mutwillen tun. Bei dieser Berliner Redensart wurde das deutsche Wort Trotz ersetzt durch das jiddische davko „sicher“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5df"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Dauererfolg. Der Begriff leitet sich von Öfen mit lang brennendem Heizmaterial wie Briketts her.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf den Leim gehen",
    "Alle Brücken hinter sich abbrechen",
    "Haare auf den Zähnen haben",
    "Ein Dauerbrenner"
  ],
  "correct_answer": "Ein Dauerbrenner",
  "example": "ein Dauererfolg. Der Begriff leitet sich von Öfen mit lang brennendem Heizmaterial wie Briketts her.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm kräftig zusetzen. Bis in die Neuzeit war es üblich, im hochnotpeinlichen Verhör durch das Quetschen von Fingern ein Geständnis zu erpressen. Erst die Aufklärung machte diesen Verhörmethoden in den westlichen Staaten ein Ende.'?",
  "options": [
    "Jemanden auf die Schippe nehmen",
    "Jemandem die Daumenschrauben anziehen oder ansetzen",
    "Ihr müsst endlich in die Hufe kommen",
    "Ums Verrecken"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem die Daumenschrauben anziehen oder ansetzen",
  "example": "ihm kräftig zusetzen. Bis in die Neuzeit war es üblich, im hochnotpeinlichen Verhör durch das Quetschen von Fingern ein Geständnis zu erpressen. Erst die Aufklärung machte diesen Verhörmethoden in den westlichen Staaten ein Ende.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausdruck der Verblüffung, des Zorns oder der Verwunderung. Der/das Daus ist im deutschen Kartenspiel das Ass, also die höchste Spielkarte. Vermutlich hat der Ausdruck aber dennoch nichts damit zu tun, sondern vielleicht eher mit dem niederdeutschen „Dus“ für Tausend. Daus könnte auch vom mittellateinischen Wort „dusius“ = Dämon abstammen und einem Ausruf wie Oh, mein Gott nahekommen.'?",
  "options": [
    "Ei der Daus!",
    "Kreide fressen",
    "Mit jemandem Schlitten fahren",
    "Du kannst mir mal im Mondschein begegnen!"
  ],
  "correct_answer": "Ei der Daus!",
  "example": "Ausdruck der Verblüffung, des Zorns oder der Verwunderung. Der/das Daus ist im deutschen Kartenspiel das Ass, also die höchste Spielkarte. Vermutlich hat der Ausdruck aber dennoch nichts damit zu tun, sondern vielleicht eher mit dem niederdeutschen „Dus“ für Tausend. Daus könnte auch vom mittellateinischen Wort „dusius“ = Dämon abstammen und einem Ausruf wie Oh, mein Gott nahekommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'im Geheimen mit jemandem zusammenarbeiten. Aus dem germanischen Eherecht, wonach die Ehe als geschlossen galt, wenn sich die Neuvermählten in Gegenwart von Zeugen unter eine gemeinsame Decke begaben.'?",
  "options": [
    "Etwas Hals über Kopf tun",
    "Unter einer Decke stecken",
    "Auf der Walz sein",
    "Schmiere stehen"
  ],
  "correct_answer": "Unter einer Decke stecken",
  "example": "im Geheimen mit jemandem zusammenarbeiten. Aus dem germanischen Eherecht, wonach die Ehe als geschlossen galt, wenn sich die Neuvermählten in Gegenwart von Zeugen unter eine gemeinsame Decke begaben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Lektion erteilen.[15]'?",
  "options": [
    "Die Henkersmahlzeit",
    "Zu tief ins Glas blicken/schauen",
    "Mit allen Wassern gewaschen sein",
    "Einen Denkzettel verpassen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Denkzettel verpassen",
  "example": "eine Lektion erteilen.[15]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in guten und in schlechten Zeiten zu ihm halten. Die Redewendung verträgt sich aber nicht mit:'?",
  "options": [
    "Mein Name ist Hase, ich weiß von nichts!",
    "Etwas aus sicherer Quelle wissen",
    "Mit jemandem durch dick und dünn gehen",
    "Aus der Reihe tanzen"
  ],
  "correct_answer": "Mit jemandem durch dick und dünn gehen",
  "example": "in guten und in schlechten Zeiten zu ihm halten. Die Redewendung verträgt sich aber nicht mit:",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wenn es schlimm wird.'?",
  "options": [
    "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern",
    "Farbe bekennen",
    "Wenn es dick kommt",
    "Im falschen Film sein"
  ],
  "correct_answer": "Wenn es dick kommt",
  "example": "wenn es schlimm wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Stimmung ist schlecht oder bedrückend. Auch als Synonym für Smog (im Sinne von stickig und angefüllt mit Teilchen) verwendet. Dick ist bezüglich der Stimmung im Sinne von dicht gebraucht,[16] denn dichte, komprimierte Luft kann explosionsartig entweichen. Dicke Luft meint im Landserjargon auch Trommelfeuer.[17]'?",
  "options": [
    "Den Ball flach halten",
    "Sich zum Affen machen",
    "Auf die Schnauze fallen",
    "Hier herrscht dicke Luft"
  ],
  "correct_answer": "Hier herrscht dicke Luft",
  "example": "die Stimmung ist schlecht oder bedrückend. Auch als Synonym für Smog (im Sinne von stickig und angefüllt mit Teilchen) verwendet. Dick ist bezüglich der Stimmung im Sinne von dicht gebraucht,[16] denn dichte, komprimierte Luft kann explosionsartig entweichen. Dicke Luft meint im Landserjargon auch Trommelfeuer.[17]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aufmerksam, wachsam sein. Rasch einen Vorteil erkennen. Aus der Telefon-/Telegrafensprache abgeleitet.'?",
  "options": [
    "Sich auf die Strümpfe machen",
    "Da muss ich noch meinen Senf dazu geben",
    "Wolpertinger schießen gehen",
    "Auf Draht sein"
  ],
  "correct_answer": "Auf Draht sein",
  "example": "aufmerksam, wachsam sein. Rasch einen Vorteil erkennen. Aus der Telefon-/Telegrafensprache abgeleitet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein gefährliches oder schwieriges Unterfangen, bei dem der Durchführende die Balance zwischen zwei Gegensätzen halten muss.'?",
  "options": [
    "Ab nach Kassel!",
    "Da muss ich noch meinen Senf dazu geben",
    "Einen Drahtseilakt vollführen",
    "Blinder Hesse"
  ],
  "correct_answer": "Einen Drahtseilakt vollführen",
  "example": "ein gefährliches oder schwieriges Unterfangen, bei dem der Durchführende die Balance zwischen zwei Gegensätzen halten muss.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5e9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemand, der im Verborgenen alles steuert. Der Drahtzieher ist hier eine Person, die'?",
  "options": [
    "Unter uns Pastorentöchtern, unter uns (katholischen) Pfarrerstöchtern",
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Ein Drahtzieher"
  ],
  "correct_answer": "Ein Drahtzieher",
  "example": "jemand, der im Verborgenen alles steuert. Der Drahtzieher ist hier eine Person, die",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5ea"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Schuld (auf sich geladen) haben, keine makellose Vergangenheit haben.'?",
  "options": [
    "Friss oder stirb, auch ‚friss, Vogel, oder stirb‘, und ‚Vogel friss oder stirb‘",
    "Wie die Pest",
    "Gewehr bei Fuß stehen",
    "Dreck am Stecken haben"
  ],
  "correct_answer": "Dreck am Stecken haben",
  "example": "Schuld (auf sich geladen) haben, keine makellose Vergangenheit haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5eb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich komme nicht hinterher, bitte etwas langsamer! D-Züge standen im Ruf, besonders schnell und pünktlich zu sein.'?",
  "options": [
    "Wat mutt, dat mutt",
    "Ich kenne meine Pappenheimer",
    "Ein alter Mann ist doch kein D-Zug!",
    "Das hat ihm die Petersilie verhagelt"
  ],
  "correct_answer": "Ein alter Mann ist doch kein D-Zug!",
  "example": "ich komme nicht hinterher, bitte etwas langsamer! D-Züge standen im Ruf, besonders schnell und pünktlich zu sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5ec"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er hat keine Moral, nimmt keine Rücksicht, hat eine schlechte Erziehung genossen.'?",
  "options": [
    "Er ist mit dem D-Zug durch die Kinderstube gerast",
    "Jemandem in die Suppe spucken bzw. die Suppe versalzen",
    "Äpfel mit Birnen vergleichen",
    "Einen Fehler ausmerzen"
  ],
  "correct_answer": "Er ist mit dem D-Zug durch die Kinderstube gerast",
  "example": "er hat keine Moral, nimmt keine Rücksicht, hat eine schlechte Erziehung genossen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5ed"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist noch nichts entschieden, es kann noch alles passieren.'?",
  "options": [
    "Sich eine Eselsbrücke bauen",
    "Der Drops ist noch nicht gelutscht",
    "Jemand hat verschissen",
    "Die Feuertaufe erhalten"
  ],
  "correct_answer": "Der Drops ist noch nicht gelutscht",
  "example": "es ist noch nichts entschieden, es kann noch alles passieren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5ee"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemand, der mit einem Minimum an Aufwand und Anstrengung arbeitet, auch wenig Inhalt, aber viel Verpackung'?",
  "options": [
    "Chemie ist das was knallt und stinkt, Physik ist das was nie gelingt. Häufig im Schul- und Universitätsbetrieb verwendet.[14]",
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Ihr müsst endlich in die Hufe kommen",
    "Der Dünnbrettbohrer"
  ],
  "correct_answer": "Der Dünnbrettbohrer",
  "example": "jemand, der mit einem Minimum an Aufwand und Anstrengung arbeitet, auch wenig Inhalt, aber viel Verpackung",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5ef"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn beschämen, bestrafen. Didaktisches Mittel bis in die Mitte des 20. Jahrhunderts, Schüler für Unbotmäßigkeit oder Zuspätkommen vor der gesamten Klasse zu blamieren, indem er mit dem Rücken zur Klasse einige Zeit in der Ecke stehen musste.'?",
  "options": [
    "Dumm wie Bohnenstroh",
    "Dreck am Stecken haben",
    "Kein Wasser halten können",
    "Jemanden in die Ecke stellen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden in die Ecke stellen",
  "example": "ihn beschämen, bestrafen. Didaktisches Mittel bis in die Mitte des 20. Jahrhunderts, Schüler für Unbotmäßigkeit oder Zuspätkommen vor der gesamten Klasse zu blamieren, indem er mit dem Rücken zur Klasse einige Zeit in der Ecke stehen musste.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas perfekt können. Zwei Erklärungen bieten sich an: f stand in der italienischen Kaufmannssprache als Abkürzung für fino, ff für finissimo, also „sehr fein“. Andere vermuten ff als falsche Schreibweise des griechischen Buchstabens „Π“ (Pi), der bei der Zitierung von altrömischen Rechtsgrundsätzen verwendet wurde.[18]'?",
  "options": [
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
    "Etwas brennt mir unter (seltener: auf) den Nägeln",
    "Etwas aus dem Effeff beherrschen",
    "Eine Sache übers Knie brechen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas aus dem Effeff beherrschen",
  "example": "etwas perfekt können. Zwei Erklärungen bieten sich an: f stand in der italienischen Kaufmannssprache als Abkürzung für fino, ff für finissimo, also „sehr fein“. Andere vermuten ff als falsche Schreibweise des griechischen Buchstabens „Π“ (Pi), der bei der Zitierung von altrömischen Rechtsgrundsätzen verwendet wurde.[18]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein betrogener Ehemann, sprich, seine Frau geht fremd.[19]'?",
  "options": [
    "Ein gehörnter Ehemann",
    "Den Faden verlieren",
    "Seit Olims Zeiten",
    "Da beißt die Maus keinen Faden ab"
  ],
  "correct_answer": "Ein gehörnter Ehemann",
  "example": "ein betrogener Ehemann, sprich, seine Frau geht fremd.[19]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einfache Lösung für ein verzwickt erscheinendes Problem. Nachdem es niemand gelungen war, ein Ei auf die Spitze zu stellen, gelang dies Kolumbus, indem er es leicht anklopfte.[20]'?",
  "options": [
    "Dicke Bretter bohren (müssen)",
    "Das ist alter Wein in neuen Schläuchen.",
    "Das Ei des Kolumbus",
    "Wie die Pest"
  ],
  "correct_answer": "Das Ei des Kolumbus",
  "example": "einfache Lösung für ein verzwickt erscheinendes Problem. Nachdem es niemand gelungen war, ein Ei auf die Spitze zu stellen, gelang dies Kolumbus, indem er es leicht anklopfte.[20]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Risiko nicht streuen. Wie: Alles auf eine Karte setzen. Aus dem Amerikanischen stammendes Sprichwort.[21]'?",
  "options": [
    "Du hast wohl den Schuss nicht gehört!",
    "Bei jemand/etwas auf Granit beißen",
    "Ein Wolf im Schafspelz sein",
    "Alle Eier in einen Korb legen"
  ],
  "correct_answer": "Alle Eier in einen Korb legen",
  "example": "das Risiko nicht streuen. Wie: Alles auf eine Karte setzen. Aus dem Amerikanischen stammendes Sprichwort.[21]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mutig sein. Von der Vulgärbezeichnung für Hoden.[22]'?",
  "options": [
    "Offen wie ein Scheunentor",
    "Dann ist Polen offen",
    "Eier (in der Hose) haben",
    "Sich mit fremden Federn schmücken"
  ],
  "correct_answer": "Eier (in der Hose) haben",
  "example": "mutig sein. Von der Vulgärbezeichnung für Hoden.[22]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Man sollte beides tun, weil beides gleich wichtig ist (Lukas 11,42 ELB).'?",
  "options": [
    "Das eine tun und das andere nicht lassen",
    "(Frisch) vom Leder ziehen",
    "die Ohren steif halten",
    "Zu Paaren treiben"
  ],
  "correct_answer": "Das eine tun und das andere nicht lassen",
  "example": "Man sollte beides tun, weil beides gleich wichtig ist (Lukas 11,42 ELB).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vorsichtig oder übervorsichtig in einer heiklen Situation agieren'?",
  "options": [
    "Zum Stamm der Ibo gehören",
    "Eine gute Quelle haben",
    "Eiertanz (einen Eiertanz vollführen)",
    "Im Handumdrehen"
  ],
  "correct_answer": "Eiertanz (einen Eiertanz vollführen)",
  "example": "vorsichtig oder übervorsichtig in einer heiklen Situation agieren",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist kaputt, schiefgegangen, verkorkst. Es ist (auch im übertragenen Sinn) im Abfalleimer gelandet.'?",
  "options": [
    "Bis zum bitteren Ende",
    "In Bausch und Bogen",
    "Es ist im Eimer",
    "Jemanden über die Klinge springen lassen"
  ],
  "correct_answer": "Es ist im Eimer",
  "example": "es ist kaputt, schiefgegangen, verkorkst. Es ist (auch im übertragenen Sinn) im Abfalleimer gelandet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist sehr eilig, sehr dringlich.'?",
  "options": [
    "Es ist höchste Eisenbahn",
    "Die Sau raus lassen",
    "Wink mit dem Zaunpfahl",
    "Blau sein"
  ],
  "correct_answer": "Es ist höchste Eisenbahn",
  "example": "es ist sehr eilig, sehr dringlich.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5f9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'rücksichtslos, unklug oder taktlos auftreten.'?",
  "options": [
    "Sich wie ein Elefant im Porzellanladen benehmen",
    "Jemandem die Daumenschrauben anziehen oder ansetzen",
    "Rom wurde (auch) nicht an einem Tag erbaut",
    "Da warst du noch in Abrahams Wurstkessel"
  ],
  "correct_answer": "Sich wie ein Elefant im Porzellanladen benehmen",
  "example": "rücksichtslos, unklug oder taktlos auftreten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5fa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein im Raum stehendes Problem, welches jedoch nicht angesprochen wird.'?",
  "options": [
    "Wenn alle Stricke reißen …",
    "Der Elefant im Raum",
    "Das ist überflüssig wie ein Kropf",
    "Haare auf den Zähnen haben"
  ],
  "correct_answer": "Der Elefant im Raum",
  "example": "ein im Raum stehendes Problem, welches jedoch nicht angesprochen wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5fb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Person, die im Hintergrund die Fäden zieht.'?",
  "options": [
    "Ihm muss man die Würmer (einzeln) aus der Nase ziehen",
    "Eine graue Eminenz",
    "die Ohren steif halten",
    " Da habe ich mit Zitronen gehandelt"
  ],
  "correct_answer": "Eine graue Eminenz",
  "example": "Person, die im Hintergrund die Fäden zieht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5fc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Sache, auch mit der Gefahr zu scheitern, durchstehen.'?",
  "options": [
    "Wasser fließt halt immer bergunter",
    "Bis zum bitteren Ende",
    "Er wurde als Kind zu heiß gebadet",
    "(ausgekochtes) Schlitzohr"
  ],
  "correct_answer": "Bis zum bitteren Ende",
  "example": "eine Sache, auch mit der Gefahr zu scheitern, durchstehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5fd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wir sind noch nicht am Ziel angekommen (oft mit der impliziten Warnung, dass es dazu noch vieler Anstrengungen bedarf). Abgeleitet vom Flaggen-Zeremoniell'?",
  "options": [
    "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht",
    "Eher friert die Hölle zu!",
    "Große Stücke auf jemanden halten",
    "Die Chemie stimmt"
  ],
  "correct_answer": "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht",
  "example": "wir sind noch nicht am Ziel angekommen (oft mit der impliziten Warnung, dass es dazu noch vieler Anstrengungen bedarf). Abgeleitet vom Flaggen-Zeremoniell",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed558ae755bbf9fcaf5fe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas ist vorbei oder nicht mehr möglich.'?",
  "options": [
    "Wer etwas verschlimmbessert, hat zwar die gut gemeinte Absicht, etwas zu verbessern, verschlimmert aber stattdessen die Situation durch sein Hinzutun.",
    "Jemanden durch den Kakao ziehen",
    "Ende (im) Gelände",
    "Er/sie hat einen Vogel (oder eine Meise etc.)"
  ],
  "correct_answer": "Ende (im) Gelände",
  "example": "etwas ist vorbei oder nicht mehr möglich.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf5ff"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sehr geizig sein. Der Entenklemmer ist bereit, Enten das Hinterteil zu pressen, damit das Ei schneller gelegt wird.'?",
  "options": [
    "Ein Entenklemmer sein",
    "Zielwasser trinken",
    "Da warst du noch in Abrahams Wurstkessel",
    "Das Wasser steht ihm bis zum Hals (seit dem 17. Jahrhundert).[137]"
  ],
  "correct_answer": "Ein Entenklemmer sein",
  "example": "sehr geizig sein. Der Entenklemmer ist bereit, Enten das Hinterteil zu pressen, damit das Ei schneller gelegt wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf600"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Wer seine gegebenen Möglichkeiten überschätzt, wird den Halt verlieren und sich der Lächerlichkeit preisgeben.'?",
  "options": [
    "Null-acht-fünfzehn/fuffzehn",
    "Wenns dem Esel zu wohl wird, geht er aufs Eis (tanzen).",
    "Man wird dir nicht gleich den Kopf abreißen",
    "Den Teufel an die Wand malen"
  ],
  "correct_answer": "Wenns dem Esel zu wohl wird, geht er aufs Eis (tanzen).",
  "example": "Wer seine gegebenen Möglichkeiten überschätzt, wird den Halt verlieren und sich der Lächerlichkeit preisgeben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf601"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'komplexe Vorgänge oder Themen werden durch gedankliche Umwege leichter eingeprägt.'?",
  "options": [
    "Zeter und Mordio schreien",
    "Sich eine Eselsbrücke bauen",
    "Einen Affenzirkus veranstalten",
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]"
  ],
  "correct_answer": "Sich eine Eselsbrücke bauen",
  "example": "komplexe Vorgänge oder Themen werden durch gedankliche Umwege leichter eingeprägt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf602"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas ist ungenießbar. Lokaler Ausdruck in Köln und Eifel. Es ist eine Steigerung, da man mit dem Essen noch nicht einmal so abwegige Sachen anstellen kann.'?",
  "options": [
    "Wo kämen wir da hin, wenn…",
    "Ich kenne meine Pappenheimer",
    "08/15 (Gesprochen: Null-acht-fünfzehn/fuffzehn)",
    "Das kann man keinem Esel ins Ohr kippen"
  ],
  "correct_answer": "Das kann man keinem Esel ins Ohr kippen",
  "example": "etwas ist ungenießbar. Lokaler Ausdruck in Köln und Eifel. Es ist eine Steigerung, da man mit dem Essen noch nicht einmal so abwegige Sachen anstellen kann.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf603"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zimperlich, geziert, bedächtig.'?",
  "options": [
    "Etepetete",
    "Sich die Hände in Unschuld waschen",
    "Schulden wie Scheiterbeigen haben",
    "Etwas in Kauf nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Etepetete",
  "example": "zimperlich, geziert, bedächtig.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf604"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'stockbetrunken sein. Eule ist hier die Verballhornung von Aule = Steinkrug.'?",
  "options": [
    "In die Wüste schicken",
    "Zwei Fliegen mit einer Klappe schlagen",
    "Voll wie eine Eule sein",
    "Jemandem zeigen, was eine Harke ist"
  ],
  "correct_answer": "Voll wie eine Eule sein",
  "example": "stockbetrunken sein. Eule ist hier die Verballhornung von Aule = Steinkrug.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf605"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Unsinniges, Überflüssiges tun.'?",
  "options": [
    "Man hat ihm den Wind aus den Segeln genommen",
    "Eulen nach Athen tragen",
    "Der Blanke Hans",
    "In die Binsen gehen (auch: durch die Binsen gehen)"
  ],
  "correct_answer": "Eulen nach Athen tragen",
  "example": "etwas Unsinniges, Überflüssiges tun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf606"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen Streich wie Till Eulenspiegel machen'?",
  "options": [
    "Eine Eulenspiegelei begehen",
    "Jemand ist ein armes Schwein",
    "Das hat ihm den Gnadenstoß gegeben",
    "Im Lot sein"
  ],
  "correct_answer": "Eine Eulenspiegelei begehen",
  "example": "einen Streich wie Till Eulenspiegel machen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf607"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '(in der Rede) nicht mehr weiter wissen. Diese Redensart hat ihren Ursprung vermutlich in der griechischen Mythologie. Mit Hilfe des Fadens, den ihm Ariadne mitgab, fand Theseus wieder aus dem Labyrinth des Daidalos, in dem er gerade den Minotaurus zur Strecke gebracht hatte. Hätte Theseus den Faden verloren, hätte er nicht weiter gewusst. Wahrscheinlicher ist jedoch die Herkunft aus der Webersprache, wo ein verlorener Faden u. a. Zeitverlust bedeutete, bis der Faden wieder aufgenommen werden konnte.'?",
  "options": [
    " Die Katze im Sack kaufen",
    "Den Faden verlieren",
    "Eulen nach Athen tragen",
    "An der Quelle sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Den Faden verlieren",
  "example": "(in der Rede) nicht mehr weiter wissen. Diese Redensart hat ihren Ursprung vermutlich in der griechischen Mythologie. Mit Hilfe des Fadens, den ihm Ariadne mitgab, fand Theseus wieder aus dem Labyrinth des Daidalos, in dem er gerade den Minotaurus zur Strecke gebracht hatte. Hätte Theseus den Faden verloren, hätte er nicht weiter gewusst. Wahrscheinlicher ist jedoch die Herkunft aus der Webersprache, wo ein verlorener Faden u. a. Zeitverlust bedeutete, bis der Faden wieder aufgenommen werden konnte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf608"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Ganze hängt miteinander zusammen, ist miteinander verwoben. Aus den Wahlverwandtschaften (2. Teil, 2. Kap.) von Goethe, der selbst erläutert, dass in der britischen Marine in alle Taue ein roter Faden eingesponnen sei, der nicht herauslösbar ist, ohne das Ganze zu zerstören. Der Faden kennzeichnet so die Taue als Eigentum der Krone. wikt:roter Faden'?",
  "options": [
    "Etwas aus dem Effeff beherrschen",
    "Es zieht sich wie ein roter Faden hindurch",
    "Er wurde als Kind zu heiß gebadet",
    "Es ist zum Mäusemelken"
  ],
  "correct_answer": "Es zieht sich wie ein roter Faden hindurch",
  "example": "das Ganze hängt miteinander zusammen, ist miteinander verwoben. Aus den Wahlverwandtschaften (2. Teil, 2. Kap.) von Goethe, der selbst erläutert, dass in der britischen Marine in alle Taue ein roter Faden eingesponnen sei, der nicht herauslösbar ist, ohne das Ganze zu zerstören. Der Faden kennzeichnet so die Taue als Eigentum der Krone. wikt:roter Faden",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf609"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Situation ist bedrohlich oder nicht einschätzbar. Es gibt mehrere Versionen, so die der griechischen Schicksalsgöttinnen oder der germanischen Nornen, die jederzeit den Lebensfaden abschneiden können. Weniger wahrscheinlich ist die Herleitung vom Damoklesschwert, das ja der Sage nach an einem Rosshaar befestigt war.'?",
  "options": [
    "Jetzt mal halblang!",
    "Sich ins Schneckenhaus zurückziehen",
    "Jemanden über den Löffel barbieren[88][89]",
    "Es hängt an einem seidenen Faden"
  ],
  "correct_answer": "Es hängt an einem seidenen Faden",
  "example": "die Situation ist bedrohlich oder nicht einschätzbar. Es gibt mehrere Versionen, so die der griechischen Schicksalsgöttinnen oder der germanischen Nornen, die jederzeit den Lebensfaden abschneiden können. Weniger wahrscheinlich ist die Herleitung vom Damoklesschwert, das ja der Sage nach an einem Rosshaar befestigt war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf60a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Ziel verfehlen. Aus der Schützensprache, wo Einschüsse außerhalb des vorgesehenen Bereiches (die Scheibe, aber keinen Zielring getroffen) so bezeichnet werden, in Anlehnung an den Fahrschein, der bei der Kontrolle vom Schaffner gelocht/geknipst wurde. Eine andere Erklärung ist die Treffer-Anzeige auf dem Schießstand, die einer Militär-Fahrkarte ähnelte.'?",
  "options": [
    "Ein Methusalem",
    "Eine Fahrkarte schießen",
    "Nicht päpstlicher sein als der Papst",
    "Unter verschärften Bedingungen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Fahrkarte schießen",
  "example": "das Ziel verfehlen. Aus der Schützensprache, wo Einschüsse außerhalb des vorgesehenen Bereiches (die Scheibe, aber keinen Zielring getroffen) so bezeichnet werden, in Anlehnung an den Fahrschein, der bei der Kontrolle vom Schaffner gelocht/geknipst wurde. Eine andere Erklärung ist die Treffer-Anzeige auf dem Schießstand, die einer Militär-Fahrkarte ähnelte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf60b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich opportunistisch verhalten. Aus der Windmüllersprache, wo das Windrad immer in den Wind gestellt wurde, um die größtmögliche Wirkung zu erzielen.'?",
  "options": [
    "Über die Wupper gehen",
    "Sein Fähnlein nach dem Winde drehen",
    "Da geht mir das Messer in der Hose auf",
    "Den Braten riechen"
  ],
  "correct_answer": "Sein Fähnlein nach dem Winde drehen",
  "example": "sich opportunistisch verhalten. Aus der Windmüllersprache, wo das Windrad immer in den Wind gestellt wurde, um die größtmögliche Wirkung zu erzielen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf60c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ehrlich seine Meinung sagen. In vielen Kartenspielen muss die Farbe der ausliegenden Karte nachgespielt werden („Farbzwang“).'?",
  "options": [
    "Jemanden ausstechen",
    "Farbe bekennen",
    "Jemanden über den grünen Klee loben",
    "In Schuss bringen/halten/sein"
  ],
  "correct_answer": "Farbe bekennen",
  "example": "ehrlich seine Meinung sagen. In vielen Kartenspielen muss die Farbe der ausliegenden Karte nachgespielt werden („Farbzwang“).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf60d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein letzter zusätzlicher Umstand bringt eine Sache zur Eskalation. Gelegentlich scherzhaft verballhornt zu: das schlägt dem Fass die Krone ins Gesicht.'?",
  "options": [
    "Das schlägt dem Fass den Boden aus",
    "Ein Käpsele sein",
    "In den sauren Apfel beißen",
    "Den Sündenbock spielen"
  ],
  "correct_answer": "Das schlägt dem Fass den Boden aus",
  "example": "ein letzter zusätzlicher Umstand bringt eine Sache zur Eskalation. Gelegentlich scherzhaft verballhornt zu: das schlägt dem Fass die Krone ins Gesicht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf60e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '(ursprünglich:) zwei Dinge passen absolut nicht zusammen. Heute überwiegend mit der gegenteiligen Bedeutung, dass zwei Dinge ausgezeichnet zusammenpassen.[23]'?",
  "options": [
    "Das passt wie die Faust aufs Auge",
    "(Noch) etwas auf der Pfanne haben",
    "Etwas ausbaden müssen",
    "Die Hühner satteln"
  ],
  "correct_answer": "Das passt wie die Faust aufs Auge",
  "example": "(ursprünglich:) zwei Dinge passen absolut nicht zusammen. Heute überwiegend mit der gegenteiligen Bedeutung, dass zwei Dinge ausgezeichnet zusammenpassen.[23]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf60f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'insgeheim Schadenfreude oder Häme empfinden. Die bildlich vorgehaltene Hand soll den offenen Spott verbrämen.'?",
  "options": [
    "Den Bach runter gehen",
    "Sich ins Fäustchen lachen",
    "Er kocht auch nur mit Wasser",
    "Das geht (meistens) in die Hose"
  ],
  "correct_answer": "Sich ins Fäustchen lachen",
  "example": "insgeheim Schadenfreude oder Häme empfinden. Die bildlich vorgehaltene Hand soll den offenen Spott verbrämen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf610"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'den Erfolg eines Anderen als eigenen ausgeben. Besonders tapfere Indianer durften eine eigens für sie gefertigte Federhaube tragen.'?",
  "options": [
    "Abgehen wie Schmidts Katze",
    "Sich mit fremden Federn schmücken",
    "Den Schalk im Nacken haben",
    "Er/Es ist (einsame) Spitze"
  ],
  "correct_answer": "Sich mit fremden Federn schmücken",
  "example": "den Erfolg eines Anderen als eigenen ausgeben. Besonders tapfere Indianer durften eine eigens für sie gefertigte Federhaube tragen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf611"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit ihm Streit anfangen, ihn herausfordern. Entgegen einer landläufigen Meinung, stammt der Begriff nicht aus dem Mittelalter. Für jene Zeit ist zwar der Brauch des Hinwerfens und Aufnehmens eines Kettenhandschuhs zur Ansage und Annahme einer Fehde in Kreisen der Ritterschaft bekannt, doch war für die Rechtmäßigkeit einer solchen Fehde weit mehr nötig. Der Ausdruck als Zusammensetzung der Worte „Fehde“ und „Handschuh“ entstand erst im 18. Jahrhundert, als es üblich war, seinem Gegner einen Handschuh aus Stoff ins Gesicht zu schlagen, um ihn zu einem Ehrenduell herauszufordern.'?",
  "options": [
    "Das Licht am Ende des Tunnels (sehen)",
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Jemandem den Fehdehandschuh hinwerfen",
    "Das ist kalter Kaffee"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem den Fehdehandschuh hinwerfen",
  "example": "mit ihm Streit anfangen, ihn herausfordern. Entgegen einer landläufigen Meinung, stammt der Begriff nicht aus dem Mittelalter. Für jene Zeit ist zwar der Brauch des Hinwerfens und Aufnehmens eines Kettenhandschuhs zur Ansage und Annahme einer Fehde in Kreisen der Ritterschaft bekannt, doch war für die Rechtmäßigkeit einer solchen Fehde weit mehr nötig. Der Ausdruck als Zusammensetzung der Worte „Fehde“ und „Handschuh“ entstand erst im 18. Jahrhundert, als es üblich war, seinem Gegner einen Handschuh aus Stoff ins Gesicht zu schlagen, um ihn zu einem Ehrenduell herauszufordern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf612"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Verschleierung der Tatsachen. Nach der Bibel (1 Mos 3,7 EU) bestand die erste notdürftige Bekleidung von Adam und Eva nach der Vertreibung aus dem Paradies aus einem Feigenblatt.'?",
  "options": [
    "Ein Feigenblatt",
    "Das ist Wasser in den Bach getragen",
    "Hausen wie die Wandalen",
    "Einen Persilschein haben / erhalten"
  ],
  "correct_answer": "Ein Feigenblatt",
  "example": "eine Verschleierung der Tatsachen. Nach der Bibel (1 Mos 3,7 EU) bestand die erste notdürftige Bekleidung von Adam und Eva nach der Vertreibung aus dem Paradies aus einem Feigenblatt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf613"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn betrügen oder übervorteilen. Ein vom Tier auf den Menschen übertragenes Bild: Ich nehme bei dem Handel jemandem, eigentlich einem Pelztier, seinen (teuren) Pelz und er/es kommt dabei um. Rund belassen „über die Ohren“, von hinten beginnend zum Kopf, werden wertvolle Felle abgezogen, um sie beim Abziehen nicht zu beschädigen.'?",
  "options": [
    "Eine graue Eminenz",
    "Jemandem das Fell über die Ohren ziehen",
    "Er ist aus dem Schneider",
    "Das stellt alles Bisherige in den Schatten"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem das Fell über die Ohren ziehen",
  "example": "ihn betrügen oder übervorteilen. Ein vom Tier auf den Menschen übertragenes Bild: Ich nehme bei dem Handel jemandem, eigentlich einem Pelztier, seinen (teuren) Pelz und er/es kommt dabei um. Rund belassen „über die Ohren“, von hinten beginnend zum Kopf, werden wertvolle Felle abgezogen, um sie beim Abziehen nicht zu beschädigen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf614"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er wird der Sache nicht mehr Herr. Vom Kürschner entlehnt, der seine zugerichteten (gegerbten) Felle in fließenden Gewässern ausspülte.'?",
  "options": [
    "Knall und Fall",
    "Ihm schwimmen die Felle weg",
    "Sie hatten den roten Hahn auf dem Dach",
    "Jemanden oder etwas nicht verknusen können (norddeutsch)"
  ],
  "correct_answer": "Ihm schwimmen die Felle weg",
  "example": "er wird der Sache nicht mehr Herr. Vom Kürschner entlehnt, der seine zugerichteten (gegerbten) Felle in fließenden Gewässern ausspülte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf615"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er steht wie ein Fels, d. h. jemand, der unerschütterlich, unbeirrt dasteht. wikt:Fels'?",
  "options": [
    "Aussehen wie ein Affe auf dem Schleifstein",
    "Ein Fels in der Brandung",
    "Ich bin mit meinem Latein am Ende",
    "Etwas aus dem Boden stampfen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Fels in der Brandung",
  "example": "er steht wie ein Fels, d. h. jemand, der unerschütterlich, unbeirrt dasteht. wikt:Fels",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf616"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts mehr zu sagen haben oder tot sein.Machthaber zeigten sich vor der Erfindung des Fernsehens dem Volk am offenen Fenster. „Weg vom Fenster“ zu sein bedeutet demnach, nicht mehr im Rampenlicht zu stehen.[24]'?",
  "options": [
    "Weg vom Fenster sein",
    "Krokodilstränen weinen",
    "Öl auf die Wogen gießen",
    "Sekt oder Selters"
  ],
  "correct_answer": "Weg vom Fenster sein",
  "example": "nichts mehr zu sagen haben oder tot sein.Machthaber zeigten sich vor der Erfindung des Fernsehens dem Volk am offenen Fenster. „Weg vom Fenster“ zu sein bedeutet demnach, nicht mehr im Rampenlicht zu stehen.[24]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf617"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich davonmachen, flüchten. Schon 1250 bezeugter Ausdruck aus der Rechtssprache, wo man für das Verlassen des Ehepartners der Obrigkeit „Fersengeld“ bezahlen musste. Auch Deserteure konnten so Absolution erhalten.'?",
  "options": [
    "Wenn das Herz blutet",
    "Fersengeld geben",
    "Ein Schatten seiner selbst",
    "In die Bresche springen"
  ],
  "correct_answer": "Fersengeld geben",
  "example": "sich davonmachen, flüchten. Schon 1250 bezeugter Ausdruck aus der Rechtssprache, wo man für das Verlassen des Ehepartners der Obrigkeit „Fersengeld“ bezahlen musste. Auch Deserteure konnten so Absolution erhalten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf618"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seine Rüge oder Strafe erhalten. Im Volksmund bekam man „eine geschmiert“, also eine Ohrfeige. Ursprünglich aber bekam jeder Helfer bei einer Schlachtung als Belohnung (s)ein Stück Fett ab.'?",
  "options": [
    "Blaustrumpf",
    "Sein Fett weg bekommen",
    "Die alte Leier",
    "Kein Wasser halten können"
  ],
  "correct_answer": "Sein Fett weg bekommen",
  "example": "seine Rüge oder Strafe erhalten. Im Volksmund bekam man „eine geschmiert“, also eine Ohrfeige. Ursprünglich aber bekam jeder Helfer bei einer Schlachtung als Belohnung (s)ein Stück Fett ab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf619"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich blamieren, aus Versehen etwas Peinliches tun. In Bauernstuben stand früher zwischen Tür und Ofen ein Fettnapf, mit dem nasse Stiefel wieder eingefettet wurden. Man sollte nicht aus Versehen hineintreten. wikt:ins Fettnäpfchen treten'?",
  "options": [
    "Ihm ist eine Laus über die Leber gelaufen",
    "sich wie die Axt im Walde benehmen/verhalten",
    "Ins Fettnäpfchen treten",
    "In die Wüste schicken"
  ],
  "correct_answer": "Ins Fettnäpfchen treten",
  "example": "sich blamieren, aus Versehen etwas Peinliches tun. In Bauernstuben stand früher zwischen Tür und Ofen ein Fettnapf, mit dem nasse Stiefel wieder eingefettet wurden. Man sollte nicht aus Versehen hineintreten. wikt:ins Fettnäpfchen treten",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf61a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'überhaupt nicht zusammenpassen, nicht harmonieren.'?",
  "options": [
    "Oberwasser haben bzw. bekommen",
    "Wie Feuer und Wasser sein",
    "Nach Strich und Faden betrügen",
    "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)"
  ],
  "correct_answer": "Wie Feuer und Wasser sein",
  "example": "überhaupt nicht zusammenpassen, nicht harmonieren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf61b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das erste Mal ins Gefecht ziehen. Aufgrund der fehlenden Erfahrung war das oft auch das letzte Gefecht. Bezieht sich aller Wahrscheinlichkeit auf die Taufe mit dem Feuer des Heiligen Geistes aus der Pfingsterzählung.'?",
  "options": [
    "Die Feuertaufe erhalten",
    "Alle Wasser laufen ins Meer. (Bibel, Prediger 1:7)",
    "Jemandem auf den Schlips treten",
    "Den Korb, auch Brotkorb, höher hängen"
  ],
  "correct_answer": "Die Feuertaufe erhalten",
  "example": "das erste Mal ins Gefecht ziehen. Aufgrund der fehlenden Erfahrung war das oft auch das letzte Gefecht. Bezieht sich aller Wahrscheinlichkeit auf die Taufe mit dem Feuer des Heiligen Geistes aus der Pfingsterzählung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf61c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von diesem Zeitpunkt an kann ich mich an nichts mehr erinnern. (Geschieht meist unter Alkohol- oder anderem Drogeneinfluss.) Wenn im Kino der Film riss, spielte sich für einige Zeit nichts mehr ab.'?",
  "options": [
    "Umgekehrt wird ein Schuh draus",
    "Ein Fels in der Brandung",
    "Da ist der Film gerissen",
    "Einen Knopf dran machen"
  ],
  "correct_answer": "Da ist der Film gerissen",
  "example": "von diesem Zeitpunkt an kann ich mich an nichts mehr erinnern. (Geschieht meist unter Alkohol- oder anderem Drogeneinfluss.) Wenn im Kino der Film riss, spielte sich für einige Zeit nichts mehr ab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf61d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in eine völlig unerwartete, verrückte oder schlechte Situation geraten sein.'?",
  "options": [
    "Ich nehme das auf meine Kappe",
    "Kein Krösus sein",
    "Im falschen Film sein",
    "Blaumachen"
  ],
  "correct_answer": "Im falschen Film sein",
  "example": "in eine völlig unerwartete, verrückte oder schlechte Situation geraten sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf61e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'kommt von der Fabel Der Affe und die Katze und bedeutet eine schmerzhafte Erfahrung machen.'?",
  "options": [
    "Dort boxt der Papst im Kettenhemd",
    "Sich die Finger verbrennen",
    "Stur wie ein Panzer sein",
    "Das letzte Wort haben"
  ],
  "correct_answer": "Sich die Finger verbrennen",
  "example": "kommt von der Fabel Der Affe und die Katze und bedeutet eine schmerzhafte Erfahrung machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf61f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts Halbes und nichts Ganzes. Entstanden in der Reformationszeit, als man Wankelmütige bloßstellen wollte, die nicht so recht wussten, ob sie katholisch bleiben oder evangelisch werden wollten.'?",
  "options": [
    "Weder Fisch noch Fleisch",
    "Im Handumdrehen",
    "Das ist noch von echtem/altem Schrot und Korn",
    "Auf dem Olymp sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Weder Fisch noch Fleisch",
  "example": "nichts Halbes und nichts Ganzes. Entstanden in der Reformationszeit, als man Wankelmütige bloßstellen wollte, die nicht so recht wussten, ob sie katholisch bleiben oder evangelisch werden wollten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf620"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Verantwortung für die Probleme liegt (immer) bei den Entscheidungsträgern.'?",
  "options": [
    "Der Fisch stinkt (immer) vom Kopfe her",
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Sich den Arsch aufreißen (vulgär)",
    "Er steht bei mir auf der Matte"
  ],
  "correct_answer": "Der Fisch stinkt (immer) vom Kopfe her",
  "example": "die Verantwortung für die Probleme liegt (immer) bei den Entscheidungsträgern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf621"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausflüchte oder nichtige Einwände machen. Hierfür gibt es mehrere Entstehungsvarianten: Die häufig erwähnte Ableitung von „Visitez ma tente“, womit französische Soldaten einheimische Damen ermunterten, in ihre Zelte zu kommen, ist unbelegt, ebenso die angebliche Ausrede „J’ai visité ma tante“ (dt.: ich habe meine Tante besucht).[9] Möglicherweise richtig ist die Herkunft von „visae patentes“, d. i. geprüfte Patente, da zwischen Antrag und Bestätigung der Patente eine recht lange Zeitspanne verging.[25] wikt:Fisimatenten'?",
  "options": [
    "Nach Schema F verfahren",
    "Fisimatenten machen",
    "Da liegt der Hase im Pfeffer",
    "Jemanden an die Kandare nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Fisimatenten machen",
  "example": "Ausflüchte oder nichtige Einwände machen. Hierfür gibt es mehrere Entstehungsvarianten: Die häufig erwähnte Ableitung von „Visitez ma tente“, womit französische Soldaten einheimische Damen ermunterten, in ihre Zelte zu kommen, ist unbelegt, ebenso die angebliche Ausrede „J’ai visité ma tante“ (dt.: ich habe meine Tante besucht).[9] Möglicherweise richtig ist die Herkunft von „visae patentes“, d. i. geprüfte Patente, da zwischen Antrag und Bestätigung der Patente eine recht lange Zeitspanne verging.[25] wikt:Fisimatenten",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf622"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Fehlschlag, totales und offensichtliches Scheitern. Übernahme aus dem italienischen Wort fiasco = Flasche. Sängern und Schauspielern wurde nach misslungenen Aufführungen zum Spott eine Flasche um den Hals gehängt.'?",
  "options": [
    "Eine Flasche",
    "Zielwasser trinken",
    "Jemandem die Leviten lesen",
    "Ich habe das nicht auf dem Schirm"
  ],
  "correct_answer": "Eine Flasche",
  "example": "ein Fehlschlag, totales und offensichtliches Scheitern. Übernahme aus dem italienischen Wort fiasco = Flasche. Sängern und Schauspielern wurde nach misslungenen Aufführungen zum Spott eine Flasche um den Hals gehängt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf623"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'völlig entkräftet sein.'?",
  "options": [
    "Jemand blamiert die Innung",
    "Fix und fertig sein",
    "Ihn muss man mit Glacéhandschuhen anfassen",
    "Jetzt mal halblang!"
  ],
  "correct_answer": "Fix und fertig sein",
  "example": "völlig entkräftet sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf624"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine nicht den Tatsachen entsprechende Identität vortäuschen.'?",
  "options": [
    "Etwas aus sicherer Quelle wissen",
    "Von den Socken sein",
    "Unter falscher Flagge segeln",
    "Ein Käpsele sein"
  ],
  "correct_answer": "Unter falscher Flagge segeln",
  "example": "eine nicht den Tatsachen entsprechende Identität vortäuschen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf625"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unrealistische Pläne haben. Flausen sind eigentlich umherfliegende Wollflocken oder Fasern der Baumwollpflanze. Entsprechend hoch werden gelegentlich irreale Pläne meist jugendlicher Personen eingeschätzt.'?",
  "options": [
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Lass Dir keinen (grauen) Bart wachsen",
    "Sekt oder Selters",
    "Flausen/Flusen im Kopf haben"
  ],
  "correct_answer": "Flausen/Flusen im Kopf haben",
  "example": "unrealistische Pläne haben. Flausen sind eigentlich umherfliegende Wollflocken oder Fasern der Baumwollpflanze. Entsprechend hoch werden gelegentlich irreale Pläne meist jugendlicher Personen eingeschätzt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf626"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'weggehen. Fliegen wechseln häufig ihren Platz, um nicht erschlagen zu werden.'?",
  "options": [
    "Gerne im Trüben fischen",
    "Jemanden zur Schnecke machen",
    "Es ist noch nicht aller Tage Abend",
    "Die Fliege machen"
  ],
  "correct_answer": "Die Fliege machen",
  "example": "weggehen. Fliegen wechseln häufig ihren Platz, um nicht erschlagen zu werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf627"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Zwei Probleme auf einmal lösen. Als Alternative in tiergerechter Sprache schlagen Tierrechtler und HAS-Forschende vor: Zwei Erbsen auf eine Gabel laden.[26]'?",
  "options": [
    "Den Ball flach halten",
    "An den Hungerpfoten saugen",
    "Jemanden an die Kandare nehmen",
    "Zwei Fliegen mit einer Klappe schlagen"
  ],
  "correct_answer": "Zwei Fliegen mit einer Klappe schlagen",
  "example": "Zwei Probleme auf einmal lösen. Als Alternative in tiergerechter Sprache schlagen Tierrechtler und HAS-Forschende vor: Zwei Erbsen auf eine Gabel laden.[26]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf628"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die (auch übertragen) ersten Wochen nach einer Hochzeit beisammen sein. „Vlittern“ bedeutete im Mittelhochdeutschen kichern, flüstern, liebkosen.'?",
  "options": [
    "Ins Kreuzfeuer geraten oder im Kreuzfeuer (der Kritik) stehen",
    "Die Flitterwochen verbringen",
    "Ein Brett vor dem Kopf haben",
    "Das Kind mit dem Bade ausschütten"
  ],
  "correct_answer": "Die Flitterwochen verbringen",
  "example": "die (auch übertragen) ersten Wochen nach einer Hochzeit beisammen sein. „Vlittern“ bedeutete im Mittelhochdeutschen kichern, flüstern, liebkosen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf629"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aufgeben, resignieren. Wenn sich Soldaten ihres Gewehrs entledigen, haben sie keine Lust mehr zu kämpfen; siehe auch: Flinte#Redensart und Muskete#Redensart.'?",
  "options": [
    "Ein Schatten seiner selbst",
    "Frei von der Leber weg; auch: Frisch von der Leber",
    "Die Flinte ins Korn werfen",
    "Das ist ein Notnagel"
  ],
  "correct_answer": "Die Flinte ins Korn werfen",
  "example": "aufgeben, resignieren. Wenn sich Soldaten ihres Gewehrs entledigen, haben sie keine Lust mehr zu kämpfen; siehe auch: Flinte#Redensart und Muskete#Redensart.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf62a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'böse Vorahnungen haben, die meist nicht nachvollziehbar sind; aber auch: sich sehr klug vorkommen.'?",
  "options": [
    "Den Wald vor lauter Bäumen nicht sehen",
    "Ein Feigenblatt",
    "Die Flöhe husten hören",
    "Die Klappe halten"
  ],
  "correct_answer": "Die Flöhe husten hören",
  "example": "böse Vorahnungen haben, die meist nicht nachvollziehbar sind; aber auch: sich sehr klug vorkommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf62b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn mit einer Nachricht oder einer Idee in lang andauernde Unruhe versetzen'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Floh ins Ohr setzen",
    "Bei jemandem in der Kreide stehen",
    "Für jemanden die Kindsmagd spielen",
    "Jemand etwas ins Stammbuch schreiben"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem einen Floh ins Ohr setzen",
  "example": "ihn mit einer Nachricht oder einer Idee in lang andauernde Unruhe versetzen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf62c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unmissverständlich reden, ungeschönt eine unangenehme Meinung sagen. Fraktur ist eine kantige und für manchen schwer lesbare Schriftart.'?",
  "options": [
    "Oberwasser haben bzw. bekommen",
    "Sich ins Schneckenhaus zurückziehen",
    "Fraktur reden",
    "Jemandem auf den Schlips treten"
  ],
  "correct_answer": "Fraktur reden",
  "example": "unmissverständlich reden, ungeschönt eine unangenehme Meinung sagen. Fraktur ist eine kantige und für manchen schwer lesbare Schriftart.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf62d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'außerehelichen Verkehr haben, den Partner sexuell betrügen.'?",
  "options": [
    "Affenliebe",
    "Jemanden über den grünen Klee loben",
    "Fremdgehen",
    "Verflucht (auch: Verflixt) und zugenäht!"
  ],
  "correct_answer": "Fremdgehen",
  "example": "außerehelichen Verkehr haben, den Partner sexuell betrügen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf62e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nur unter Beschwerden reden können. Die scheinbar unsinnige Redewendung rührt vom medizinischen Begriff Ranula, der Froschgeschwulst im menschlichen Rachen, her, die bei einem Anschwellen Ähnlichkeit mit einem Frosch hat.[27]'?",
  "options": [
    "Einen Frosch im Hals haben",
    "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat",
    "Die Fliege machen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Frosch im Hals haben",
  "example": "nur unter Beschwerden reden können. Die scheinbar unsinnige Redewendung rührt vom medizinischen Begriff Ranula, der Froschgeschwulst im menschlichen Rachen, her, die bei einem Anschwellen Ähnlichkeit mit einem Frosch hat.[27]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf62f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'beschreibt eine oberflächlich intakte und friedliche, übertrieben harmonische Situation, in der über Probleme hinweggesehen wird.'?",
  "options": [
    "Ihm muss man die Würmer (einzeln) aus der Nase ziehen",
    "Ohne Punkt und Komma reden",
    "Friede, Freude, Eierkuchen",
    "Kurze Haare sind bald gekämmt"
  ],
  "correct_answer": "Friede, Freude, Eierkuchen",
  "example": "beschreibt eine oberflächlich intakte und friedliche, übertrieben harmonische Situation, in der über Probleme hinweggesehen wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed559ae755bbf9fcaf630"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'man hat keine Wahl, es gibt keine Alternative. Wird auch benutzt, um jemanden unter Druck zu setzen. Geht zurück auf im Käfig gefangene Vögel, die gezwungenermaßen das dargereichte Futter fressen müssen, um nicht zu verhungern.'?",
  "options": [
    "Über den (auch: über dem) Berg sein",
    "Jemandem auf den Leim gehen",
    "Den Mund fusselig reden",
    "Friss oder stirb, auch ‚friss, Vogel, oder stirb‘, und ‚Vogel friss oder stirb‘"
  ],
  "correct_answer": "Friss oder stirb, auch ‚friss, Vogel, oder stirb‘, und ‚Vogel friss oder stirb‘",
  "example": "man hat keine Wahl, es gibt keine Alternative. Wird auch benutzt, um jemanden unter Druck zu setzen. Geht zurück auf im Käfig gefangene Vögel, die gezwungenermaßen das dargereichte Futter fressen müssen, um nicht zu verhungern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf631"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Anstrengung oder Investition hat sich als lohnend herausgestellt.'?",
  "options": [
    "Die Arbeit hat Früchte getragen",
    "Wie Blücher rangehen an der Katzbach",
    "Sein Mütchen (an jemanden) kühlen",
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns"
  ],
  "correct_answer": "Die Arbeit hat Früchte getragen",
  "example": "eine Anstrengung oder Investition hat sich als lohnend herausgestellt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf632"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Problem auf sich beruhen lassen, über jemandes Fehlverhalten hinwegsehen.'?",
  "options": [
    "Leipzig/Einundleipzig. Nach dem deutschen Sieg im Deutsch-Französischen Krieg 1870/71 (gesprochen: siebzig/einundsiebzig) über Napoleon III. wurde der Sieg der Deutschen in der Völkerschlacht bei Leipzig (1813) über Napoleon I. kurz und abgewandelt „Leipzig/Einundleipzig“ bezeichnet. Später verstand man darunter: „Das ist schon so lange her!“",
    "Fünfe (oder: Fünf) gerade sein lassen",
    "Das passt wie die Faust aufs Auge",
    "Mit Kind und Kegel"
  ],
  "correct_answer": "Fünfe (oder: Fünf) gerade sein lassen",
  "example": "ein Problem auf sich beruhen lassen, über jemandes Fehlverhalten hinwegsehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf633"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das kann man mit vollem Recht sagen. Eine bereits im Mittelalter bekannte Zwillingsformel, die das Wort Recht verstärkt. Fug, das außer in seinem Gegenteil „Unfug“ nur noch in dieser Wendung vorkommt, bedeutet so viel wie Schicklichkeit oder Angemessenheit (vgl. Fügsamkeit).[28]'?",
  "options": [
    "Krokodilstränen weinen",
    "Quecksilber im Hintern haben",
    "Verflucht (auch: Verflixt) und zugenäht!",
    "Das kann man mit Fug und Recht behaupten"
  ],
  "correct_answer": "Das kann man mit Fug und Recht behaupten",
  "example": "das kann man mit vollem Recht sagen. Eine bereits im Mittelalter bekannte Zwillingsformel, die das Wort Recht verstärkt. Fug, das außer in seinem Gegenteil „Unfug“ nur noch in dieser Wendung vorkommt, bedeutet so viel wie Schicklichkeit oder Angemessenheit (vgl. Fügsamkeit).[28]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf634"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schlecht gelaunt oder nicht konzentriert sein.'?",
  "options": [
    "Einen Drahtseilakt vollführen",
    "Mit dem falschen Fuß aufgestanden sein",
    "Das ist eine Sisyphusarbeit",
    "Das letzte Hemd hat keine Taschen"
  ],
  "correct_answer": "Mit dem falschen Fuß aufgestanden sein",
  "example": "schlecht gelaunt oder nicht konzentriert sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf635"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn zu einem sehr ungünstigen oder ihm sehr unangenehmen Zeitpunkt kontaktieren/antreffen.'?",
  "options": [
    "Jemanden auf dem falschen Fuß erwischen",
    "Der Zankapfel",
    "Etwas auf Vordermann bringen",
    "Das Wasser steht ihm bis zum Hals (seit dem 17. Jahrhundert).[137]"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden auf dem falschen Fuß erwischen",
  "example": "ihn zu einem sehr ungünstigen oder ihm sehr unangenehmen Zeitpunkt kontaktieren/antreffen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf636"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit ihm in gutem Einvernehmen sein'?",
  "options": [
    "Mit Jemandem auf gutem Fuß stehen",
    "Die Qual der Wahl haben",
    "Die beleidigte Leberwurst sein / spielen",
    "…, dann gute Nacht!"
  ],
  "correct_answer": "Mit Jemandem auf gutem Fuß stehen",
  "example": "mit ihm in gutem Einvernehmen sein",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf637"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'für seine Verhältnisse viel Aufwand betreiben/über seine Verhältnisse leben. Aus Frankreich überlieferte Redewendung, wonach die überdimensionierte Schuhgröße besonders großes Ansehen bedeutete.[29]'?",
  "options": [
    "Auf großem Fuß leben",
    "In die Wüste schicken",
    "Sich vor jemandem in den Staub werfen",
    "Ihn muss man mit Glacéhandschuhen anfassen"
  ],
  "correct_answer": "Auf großem Fuß leben",
  "example": "für seine Verhältnisse viel Aufwand betreiben/über seine Verhältnisse leben. Aus Frankreich überlieferte Redewendung, wonach die überdimensionierte Schuhgröße besonders großes Ansehen bedeutete.[29]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf638"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'lange warten, zögern, Angst bekommen, ein Vorhaben aufgeben, regional auch: sterben. Beim längeren oder vergeblichen Warten bekommt man häufig kalte Füße.[30]'?",
  "options": [
    "Jemanden zur Strecke bringen",
    "Am Ball bleiben",
    "Kalte Füße bekommen",
    "Das wurde am grünen Tisch entschieden"
  ],
  "correct_answer": "Kalte Füße bekommen",
  "example": "lange warten, zögern, Angst bekommen, ein Vorhaben aufgeben, regional auch: sterben. Beim längeren oder vergeblichen Warten bekommt man häufig kalte Füße.[30]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf639"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm nachfolgen (im Amt, im Beruf, in einer Funktion oder Rolle).'?",
  "options": [
    "Mit ihm ist Matthäi am Letzten",
    "Da ist der Film gerissen",
    "Dastehen wie Ölgötzen",
    "In jemandes Fußstapfen treten"
  ],
  "correct_answer": "In jemandes Fußstapfen treten",
  "example": "ihm nachfolgen (im Amt, im Beruf, in einer Funktion oder Rolle).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf63a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist höchste Zeit; es bleibt wenig Zeit, eine Sache in Ordnung zu bringen.'?",
  "options": [
    "Hals- und Beinbruch!",
    "Eine Schwalbe machen (Fußballbegriff)",
    "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
    "Es ist fünf vor zwölf"
  ],
  "correct_answer": "Es ist fünf vor zwölf",
  "example": "es ist höchste Zeit; es bleibt wenig Zeit, eine Sache in Ordnung zu bringen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf63b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in Zorn geraten, wütend sein. Bei Erregung erhöht die Leber ihre Galleproduktion.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf der Nase herumtanzen",
    "Die Chuzpe haben",
    "Ich bin mit meinem Latein am Ende",
    "Die Galle überlaufen"
  ],
  "correct_answer": "Die Galle überlaufen",
  "example": "in Zorn geraten, wütend sein. Bei Erregung erhöht die Leber ihre Galleproduktion.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf63c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich beruhigen.'?",
  "options": [
    "Jetzt mal halblang!",
    "Einen Gang herunter schalten",
    "Das schmeckt nach Muckefuck",
    "Schulden wie Scheiterbeigen haben"
  ],
  "correct_answer": "Einen Gang herunter schalten",
  "example": "sich beruhigen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf63d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in Anführungszeichen setzen. Durch Jean Paul populäre Formulierung.'?",
  "options": [
    "Gras über etwas wachsen lassen",
    "Eiertanz (einen Eiertanz vollführen)",
    "In Gänsefüßchen setzen",
    "Jemanden über den Löffel barbieren[88][89]"
  ],
  "correct_answer": "In Gänsefüßchen setzen",
  "example": "in Anführungszeichen setzen. Durch Jean Paul populäre Formulierung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf63e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'man soll Geschenke nicht bemängeln, kritisieren. Hintergrund ist, dass man am Zahnzustand eines Pferdes dessen Alter ablesen kann, also erkennen kann, dass man ein altes Pferd geschenkt bekommen hat. Scherzhaft auch: einem geschenkten Barsch schaut man nicht in die Kiemen.'?",
  "options": [
    "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten",
    "die Ohren steif halten",
    "Bei jemand/etwas auf Granit beißen",
    "einem geschenkten Gaul schaut man nicht ins Maul"
  ],
  "correct_answer": "einem geschenkten Gaul schaut man nicht ins Maul",
  "example": "man soll Geschenke nicht bemängeln, kritisieren. Hintergrund ist, dass man am Zahnzustand eines Pferdes dessen Alter ablesen kann, also erkennen kann, dass man ein altes Pferd geschenkt bekommen hat. Scherzhaft auch: einem geschenkten Barsch schaut man nicht in die Kiemen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf63f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vergesslich sein, ein schlechtes Gedächtnis haben.'?",
  "options": [
    "Den inneren Schweinehund überwinden",
    "Ein Gedächtnis wie ein Sieb haben",
    "Jemandem aufs Dach steigen",
    "Das hat ihm den Gnadenstoß gegeben"
  ],
  "correct_answer": "Ein Gedächtnis wie ein Sieb haben",
  "example": "vergesslich sein, ein schlechtes Gedächtnis haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf640"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'um jeden Preis. Aus niederdeutscher Rechtssprache des Mittelalters herrührend.'?",
  "options": [
    "Wider den Stachel löcken",
    "Die Sache hat einen Haken",
    "Auf Gedeih und Verderb",
    "Kein Krösus sein"
  ],
  "correct_answer": "Auf Gedeih und Verderb",
  "example": "um jeden Preis. Aus niederdeutscher Rechtssprache des Mittelalters herrührend.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf641"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mach keinen großen Wirbel / viel Aufhebens um eine Sache. Gedöns ist niederdeutscher Herkunft, ‚gedense‘ bedeutet ‚hin- und herziehen‘.[31]'?",
  "options": [
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
    "Nicht alle auf dem Christbaum haben",
    "Er kämpft da gegen Windmühlen",
    "Auf Achse sein (z. B. ‚er ist ständig auf Achse‘)"
  ],
  "correct_answer": "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
  "example": "mach keinen großen Wirbel / viel Aufhebens um eine Sache. Gedöns ist niederdeutscher Herkunft, ‚gedense‘ bedeutet ‚hin- und herziehen‘.[31]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf642"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er verliert die Geduld.'?",
  "options": [
    "Der Bien muss! (auch wenn es ans/ums Leben geht)",
    "Der Geduldsfaden reißt jemandem",
    "Einem eine Laus in den Pelz setzen",
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]"
  ],
  "correct_answer": "Der Geduldsfaden reißt jemandem",
  "example": "er verliert die Geduld.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf643"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'stereotype westdeutsche Antwort auf kritische Anfragen an die Verhältnisse im eigenen Land zur Zeit der deutschen Teilung. Das ostdeutsche Rübermachen bezeichnete umgangssprachlich die Ausreise gen Westen, egal ob offiziell oder durch eine Flucht.'?",
  "options": [
    "Jemanden zur Ader lassen",
    "„Geh doch nach drüben, wenn’s dir hier nicht passt“",
    "(ausgekochtes) Schlitzohr",
    "Komm mir auf die Kirchweih!"
  ],
  "correct_answer": "„Geh doch nach drüben, wenn’s dir hier nicht passt“",
  "example": "stereotype westdeutsche Antwort auf kritische Anfragen an die Verhältnisse im eigenen Land zur Zeit der deutschen Teilung. Das ostdeutsche Rübermachen bezeichnete umgangssprachlich die Ausreise gen Westen, egal ob offiziell oder durch eine Flucht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf644"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die leitende Kraft / der Mittelpunkt eines Kreises / tonangebend sein. Aus der Musikerszene, wo der erste Geiger den Takt vorgibt.'?",
  "options": [
    "Das wurde am grünen Tisch entschieden",
    "Eine Fahrkarte schießen",
    "Die erste Geige spielen",
    "Ich bin doch nicht die Bank von England"
  ],
  "correct_answer": "Die erste Geige spielen",
  "example": "die leitende Kraft / der Mittelpunkt eines Kreises / tonangebend sein. Aus der Musikerszene, wo der erste Geiger den Takt vorgibt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf645"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es stört mich, ärgert mich, ich reagiere allergisch darauf.'?",
  "options": [
    "Das geht mir auf den Geist",
    "Sich (mächtig) ins Zeug legen",
    "Den Nagel auf den Kopf treffen",
    "Du kannst mir mal im Mondschein begegnen!"
  ],
  "correct_answer": "Das geht mir auf den Geist",
  "example": "es stört mich, ärgert mich, ich reagiere allergisch darauf.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf646"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit jemandem die ausführliche (gewaltfreie) Auseinandersetzung suchen, ähnlich einem detaillierten Prozess im Gerichtssaal.'?",
  "options": [
    "Den Kopf aus der Schlinge ziehen",
    "Mit jemandem ins Gericht gehen",
    "Sich die Hände in Unschuld waschen",
    "Die Henkersmahlzeit"
  ],
  "correct_answer": "Mit jemandem ins Gericht gehen",
  "example": "mit jemandem die ausführliche (gewaltfreie) Auseinandersetzung suchen, ähnlich einem detaillierten Prozess im Gerichtssaal.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf647"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jederzeit bereit sein, aktiv zu werden. Aus der Kommandosprache beim Militär'?",
  "options": [
    "Fersengeld geben",
    "Mit allen Wassern gewaschen sein",
    "Gewehr bei Fuß stehen",
    "Wissen, wo der Barthel (auch Bartel oder Bartl) den Most holt"
  ],
  "correct_answer": "Gewehr bei Fuß stehen",
  "example": "jederzeit bereit sein, aktiv zu werden. Aus der Kommandosprache beim Militär",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf648"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sehr behutsam und taktvoll behandeln, aber auch: mit spitzen Fingern anfassen. Während in ersterer Bedeutung das gebotene Taktgefühl im Umgang mit Überempfindlichen gemeint ist, will man sich bei der letzteren nicht die eigenen Finger schmutzig machen.'?",
  "options": [
    "Trick 17",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat",
    "Ihn muss man mit Glacéhandschuhen anfassen",
    "Hinter dem Mond leben"
  ],
  "correct_answer": "Ihn muss man mit Glacéhandschuhen anfassen",
  "example": "sehr behutsam und taktvoll behandeln, aber auch: mit spitzen Fingern anfassen. Während in ersterer Bedeutung das gebotene Taktgefühl im Umgang mit Überempfindlichen gemeint ist, will man sich bei der letzteren nicht die eigenen Finger schmutzig machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf649"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zu viel trinken. Mit Glas ist das Trinkgefäß gemeint.'?",
  "options": [
    "Zu tief ins Glas blicken/schauen",
    "Einen Sockenschuss haben",
    "Ins Schwarze treffen",
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)"
  ],
  "correct_answer": "Zu tief ins Glas blicken/schauen",
  "example": "zu viel trinken. Mit Glas ist das Trinkgefäß gemeint.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf64a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einem zur Strafe für ein Vergehen das Gleiche antun.'?",
  "options": [
    "Gleiches mit Gleichem vergelten",
    "Jemanden ins Bockshorn jagen",
    "Jemandem die Hammelbeine lang ziehen",
    "Das ist eine Sisyphusarbeit"
  ],
  "correct_answer": "Gleiches mit Gleichem vergelten",
  "example": "einem zur Strafe für ein Vergehen das Gleiche antun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf64b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Etwas ausposaunen (was häufig, weil Privatangelegenheit, nicht in die Öffentlichkeit gehört), ein großes Theater / einen Skandal daraus machen.'?",
  "options": [
    " Schnee von gestern: ist Vergangenheit, gilt nicht mehr.",
    "Das Auge des Gesetzes",
    "Das ist mir ein Buch mit sieben Siegeln",
    " Etwas an die große Glocke hängen"
  ],
  "correct_answer": " Etwas an die große Glocke hängen",
  "example": "Etwas ausposaunen (was häufig, weil Privatangelegenheit, nicht in die Öffentlichkeit gehört), ein großes Theater / einen Skandal daraus machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf64c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er hat komplett die Fassung verloren. Hinrichtungen waren einstmals bewusst brutal schmerzvoll (Kreuzigung, Rädern). Durch einen gezielten Stoß ins Herz konnte dem Leiden ein vorzeitiges Ende gesetzt werden. Auch wurden häufig nach Schlachten die im Wundfieber liegenden feindlichen und eigenen Soldaten gezielt getötet, um ihr Leiden abzukürzen.'?",
  "options": [
    "Ach du grüne Neune!",
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
    "Auf Wolke sieben schweben",
    "Das hat ihm den Gnadenstoß gegeben"
  ],
  "correct_answer": "Das hat ihm den Gnadenstoß gegeben",
  "example": "er hat komplett die Fassung verloren. Hinrichtungen waren einstmals bewusst brutal schmerzvoll (Kreuzigung, Rädern). Durch einen gezielten Stoß ins Herz konnte dem Leiden ein vorzeitiges Ende gesetzt werden. Auch wurden häufig nach Schlachten die im Wundfieber liegenden feindlichen und eigenen Soldaten gezielt getötet, um ihr Leiden abzukürzen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf64d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas (vor allem Worte) ganz genau oder übergenau nehmen, etwas zu wichtig nehmen. Die Goldwaage war eines der genauesten Messgeräte, das schon bei kleinsten Mengen anschlug.'?",
  "options": [
    "Er ist Hahn im Korb",
    "Etwas auf die Goldwaage legen",
    "Trick 17",
    "Eine gute Quelle haben"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf die Goldwaage legen",
  "example": "etwas (vor allem Worte) ganz genau oder übergenau nehmen, etwas zu wichtig nehmen. Die Goldwaage war eines der genauesten Messgeräte, das schon bei kleinsten Mengen anschlug.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf64e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich wenig um etwas kümmern oder einer Sache unbekümmert ihren Lauf lassen, wo Eingreifen erforderlich wäre.'?",
  "options": [
    "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
    "Den lieben Gott einen guten Mann sein lassen",
    "Über die Wupper gehen",
    "Der Bien muss! (auch wenn es ans/ums Leben geht)"
  ],
  "correct_answer": "Den lieben Gott einen guten Mann sein lassen",
  "example": "sich wenig um etwas kümmern oder einer Sache unbekümmert ihren Lauf lassen, wo Eingreifen erforderlich wäre.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf64f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf vehementen Widerstand mit einem Vorschlag / einer Bitte stoßen. Granit ist eine der härtesten Gesteinsarten.'?",
  "options": [
    "Mir ist das Hemd näher als der Rock",
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Durch die Röhre schauen",
    "Bei jemand/etwas auf Granit beißen"
  ],
  "correct_answer": "Bei jemand/etwas auf Granit beißen",
  "example": "auf vehementen Widerstand mit einem Vorschlag / einer Bitte stoßen. Granit ist eine der härtesten Gesteinsarten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf650"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sterben. Aus der Soldatensprache. Schwer Verwundete bissen vor Schmerzen buchstäblich ins Gras.'?",
  "options": [
    "Das Wasser läuft ihm im Munde zusammen.[137]",
    "Ins Gras beißen",
    "Jemandem einen Strick (aus etwas) drehen",
    "Drei Kreuze machen"
  ],
  "correct_answer": "Ins Gras beißen",
  "example": "sterben. Aus der Soldatensprache. Schwer Verwundete bissen vor Schmerzen buchstäblich ins Gras.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf651"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ahnungen haben, die andere nicht nachvollziehen können.'?",
  "options": [
    "Eine scharfe (auch: klare) Kante zeigen",
    "Der Kuckuck soll dich holen! (auch: „Zum Kuckuck (nochmal)!“, „Zum Kuckuck damit!“)",
    "Fisimatenten machen",
    "Das Gras wachsen hören"
  ],
  "correct_answer": "Das Gras wachsen hören",
  "example": "Ahnungen haben, die andere nicht nachvollziehen können.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf652"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas in Vergessenheit geraten lassen.'?",
  "options": [
    "Es zieht wie Hechtsuppe",
    "Es sieht hier aus wie bei Hempels unterm Sofa / Wohnwagen",
    "Gras über etwas wachsen lassen",
    "Es ist höchste Eisenbahn"
  ],
  "correct_answer": "Gras über etwas wachsen lassen",
  "example": "etwas in Vergessenheit geraten lassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf653"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'kaputtgehen (wie Stuhlbeine, die nach außen abknicken und dann keinen Halt mehr bieten). Auch derb für sterben.'?",
  "options": [
    "Die Grätsche machen",
    "Da platzt mir doch der Kragen!",
    "Stein und Bein schwören, einen Schwur besonders bekräftigen; wird oftmals auf mittelalterliche Schwurrituale auf Altarstein und Reliquie („Bein“ im Sinne von Knochen) zurückgeführt, wahrscheinlicher ist jedoch, dass einfach auf die besondere Härte der genannten Dinge Bezug genommen wird[132]",
    "Kleinvieh macht auch Mist"
  ],
  "correct_answer": "Die Grätsche machen",
  "example": "kaputtgehen (wie Stuhlbeine, die nach außen abknicken und dann keinen Halt mehr bieten). Auch derb für sterben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf654"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Frage nach dem Entscheidenden stellen. Ursprünglich in Goethes Faust Gretchens Frage an Heinrich: „Wie hast du’s mit der Religion?“'?",
  "options": [
    "Die Flöhe husten hören",
    "Ein Quartalssäufer sein",
    "Die Gretchenfrage stellen",
    "Es hängt an einem seidenen Faden"
  ],
  "correct_answer": "Die Gretchenfrage stellen",
  "example": "die Frage nach dem Entscheidenden stellen. Ursprünglich in Goethes Faust Gretchens Frage an Heinrich: „Wie hast du’s mit der Religion?“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf655"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er/sie hat endlich begriffen. Beim Verkaufsautomaten musste die Münze erst in den Schacht gefallen sein, ehe er anfing zu arbeiten.[32]'?",
  "options": [
    "Gewehr bei Fuß stehen",
    "Alles hat ein Ende, nur die Wurst hat zwei",
    "Der Groschen ist gefallen",
    "Abgehen wie Schmidts Katze"
  ],
  "correct_answer": "Der Groschen ist gefallen",
  "example": "er/sie hat endlich begriffen. Beim Verkaufsautomaten musste die Münze erst in den Schacht gefallen sein, ehe er anfing zu arbeiten.[32]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf656"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie mögen sich nicht, sie haben etwas gegeneinander.'?",
  "options": [
    "Das geht mir auf den Wecker",
    "Friss oder stirb, auch ‚friss, Vogel, oder stirb‘, und ‚Vogel friss oder stirb‘",
    "Die beiden sind sich nicht grün",
    "Ins offene Messer laufen"
  ],
  "correct_answer": "Die beiden sind sich nicht grün",
  "example": "sie mögen sich nicht, sie haben etwas gegeneinander.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf657"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wieder dasselbe oder fast dasselbe. Johanna Schopenhauer schreibt bereits um 1800: „Dieselbe Couleur, aber in Grün, forderte, wie eine bekannte Anekdote erzählt, ein Dienstmädchen einst in einem Laden und reichte ein Pröbchen rosenrothes Band dem Kaufmanne hin.“ Da Schopenhauer von einer „bekannten Anekdote“ schreibt, ist sie deutlich älter. Sie macht sich über das Dienstmädchen lustig, welches das französische Wort „Couleur“ verwendet, ohne dessen deutsche Bedeutung „Farbe“ zu kennen.[33]'?",
  "options": [
    "Mit dem ist es nicht weit her",
    "Er spielte den Strohmann für jemanden",
    "Nochmal dasselbe in Grün",
    "Fisimatenten machen"
  ],
  "correct_answer": "Nochmal dasselbe in Grün",
  "example": "wieder dasselbe oder fast dasselbe. Johanna Schopenhauer schreibt bereits um 1800: „Dieselbe Couleur, aber in Grün, forderte, wie eine bekannte Anekdote erzählt, ein Dienstmädchen einst in einem Laden und reichte ein Pröbchen rosenrothes Band dem Kaufmanne hin.“ Da Schopenhauer von einer „bekannten Anekdote“ schreibt, ist sie deutlich älter. Sie macht sich über das Dienstmädchen lustig, welches das französische Wort „Couleur“ verwendet, ohne dessen deutsche Bedeutung „Farbe“ zu kennen.[33]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf658"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Verstand haben. Ursprung ist das im 16. Jahrhundert verwendete Wort kritz, womit Verstand gemeint war.[34]'?",
  "options": [
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
    "Grütze oder Grips im Kopf haben",
    "Wink mit dem Zaunpfahl",
    "Alle Eier in einen Korb legen"
  ],
  "correct_answer": "Grütze oder Grips im Kopf haben",
  "example": "Verstand haben. Ursprung ist das im 16. Jahrhundert verwendete Wort kritz, womit Verstand gemeint war.[34]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf659"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist unfair oder unsittlich. Mit sub cingulo waren im Kirchenlatein die Geschlechtsteile gemeint, deren Benennung eher tabu war. Beim Boxsport gelten Schläge unterhalb des Bauchnabels als grob unsportlich.'?",
  "options": [
    "Stille Wasser gründen tief",
    "Das geht unter die Gürtellinie, das ist unter der Gürtellinie",
    "Man hat ihm den Wind aus den Segeln genommen",
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]"
  ],
  "correct_answer": "Das geht unter die Gürtellinie, das ist unter der Gürtellinie",
  "example": "das ist unfair oder unsittlich. Mit sub cingulo waren im Kirchenlatein die Geschlechtsteile gemeint, deren Benennung eher tabu war. Beim Boxsport gelten Schläge unterhalb des Bauchnabels als grob unsportlich.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf65a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Ich kam dazu wie die Jungfrau zum Kind",
    "Sich vom Acker machen",
    "Dort wo sich Fuchs und Hase Gute Nacht sagen, ist es zumeist sehr einsam und öde, bildlich gesehen sind dort höchstens noch Füchse und Hasen unterwegs.",
    "Sich die Hände in Unschuld waschen"
  ],
  "correct_answer": "Dort wo sich Fuchs und Hase Gute Nacht sagen, ist es zumeist sehr einsam und öde, bildlich gesehen sind dort höchstens noch Füchse und Hasen unterwegs.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf65b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Missfälliges suchen oder bemerken; nur das Schlechte oder Negative sehen; etwas auszusetzen haben; eine pessimistische Grundeinstellung haben.'?",
  "options": [
    "Das Haar in der Suppe suchen/finden",
    "Den großen Zampano spielen",
    "Sie hat viel Holz vor der Hütte",
    "Fröhliche Urständ feiern"
  ],
  "correct_answer": "Das Haar in der Suppe suchen/finden",
  "example": "etwas Missfälliges suchen oder bemerken; nur das Schlechte oder Negative sehen; etwas auszusetzen haben; eine pessimistische Grundeinstellung haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf65c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dominant und herrschsüchtig sein. Sowohl negativ als auch eher anerkennend gebraucht. wikt:Haare auf den Zähnen haben[35]'?",
  "options": [
    "Jemandem Stolpersteine in den Weg legen.",
    "Die beiden sind sich nicht grün",
    "Mit etwas zu Rande kommen",
    "Haare auf den Zähnen haben"
  ],
  "correct_answer": "Haare auf den Zähnen haben",
  "example": "dominant und herrschsüchtig sein. Sowohl negativ als auch eher anerkennend gebraucht. wikt:Haare auf den Zähnen haben[35]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf65d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine einfache Sache ist schnell abgemacht.'?",
  "options": [
    "Kadavergehorsam leisten",
    "Kurze Haare sind bald gekämmt",
    "Sich etwas hinter die Ohren schreiben",
    "Da kannst du warten, bis du schwarz wirst"
  ],
  "correct_answer": "Kurze Haare sind bald gekämmt",
  "example": "eine einfache Sache ist schnell abgemacht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf65e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist unlogisch, unpassend, absurd. Es wird darauf abgehoben, dass der Logik mit letztlich unhaltbaren Argumenten Gewalt angetan wird.'?",
  "options": [
    "Etwas ist an den Haaren herbeigezogen",
    "Pleite machen",
    "Seinen Kopf durchsetzen",
    "Es zieht wie Hechtsuppe"
  ],
  "correct_answer": "Etwas ist an den Haaren herbeigezogen",
  "example": "es ist unlogisch, unpassend, absurd. Es wird darauf abgehoben, dass der Logik mit letztlich unhaltbaren Argumenten Gewalt angetan wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf65f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'du bist übermütig. Je nach Tonfall dezente bis drohende Zurechtweisung, sich zurückzunehmen. Pferde sollen bei reichlichem Genuss von Hafer ihr Temperament ändern und übermütig werden.'?",
  "options": [
    "Dich sticht wohl der Hafer",
    "Es geht um die Wurst",
    "Da kräht doch kein Hahn nach",
    "Mit jemandem quitt sein"
  ],
  "correct_answer": "Dich sticht wohl der Hafer",
  "example": "du bist übermütig. Je nach Tonfall dezente bis drohende Zurechtweisung, sich zurückzunehmen. Pferde sollen bei reichlichem Genuss von Hafer ihr Temperament ändern und übermütig werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf660"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das interessiert niemanden.'?",
  "options": [
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Einen Krümel in der Tröte haben ",
    "Jemanden im Regen stehen lassen",
    "Da kräht doch kein Hahn nach"
  ],
  "correct_answer": "Da kräht doch kein Hahn nach",
  "example": "das interessiert niemanden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf661"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der einzige Mann in einer Gruppe von Frauen sein. Bei einer Gruppe von Hühnern gibt es immer nur einen Hahn, da mehrere Hähne sonst um die Fortpflanzungspartner konkurrieren würden.'?",
  "options": [
    "Zwischen den Jahren",
    "Er ist Hahn im Korb",
    "Sich freuen wie ein Schneekönig",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat"
  ],
  "correct_answer": "Er ist Hahn im Korb",
  "example": "der einzige Mann in einer Gruppe von Frauen sein. Bei einer Gruppe von Hühnern gibt es immer nur einen Hahn, da mehrere Hähne sonst um die Fortpflanzungspartner konkurrieren würden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf662"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihr Haus hat gebrannt. Die lodernden Flammen erinnern an den roten Kamm eines Hahns. Diese Redewendung findet sich auch im Lied über Florian Geyer, Wir sind des Geyers schwarzer Haufen: „Setzt aufs Klosterdach den roten Hahn!“ bedeutet dort wie auch andernorts (etwa im Bundesständischen Krieg um 1553[36]) „Brennt das Kloster nieder!“'?",
  "options": [
    "Sie hatten den roten Hahn auf dem Dach",
    "Mit dem falschen Fuß aufgestanden sein",
    "Die Chuzpe haben",
    "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen"
  ],
  "correct_answer": "Sie hatten den roten Hahn auf dem Dach",
  "example": "ihr Haus hat gebrannt. Die lodernden Flammen erinnern an den roten Kamm eines Hahns. Diese Redewendung findet sich auch im Lied über Florian Geyer, Wir sind des Geyers schwarzer Haufen: „Setzt aufs Klosterdach den roten Hahn!“ bedeutet dort wie auch andernorts (etwa im Bundesständischen Krieg um 1553[36]) „Brennt das Kloster nieder!“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55aae755bbf9fcaf663"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas bringt einen unangenehmen Umstand mit sich.'?",
  "options": [
    "Die Sache hat einen Haken",
    "Wie ein Rohrspatz schimpfen",
    "Er spielte den Strohmann für jemanden",
    "Alter Schwede!"
  ],
  "correct_answer": "Die Sache hat einen Haken",
  "example": "etwas bringt einen unangenehmen Umstand mit sich.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf664"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sei nicht so voreilig, sei nicht so stürmisch, besinn dich.'?",
  "options": [
    "„Geh doch nach drüben, wenn’s dir hier nicht passt“",
    "Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr",
    "Jetzt mal halblang!",
    "Nochmal dasselbe in Grün"
  ],
  "correct_answer": "Jetzt mal halblang!",
  "example": "sei nicht so voreilig, sei nicht so stürmisch, besinn dich.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf665"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unersättlich sein, immer noch mehr haben wollen.'?",
  "options": [
    "Mit etwas zu Rande kommen",
    "Den Hals nicht voll kriegen",
    "Das setzt einer Sache die Krone auf",
    "(Man soll / Wolln wir mal) die Kirche im Dorf lassen!"
  ],
  "correct_answer": "Den Hals nicht voll kriegen",
  "example": "unersättlich sein, immer noch mehr haben wollen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf666"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'hoffentlich passiert dir (euch) nichts! Aus dem Jiddischen hatslokhe un brokhe, was „Glück und Segen“ bedeutet.'?",
  "options": [
    "Er kämpft da gegen Windmühlen",
    "Hals- und Beinbruch!",
    "Den großen Zampano spielen",
    "Jemandem auf den Senkel gehen"
  ],
  "correct_answer": "Hals- und Beinbruch!",
  "example": "hoffentlich passiert dir (euch) nichts! Aus dem Jiddischen hatslokhe un brokhe, was „Glück und Segen“ bedeutet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf667"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas ohne Nachzudenken, hastig, überstürzt tun.'?",
  "options": [
    "Ein Drahtzieher",
    "Ach du heilig’s Blechle!",
    "Etwas Hals über Kopf tun",
    "(Frisch) vom Leder ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas Hals über Kopf tun",
  "example": "etwas ohne Nachzudenken, hastig, überstürzt tun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf668"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas missverstehen, irrtümlich negativ auffassen. Wer bei der Nahrungsaufnahme etwas statt in die Speiseröhre versehentlich in die Luftröhre (den „falschen Hals“) bekommt, droht daran zu ersticken.'?",
  "options": [
    "Kalte Füße bekommen",
    "Keinen Heller wert sein",
    "Für jemanden die Kindsmagd spielen",
    "Etwas in den falschen Hals bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas in den falschen Hals bekommen",
  "example": "etwas missverstehen, irrtümlich negativ auffassen. Wer bei der Nahrungsaufnahme etwas statt in die Speiseröhre versehentlich in die Luftröhre (den „falschen Hals“) bekommt, droht daran zu ersticken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf669"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vor Zorn schwellen die Halsschlagadern an, so dass der Kragen zu platzen droht (s. d.).'?",
  "options": [
    "In die Röhre gucken",
    "Es sieht hier aus wie Kraut und Rüben",
    "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
    "Einen (dicken) Hals haben"
  ],
  "correct_answer": "Einen (dicken) Hals haben",
  "example": "vor Zorn schwellen die Halsschlagadern an, so dass der Kragen zu platzen droht (s. d.).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf66a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn scharf angehen oder schikanieren. (Aus der Soldatensprache seit dem Ersten Weltkrieg).'?",
  "options": [
    "Jemandem die Hammelbeine lang ziehen",
    "Brief und Siegel darauf geben",
    "Jemandem die Hennen eintreiben (schwäbisch)",
    "Etepetete"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem die Hammelbeine lang ziehen",
  "example": "ihn scharf angehen oder schikanieren. (Aus der Soldatensprache seit dem Ersten Weltkrieg).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf66b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es wird eine angemessene Gegenleistung erwartet. Vom römischen „manus manum lavat“ übernommene Redewendung.'?",
  "options": [
    "Blaustrumpf",
    "Einen Streit vom Zaun brechen",
    "Eine Hand wäscht die andere",
    "Den Braten riechen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Hand wäscht die andere",
  "example": "es wird eine angemessene Gegenleistung erwartet. Vom römischen „manus manum lavat“ übernommene Redewendung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf66c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich für unschuldig erklären. Aus der Bibel (Mt 27,24 EU), wo Pilatus gegen seine innere Überzeugung Jesus kreuzigen ließ, und in einem Psalm Davids (Ps 26,6 EU).'?",
  "options": [
    "Sich die Hände in Unschuld waschen",
    "Eine Kröte schlucken müssen",
    "Das wird dich aus den Socken hauen",
    "Er ist ein Hansdampf in allen Gassen"
  ],
  "correct_answer": "Sich die Hände in Unschuld waschen",
  "example": "sich für unschuldig erklären. Aus der Bibel (Mt 27,24 EU), wo Pilatus gegen seine innere Überzeugung Jesus kreuzigen ließ, und in einem Psalm Davids (Ps 26,6 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf66d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'voll Vertrauen für jemanden bürgen; vermutlich in Anlehnung an die Feuerprobe, bei der die eigene Unschuld bewiesen werden sollte. Gaius Mucius Scaevola soll der Sage nach Rom gerettet haben, indem er seine Hand über einem offenen Feuer verbrennen ließ und durch den damit bewiesenen Mut den Gegner stark beeindruckte.[37]'?",
  "options": [
    "Noch grün hinter den Ohren sein",
    "Für jemanden die Hand ins Feuer legen",
    "Nur Bahnhof verstehen",
    "Voll wie eine Eule sein"
  ],
  "correct_answer": "Für jemanden die Hand ins Feuer legen",
  "example": "voll Vertrauen für jemanden bürgen; vermutlich in Anlehnung an die Feuerprobe, bei der die eigene Unschuld bewiesen werden sollte. Gaius Mucius Scaevola soll der Sage nach Rom gerettet haben, indem er seine Hand über einem offenen Feuer verbrennen ließ und durch den damit bewiesenen Mut den Gegner stark beeindruckte.[37]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf66e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in der Seefahrt der Wunsch, nicht auf Grund zu laufen.'?",
  "options": [
    "Immer eine Handbreit Wasser unter dem Kiel",
    "Du hast wohl den Schuss nicht gehört!",
    "Drei Kreuze machen",
    "Den Kürzeren ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Immer eine Handbreit Wasser unter dem Kiel",
  "example": "in der Seefahrt der Wunsch, nicht auf Grund zu laufen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf66f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist untauglich, unausgegoren. Die Version „Das hat Hand und Fuß“ drückt dagegen aus, dass etwas durchdacht und plausibel erscheint.'?",
  "options": [
    "Zu Paaren treiben",
    "Das hat weder Hand noch Fuß",
    "Jemand ist ein armes Schwein",
    "Es geht um Kopf und Kragen (1) bzw. Er redet sich um Kopf und Kragen (2)"
  ],
  "correct_answer": "Das hat weder Hand noch Fuß",
  "example": "das ist untauglich, unausgegoren. Die Version „Das hat Hand und Fuß“ drückt dagegen aus, dass etwas durchdacht und plausibel erscheint.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf670"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aufgeben. Aus dem Boxsport entlehnt.[38] Wirft der Boxtrainer ein Handtuch in den Ring, so gilt das als Aufgeben und Eingeständnis der Niederlage.'?",
  "options": [
    "Sich zum Obst (der Woche) machen",
    "Das Handtuch werfen",
    "(Frisch) vom Leder ziehen",
    "Voll wie eine Eule sein"
  ],
  "correct_answer": "Das Handtuch werfen",
  "example": "aufgeben. Aus dem Boxsport entlehnt.[38] Wirft der Boxtrainer ein Handtuch in den Ring, so gilt das als Aufgeben und Eingeständnis der Niederlage.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf671"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Aufgabe in kürzester Zeit erledigen (anspielend auf die Handbewegungen von Zauberkünstlern)'?",
  "options": [
    "Im Handumdrehen",
    "Nicht ohne sein",
    "Sich den Mund verbrennen",
    "Jemanden über den Löffel barbieren[88][89]"
  ],
  "correct_answer": "Im Handumdrehen",
  "example": "Aufgabe in kürzester Zeit erledigen (anspielend auf die Handbewegungen von Zauberkünstlern)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf672"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ohne Befugnis und Fertigkeit eine Tätigkeit ausüben (Ein „Pfuscher“ war im Mittelalter jemand, der im Verborgenen Arbeiten verrichtete, die einem von der Zunft anerkannten Handwerker vorbehalten waren.)'?",
  "options": [
    "Ins Handwerk pfuschen",
    "Putz machen",
    "Auf Schusters Rappen",
    "Etwas ausbaden müssen"
  ],
  "correct_answer": "Ins Handwerk pfuschen",
  "example": "ohne Befugnis und Fertigkeit eine Tätigkeit ausüben (Ein „Pfuscher“ war im Mittelalter jemand, der im Verborgenen Arbeiten verrichtete, die einem von der Zunft anerkannten Handwerker vorbehalten waren.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf673"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm die Ausübung einer Tätigkeit verwehren/untersagen. Nur Zunftmitgliedern waren bestimmte Arbeiten zugestanden, aber auch ihnen konnte bei Verfehlungen die weitere Ausübung untersagt werden.'?",
  "options": [
    "Es zieht wie Hechtsuppe",
    "Das Handtuch werfen",
    "Jemandem das Handwerk legen",
    "Auf dem Holzweg sein"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem das Handwerk legen",
  "example": "ihm die Ausübung einer Tätigkeit verwehren/untersagen. Nur Zunftmitgliedern waren bestimmte Arbeiten zugestanden, aber auch ihnen konnte bei Verfehlungen die weitere Ausübung untersagt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf674"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas sehr mühsam zustande bringen. (Vermutlich von der Hinrichtung per Erhängen, die früher ohne Fallstrick vollzogen und daher selten zum sofortigen Tod des Opfers führte.)'?",
  "options": [
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren",
    "Mit Hängen und Würgen etwas schaffen (z. B. das Examen, die Prüfung)",
    "Das ist noch von echtem/altem Schrot und Korn",
    "Viel Porzellan zerschlagen"
  ],
  "correct_answer": "Mit Hängen und Würgen etwas schaffen (z. B. das Examen, die Prüfung)",
  "example": "etwas sehr mühsam zustande bringen. (Vermutlich von der Hinrichtung per Erhängen, die früher ohne Fallstrick vollzogen und daher selten zum sofortigen Tod des Opfers führte.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf675"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er ist auf den verschiedensten Gebieten sehr rührig (eher negativ angehauchte Bedeutung).'?",
  "options": [
    "Auf Schusters Rappen",
    "Asche auf dein Haupt",
    "Er ist ein Hansdampf in allen Gassen",
    "Jemandem die Hammelbeine lang ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Er ist ein Hansdampf in allen Gassen",
  "example": "er ist auf den verschiedensten Gebieten sehr rührig (eher negativ angehauchte Bedeutung).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf676"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandem die eigene Überlegenheit zeigen oder ihn auf den Boden der Tatsachen zurückholen (bezieht sich auf eine volkstümliche Parabel, in der ein Bauernsohn, der etwas Latein gelernt hat, daraufhin vorgibt, die Bezeichnung für eine Harke in der bäuerlichen Umgangssprache nicht mehr zu kennen. Als er dabei auf eine Harke tritt und sich wehtut, schreit er aber gleich los: „Verfluchte Harke!“. Nikolai Gogols Vorrede zu seiner Sammlung von Erzählungen Abende auf dem Vorwerke bei Dikanjka.)[39]'?",
  "options": [
    "Jemandem zeigen, was eine Harke ist",
    "In die Röhre gucken",
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen",
    "Heute Hü, morgen Hott (sagen)"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem zeigen, was eine Harke ist",
  "example": "jemandem die eigene Überlegenheit zeigen oder ihn auf den Boden der Tatsachen zurückholen (bezieht sich auf eine volkstümliche Parabel, in der ein Bauernsohn, der etwas Latein gelernt hat, daraufhin vorgibt, die Bezeichnung für eine Harke in der bäuerlichen Umgangssprache nicht mehr zu kennen. Als er dabei auf eine Harke tritt und sich wehtut, schreit er aber gleich los: „Verfluchte Harke!“. Nikolai Gogols Vorrede zu seiner Sammlung von Erzählungen Abende auf dem Vorwerke bei Dikanjka.)[39]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf677"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn zornig machen. Wer den Harnisch anlegt, ist bereit zum Kampf.'?",
  "options": [
    "Eine andere Sau durchs Dorf treiben",
    "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern",
    "Eine Kröte schlucken müssen",
    "Jemanden in Harnisch bringen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden in Harnisch bringen",
  "example": "ihn zornig machen. Wer den Harnisch anlegt, ist bereit zum Kampf.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf678"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das genau ist das Problem (Hasenpfeffer ist ein Gericht. Einem gekochten Hasen ist nicht mehr zu helfen.) wikt:da liegt der Hase im Pfeffer'?",
  "options": [
    "Wider den Stachel löcken",
    "Einen im Tee haben",
    "Da liegt der Hase im Pfeffer",
    "Von der Schippe springen"
  ],
  "correct_answer": "Da liegt der Hase im Pfeffer",
  "example": "das genau ist das Problem (Hasenpfeffer ist ein Gericht. Einem gekochten Hasen ist nicht mehr zu helfen.) wikt:da liegt der Hase im Pfeffer",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf679"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Geht zurück auf den Juristen Victor von Hase, der, einmal selbst angeklagt, seine eigene Vernehmung mit dem Satz einleitete „Mein Name ist Hase, ich verneine die Generalfragen, ich weiß von nichts.“ In der deutschen Synchronfassung der Zeichentrickserie Bugs Bunny zitiert die Titelfigur hingegen häufig eine verballhornte Version dieser Redensart: „Mein Name ist Hase'?",
  "options": [
    "Mit etwas Schindluder treiben",
    "Das ist mir ein Buch mit sieben Siegeln",
    "Den inneren Schweinehund überwinden",
    "Mein Name ist Hase, ich weiß von nichts!"
  ],
  "correct_answer": "Mein Name ist Hase, ich weiß von nichts!",
  "example": "Geht zurück auf den Juristen Victor von Hase, der, einmal selbst angeklagt, seine eigene Vernehmung mit dem Satz einleitete „Mein Name ist Hase, ich verneine die Generalfragen, ich weiß von nichts.“ In der deutschen Synchronfassung der Zeichentrickserie Bugs Bunny zitiert die Titelfigur hingegen häufig eine verballhornte Version dieser Redensart: „Mein Name ist Hase",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf67a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich mit einem Sachverhalt oder den Umständen so gut auskennen, dass auch eigentlich unvorhersehbare Entwicklungen und Tricks nicht den Blick auf das Wesentliche verstellen.'?",
  "options": [
    "Wissen, wie der Hase läuft",
    "Den Königsweg gehen",
    "Die Klappe halten",
    "Ins offene Messer laufen"
  ],
  "correct_answer": "Wissen, wie der Hase läuft",
  "example": "sich mit einem Sachverhalt oder den Umständen so gut auskennen, dass auch eigentlich unvorhersehbare Entwicklungen und Tricks nicht den Blick auf das Wesentliche verstellen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf67b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'heiraten (Kennzeichen der verheirateten Frauen war früher eine Haube.)'?",
  "options": [
    "Treppenwitz (häufig „Treppenwitz der Geschichte“)",
    "Das ist noch von echtem/altem Schrot und Korn",
    "Unter die Haube kommen",
    "Es geht ihm an den Kragen"
  ],
  "correct_answer": "Unter die Haube kommen",
  "example": "heiraten (Kennzeichen der verheirateten Frauen war früher eine Haube.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf67c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seinen gesamten Besitz bei einem Glücksspiel verlieren. Bei einem Glücksspiel setzt man nur als allerletzte Möglichkeit, wenn man bereits kein Bargeld oder andere Wertsachen mehr hat, sein Haus als Einsatz. Wenn man dann verliert, hat man seinen gesamten Besitz verloren.'?",
  "options": [
    "Sich ins Schneckenhaus zurückziehen",
    "Ins Schwarze treffen",
    "Jemanden übers Ohr hauen",
    "Haus und Hof verspielen"
  ],
  "correct_answer": "Haus und Hof verspielen",
  "example": "seinen gesamten Besitz bei einem Glücksspiel verlieren. Bei einem Glücksspiel setzt man nur als allerletzte Möglichkeit, wenn man bereits kein Bargeld oder andere Wertsachen mehr hat, sein Haus als Einsatz. Wenn man dann verliert, hat man seinen gesamten Besitz verloren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf67d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ausspannen, sich entspannen, faulenzen, die Arbeit ruhen lassen.'?",
  "options": [
    "Das geht über die Hutschnur",
    "Das hat ihm die Petersilie verhagelt",
    "Recht und schlecht",
    "Auf der faulen Haut liegen"
  ],
  "correct_answer": "Auf der faulen Haut liegen",
  "example": "ausspannen, sich entspannen, faulenzen, die Arbeit ruhen lassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf67e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine belebende oder auch störende Rolle in einer wenig aktiven Gemeinschaft spielen. Der Hecht sorgt als Raubfisch dafür, dass die Karpfen nicht zu fett werden. wikt:der Hecht im Karpfenteich'?",
  "options": [
    "Der Hecht im Karpfenteich sein",
    "Unter ferner liefen",
    "Der Amtsschimmel (wiehert)",
    "Nur nicht hudeln! (schwäbisch: No net hudle!)"
  ],
  "correct_answer": "Der Hecht im Karpfenteich sein",
  "example": "eine belebende oder auch störende Rolle in einer wenig aktiven Gemeinschaft spielen. Der Hecht sorgt als Raubfisch dafür, dass die Karpfen nicht zu fett werden. wikt:der Hecht im Karpfenteich",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf67f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es weht ein kalter Wind durch den Raum. Ursprung ungeklärt. Einige Experten vermuten eine Verballhornung des Jiddischen „hech supha“ = starker Sturm→ Siehe auch: Liste deutscher Wörter aus dem Hebräischen; Wörter aus dem Jiddischen, Begriff „Hechtsuppe“'?",
  "options": [
    "Das sind zwei Paar Stiefel",
    "Etwas für bare Münze nehmen",
    "Offen wie ein Scheunentor",
    "Es zieht wie Hechtsuppe"
  ],
  "correct_answer": "Es zieht wie Hechtsuppe",
  "example": "es weht ein kalter Wind durch den Raum. Ursprung ungeklärt. Einige Experten vermuten eine Verballhornung des Jiddischen „hech supha“ = starker Sturm→ Siehe auch: Liste deutscher Wörter aus dem Hebräischen; Wörter aus dem Jiddischen, Begriff „Hechtsuppe“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf680"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'über Macht verfügen bzw. verlieren. (Mit Heft ist hier der Schwertgriff gemeint.)'?",
  "options": [
    "Fröhliche Urständ feiern",
    "Das Heft in der Hand haben bzw. behalten bzw. aus der Hand geben",
    "Jemandem in die Suppe spucken bzw. die Suppe versalzen",
    "Wie Feuer und Wasser sein"
  ],
  "correct_answer": "Das Heft in der Hand haben bzw. behalten bzw. aus der Hand geben",
  "example": "über Macht verfügen bzw. verlieren. (Mit Heft ist hier der Schwertgriff gemeint.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf681"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn bzw. seine Ideen zurückweisen. (Ehedem wurde den guten Gästen nachts ein Diener mit Laterne für den Heimweg zur Verfügung gestellt. Die vormals positive Aufmerksamkeit wechselte später ins Spöttische.)[41]'?",
  "options": [
    "Jemandem heimleuchten",
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Ein Wolf im Schafspelz sein",
    "Als Prügelknabe herhalten"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem heimleuchten",
  "example": "ihn bzw. seine Ideen zurückweisen. (Ehedem wurde den guten Gästen nachts ein Diener mit Laterne für den Heimweg zur Verfügung gestellt. Die vormals positive Aufmerksamkeit wechselte später ins Spöttische.)[41]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf682"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von sehr niedrigem Wert sein. Der „Heller“, eine ursprünglich in Schwäbisch Hall geschlagene Kupfermünze, war nur den Bruchteil eines Batzens oder Guldens wert.'?",
  "options": [
    "Jemanden in flagranti erwischen",
    "Keinen Heller wert sein",
    "Wild ins Kraut schießen",
    "In der Tinte sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Keinen Heller wert sein",
  "example": "von sehr niedrigem Wert sein. Der „Heller“, eine ursprünglich in Schwäbisch Hall geschlagene Kupfermünze, war nur den Bruchteil eines Batzens oder Guldens wert.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf683"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bei aller Anerkennung deiner Argumente ist mir in diesem Falle mein persönlicher Vorteil wichtiger.'?",
  "options": [
    "Nur Bahnhof verstehen",
    "Er/sie ist (total) durch den Wind",
    "Mir ist das Hemd näher als der Rock",
    "Sich vor jemandem in den Staub werfen"
  ],
  "correct_answer": "Mir ist das Hemd näher als der Rock",
  "example": "bei aller Anerkennung deiner Argumente ist mir in diesem Falle mein persönlicher Vorteil wichtiger.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf684"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'man kann nichts ins Grab mitnehmen.'?",
  "options": [
    "Das letzte Hemd hat keine Taschen",
    "Wie Krethi und Plethi",
    "Alle Eier in einen Korb legen",
    "Sich den Mund verbrennen"
  ],
  "correct_answer": "Das letzte Hemd hat keine Taschen",
  "example": "man kann nichts ins Grab mitnehmen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf685"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich für jemanden aufopfern.'?",
  "options": [
    "Jemanden in den Senkel stellen",
    "Es zieht sich wie ein roter Faden hindurch",
    "Es wird sich schon zurechtlaufen / Etwas läuft sich zurecht",
    "Für jemanden sein letztes Hemd geben"
  ],
  "correct_answer": "Für jemanden sein letztes Hemd geben",
  "example": "sich für jemanden aufopfern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf686"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Angst haben, sich aus Angst vor einer Entscheidung drücken. Angst führt bei Kindern gelegentlich zum Versagen der Schließmuskeln.'?",
  "options": [
    "Sich ins Hemd machen",
    "Jemandem Leine lassen",
    "Sich aus dem Staub machen",
    "Kalte Füße bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Sich ins Hemd machen",
  "example": "Angst haben, sich aus Angst vor einer Entscheidung drücken. Angst führt bei Kindern gelegentlich zum Versagen der Schließmuskeln.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf687"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'hier herrscht absolute Unordnung/Unsauberkeit. Herkunft unsicher. Eine Version besagt: Ein Schausteller namens Hempel soll es um 1900 nicht besonders genau mit der Reinlichkeit gehalten haben und daher des Platzes verwiesen worden sein.'?",
  "options": [
    "Er ist Hahn im Korb",
    "Etwas ist an den Haaren herbeigezogen",
    "Es sieht hier aus wie bei Hempels unterm Sofa / Wohnwagen",
    "Sich ins Schneckenhaus zurückziehen"
  ],
  "correct_answer": "Es sieht hier aus wie bei Hempels unterm Sofa / Wohnwagen",
  "example": "hier herrscht absolute Unordnung/Unsauberkeit. Herkunft unsicher. Eine Version besagt: Ein Schausteller namens Hempel soll es um 1900 nicht besonders genau mit der Reinlichkeit gehalten haben und daher des Platzes verwiesen worden sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf688"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'scherzhaft für das Abschiedsessen. Früher konnten sich die zum Tode Verurteilten eine Mahlzeit wünschen, die ihnen vom Henker vor ihrer Hinrichtung persönlich aufgetischt wurde. Auch heute noch (z. B. in den USA) wird das praktiziert, allerdings nicht durch den Henker, sondern im Gefängnis, in der Todeszelle.'?",
  "options": [
    "Wat mutt, dat mutt",
    "Jemandem das Handwerk legen",
    "Die Henkersmahlzeit",
    "Sich die Pfoten verbrennen"
  ],
  "correct_answer": "Die Henkersmahlzeit",
  "example": "scherzhaft für das Abschiedsessen. Früher konnten sich die zum Tode Verurteilten eine Mahlzeit wünschen, die ihnen vom Henker vor ihrer Hinrichtung persönlich aufgetischt wurde. Auch heute noch (z. B. in den USA) wird das praktiziert, allerdings nicht durch den Henker, sondern im Gefängnis, in der Todeszelle.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf689"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '„Henker“ steht in solchen Redewendungen als Ersatzwort für „Teufel“, weil man „Teufel“ nicht benutzen wollte oder durfte.[42]'?",
  "options": [
    "Mit harten Bandagen kämpfen",
    "Zum Henker: Bestandteil zahlreicher Redewendungen bzw. Flüche, zum Beispiel: „Wer zum Henker hat sich das jetzt wieder ausgedacht?“",
    "Ihm ist das Herz gebrochen",
    "Einen (Zacken) in der Krone haben"
  ],
  "correct_answer": "Zum Henker: Bestandteil zahlreicher Redewendungen bzw. Flüche, zum Beispiel: „Wer zum Henker hat sich das jetzt wieder ausgedacht?“",
  "example": "„Henker“ steht in solchen Redewendungen als Ersatzwort für „Teufel“, weil man „Teufel“ nicht benutzen wollte oder durfte.[42]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf68a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm lautstark die Meinung sagen. Geflügel in den Stall zu treiben, geht meist nicht geräuschlos ab.'?",
  "options": [
    "Abgehen wie Schmidts Katze",
    "Kein Krösus sein",
    "Jemandem die Hennen eintreiben (schwäbisch)",
    "Auf die Pauke hauen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem die Hennen eintreiben (schwäbisch)",
  "example": "ihm lautstark die Meinung sagen. Geflügel in den Stall zu treiben, geht meist nicht geräuschlos ab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf68b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ist dies ein Anzeichen für große Traurigkeit.'?",
  "options": [
    "Etwas ist an den Haaren herbeigezogen",
    "An den Hungerpfoten saugen",
    "Wenn das Herz blutet",
    "Flausen/Flusen im Kopf haben"
  ],
  "correct_answer": "Wenn das Herz blutet",
  "example": "ist dies ein Anzeichen für große Traurigkeit.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf68c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er hat arge Angst bekommen (und von seinem Vorhaben abgelassen).'?",
  "options": [
    "Das geht mir auf den Geist",
    "Viel Porzellan zerschlagen",
    "Ihm ist das Herz in die Hose gerutscht",
    "Blut und Wasser schwitzen"
  ],
  "correct_answer": "Ihm ist das Herz in die Hose gerutscht",
  "example": "er hat arge Angst bekommen (und von seinem Vorhaben abgelassen).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf68d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'offene Worte finden, mit seiner Meinung nicht hinter dem Berg halten. Aus der Bibel (Mt 21,13 EU).'?",
  "options": [
    "Aus seinem Herzen keine Mördergrube machen",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren",
    "Jemandem den Fehdehandschuh hinwerfen",
    "Wild ins Kraut schießen"
  ],
  "correct_answer": "Aus seinem Herzen keine Mördergrube machen",
  "example": "offene Worte finden, mit seiner Meinung nicht hinter dem Berg halten. Aus der Bibel (Mt 21,13 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf68e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'freudlos, ohne Interesse irrt er durchs Leben, nichts kann ihn mehr erheitern oder anregen. Er geht ein an Lebensunlust. Die Energie und die Hoffnungen sind verflogen. Tatsächlich existiert eine Erkrankung, die Folge starken emotionalen Stresses sein kann: Die Stress-Kardiomyopathie, auch Broken-Heart-Syndrom genannt.'?",
  "options": [
    "Du kannst da hin gehen, wo der Pfeffer wächst",
    "Eine Zigarre verpasst bekommen",
    "Ihm ist das Herz gebrochen",
    "Die (oder alle) Puppen tanzen lassen"
  ],
  "correct_answer": "Ihm ist das Herz gebrochen",
  "example": "freudlos, ohne Interesse irrt er durchs Leben, nichts kann ihn mehr erheitern oder anregen. Er geht ein an Lebensunlust. Die Energie und die Hoffnungen sind verflogen. Tatsächlich existiert eine Erkrankung, die Folge starken emotionalen Stresses sein kann: Die Stress-Kardiomyopathie, auch Broken-Heart-Syndrom genannt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf68f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Schimpfwort für einen kurzsichtigen oder geistig behinderten Menschen. Es kursieren mehrere Versionen über dessen Entstehung, die jeweils im 13. Jahrhundert angesiedelt ist. Siehe die Sage vom Blinden Hessen[43].'?",
  "options": [
    "Klar wie Kloßbrühe",
    "Blinder Hesse",
    "Knall und Fall",
    "Diese Katze ist bisher immer auf die Füße gefallen"
  ],
  "correct_answer": "Blinder Hesse",
  "example": "Schimpfwort für einen kurzsichtigen oder geistig behinderten Menschen. Es kursieren mehrere Versionen über dessen Entstehung, die jeweils im 13. Jahrhundert angesiedelt ist. Siehe die Sage vom Blinden Hessen[43].",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf690"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unglücksbeschreibung, aus der Bibel (Mt 8,12 EU).[44]'?",
  "options": [
    "Heulen und Zähneklappern",
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln",
    "Einen Knall haben",
    "Sie hat die Hosen an"
  ],
  "correct_answer": "Heulen und Zähneklappern",
  "example": "Unglücksbeschreibung, aus der Bibel (Mt 8,12 EU).[44]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf691"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Das ist nicht besonders kompliziert, sondern eigentlich sogar recht einfach.'?",
  "options": [
    "Mast- und Schotbruch!",
    "…, dann gute Nacht!",
    "Weiße Mäuse sehen",
    "Das ist kein Hexenwerk."
  ],
  "correct_answer": "Das ist kein Hexenwerk.",
  "example": "Das ist nicht besonders kompliziert, sondern eigentlich sogar recht einfach.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf692"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'überglücklich sein. Im Siebten Himmel traf nach der islamischen Legende Mohammed auf Abraham/Ibrahim, der auch im Islam hoch verehrt wird.'?",
  "options": [
    "Oberwasser haben bzw. bekommen",
    "Perlen vor die Säue werfen",
    "Im siebten Himmel schweben",
    "So wird ein Schuh draus"
  ],
  "correct_answer": "Im siebten Himmel schweben",
  "example": "überglücklich sein. Im Siebten Himmel traf nach der islamischen Legende Mohammed auf Abraham/Ibrahim, der auch im Islam hoch verehrt wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf693"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zu Tode betrübt. Starken Gemütsschwankungen unterliegen zwischen purer Euphorie und Depression. Nach dem Drama „Egmont“ III, 2 von Johann Wolfgang v. Goethe.'?",
  "options": [
    "Kein Blatt vor den Mund nehmen",
    "Die Katze lässt das Mausen nicht",
    "himmelhoch jauchzend",
    "In dieselbe Kerbe hauen"
  ],
  "correct_answer": "himmelhoch jauchzend",
  "example": "zu Tode betrübt. Starken Gemütsschwankungen unterliegen zwischen purer Euphorie und Depression. Nach dem Drama „Egmont“ III, 2 von Johann Wolfgang v. Goethe.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf694"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in einer Auseinandersetzung unter seinen Mitstreitern an Einfluss verlieren. Aus der Soldatensprache, wo in der alten Treffentaktik das Vordertreffen als erstes zum Kampf mit dem Feind kam.'?",
  "options": [
    "Jemanden in den Senkel stellen",
    "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion",
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Seit Olims Zeiten"
  ],
  "correct_answer": "Ins Hintertreffen geraten",
  "example": "in einer Auseinandersetzung unter seinen Mitstreitern an Einfluss verlieren. Aus der Soldatensprache, wo in der alten Treffentaktik das Vordertreffen als erstes zum Kampf mit dem Feind kam.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55bae755bbf9fcaf695"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'weniger vulgäre Ausdrucksweise für das Götz-Zitat.'?",
  "options": [
    "Auf den Hund kommen",
    "Du kannst mir den Hobel blasen!",
    "Einen Kater haben",
    "Etwas aus Daffke tun"
  ],
  "correct_answer": "Du kannst mir den Hobel blasen!",
  "example": "weniger vulgäre Ausdrucksweise für das Götz-Zitat.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf696"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zwei sich gegenseitig ausschließende Dinge gleichzeitig tun wollen.'?",
  "options": [
    "Da kräht doch kein Hahn nach",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren",
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
    "Auf zwei Hochzeiten tanzen"
  ],
  "correct_answer": "Auf zwei Hochzeiten tanzen",
  "example": "zwei sich gegenseitig ausschließende Dinge gleichzeitig tun wollen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf697"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie umwerben. Übernommen aus dem französischen „faire la cour“ aus Zeiten der Minnesänger.'?",
  "options": [
    "Mit harten Bandagen kämpfen",
    "Einer Frau den Hof machen",
    "Alle Eier in einen Korb legen",
    "Sich zum Affen machen"
  ],
  "correct_answer": "Einer Frau den Hof machen",
  "example": "sie umwerben. Übernommen aus dem französischen „faire la cour“ aus Zeiten der Minnesänger.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf698"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas gilt als äußerst unwahrscheinlich'?",
  "options": [
    "Eher friert die Hölle zu!",
    "Staub aufwirbeln",
    "Sein Fett weg bekommen",
    "Wie Pilze aus dem Boden schießen"
  ],
  "correct_answer": "Eher friert die Hölle zu!",
  "example": "etwas gilt als äußerst unwahrscheinlich",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf699"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas ist in großer Gefahr, jemand ist in großer Bedrängnis und sieht keine Möglichkeit, das Problem zu lösen. Möglicherweise hat die Redensart ihren Ursprung in der permanenten Gefahr, in der sich die Niederlande wegen Deichbrüchen befanden.[45]'?",
  "options": [
    "Holland in Not",
    "Das ist Jacke wie Hose",
    "Den Teufel durch (den) Beelzebub austreiben",
    "Zum Henker: Bestandteil zahlreicher Redewendungen bzw. Flüche, zum Beispiel: „Wer zum Henker hat sich das jetzt wieder ausgedacht?“"
  ],
  "correct_answer": "Holland in Not",
  "example": "etwas ist in großer Gefahr, jemand ist in großer Bedrängnis und sieht keine Möglichkeit, das Problem zu lösen. Möglicherweise hat die Redensart ihren Ursprung in der permanenten Gefahr, in der sich die Niederlande wegen Deichbrüchen befanden.[45]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf69a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandem schmeicheln. Stammt wohl daher, dass man Bären bei der Dressur mit Honig belohnt hat.'?",
  "options": [
    "Da herrscht Sodom und Gomorrha",
    "Jemandem (nicht einmal) das Schwarze unter den Fingernägeln gönnen",
    "Grütze oder Grips im Kopf haben",
    "Honig um den Bart schmieren (auch: Honig ums Maul schmieren)"
  ],
  "correct_answer": "Honig um den Bart schmieren (auch: Honig ums Maul schmieren)",
  "example": "jemandem schmeicheln. Stammt wohl daher, dass man Bären bei der Dressur mit Honig belohnt hat.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf69b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'soll ein Glücksbringer sein. Sowohl im Bergbau als auch bei der Seefahrt sollte „Auf Holz klopfen“ Glück bringen, weil man damit überprüfen konnte, ob das Holz der Stollen bzw. des Schiffs noch in Ordnung oder schon morsch war.'?",
  "options": [
    "Auf Holz klopfen",
    "Der Bien muss! (auch wenn es ans/ums Leben geht)",
    "Wieder auf der Matte stehen",
    "Das ist Wasser auf seine Mühle"
  ],
  "correct_answer": "Auf Holz klopfen",
  "example": "soll ein Glücksbringer sein. Sowohl im Bergbau als auch bei der Seefahrt sollte „Auf Holz klopfen“ Glück bringen, weil man damit überprüfen konnte, ob das Holz der Stollen bzw. des Schiffs noch in Ordnung oder schon morsch war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf69c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie hat große Brüste. Süddeutsch, vor allem in Gegenden, wo Trachtenkleidung üblich ist/war. Spielt an auf die in der Alpenregion bekannten Brennholzlager, die vor dem Hause zum Trocknen aufgeschichtet sind.'?",
  "options": [
    "Gleiches mit Gleichem vergelten",
    "Das Rad neu erfinden wollen",
    "Kein Blatt vor den Mund nehmen",
    "Sie hat viel Holz vor der Hütte"
  ],
  "correct_answer": "Sie hat viel Holz vor der Hütte",
  "example": "sie hat große Brüste. Süddeutsch, vor allem in Gegenden, wo Trachtenkleidung üblich ist/war. Spielt an auf die in der Alpenregion bekannten Brennholzlager, die vor dem Hause zum Trocknen aufgeschichtet sind.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf69d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aufpassen! Stadt- oder Burgmauern hatten Wehrgänge. Mehrere kreisrunde Löcher in der Mauer, mit Holz umkleidet, in denen jeweils eine drehbare und durchbohrte Holzkugel gelagert war, Holzauge genannt, erlaubten den wachhabenden Soldaten einen prüfenden Blick nach draußen, ohne selbst von dort gesichtet zu werden.[46]'?",
  "options": [
    "Am Ball bleiben",
    "Holzauge sei wachsam!",
    "Ach du heilig’s Blechle!",
    "Bei ihm ist Hopfen und Malz verloren"
  ],
  "correct_answer": "Holzauge sei wachsam!",
  "example": "aufpassen! Stadt- oder Burgmauern hatten Wehrgänge. Mehrere kreisrunde Löcher in der Mauer, mit Holz umkleidet, in denen jeweils eine drehbare und durchbohrte Holzkugel gelagert war, Holzauge genannt, erlaubten den wachhabenden Soldaten einen prüfenden Blick nach draußen, ohne selbst von dort gesichtet zu werden.[46]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf69e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich immer mehr in den Nebensächlichkeiten verlieren, von einem Thema zum anderen springen.'?",
  "options": [
    "Jemandem den Marsch blasen",
    "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen",
    "Sich über Wasser halten",
    "Den Hut aufhaben"
  ],
  "correct_answer": "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen",
  "example": "sich immer mehr in den Nebensächlichkeiten verlieren, von einem Thema zum anderen springen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf69f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'falschliegen, im Irrtum sein. Abgeschlagene Holzstämme schlagen tiefe Furchen in den Waldboden. Diese Holzwege, die unvermittelt im Wald enden, führen Wanderer in die Irre. wikt:auf dem Holzweg sein'?",
  "options": [
    "Weiße Mäuse sehen",
    "Auf dem Holzweg sein",
    "Die Lunte riechen",
    "Schwitzen wie ein Schwein"
  ],
  "correct_answer": "Auf dem Holzweg sein",
  "example": "falschliegen, im Irrtum sein. Abgeschlagene Holzstämme schlagen tiefe Furchen in den Waldboden. Diese Holzwege, die unvermittelt im Wald enden, führen Wanderer in die Irre. wikt:auf dem Holzweg sein",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aus ihm wird nichts (mehr). Aus der Brauersprache, wo diese beiden Zutaten als die wichtigsten bei der Bierproduktion galten. War das Brauergebnis bescheiden, dann war eben Hopfen und Malz verloren.'?",
  "options": [
    "Es steht Spitz auf Knopf",
    "Bei ihm ist Hopfen und Malz verloren",
    "Blaustrumpf",
    "Den Schuh muss ich mir anziehen"
  ],
  "correct_answer": "Bei ihm ist Hopfen und Malz verloren",
  "example": "aus ihm wird nichts (mehr). Aus der Brauersprache, wo diese beiden Zutaten als die wichtigsten bei der Bierproduktion galten. War das Brauergebnis bescheiden, dann war eben Hopfen und Malz verloren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein groß angekündigtes Unternehmen geht klanglos zu Ende. Nach einer Episode, wonach die Bürger von Hornberg hohen Besuch erwarteten, aber bei dessen Eintreffen schon alles Pulver verschossen hatten.'?",
  "options": [
    "Etwas in Kauf nehmen",
    "Wissen, wie der Hase läuft",
    "Das geht aus wie das Hornberger Schießen",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren"
  ],
  "correct_answer": "Das geht aus wie das Hornberger Schießen",
  "example": "ein groß angekündigtes Unternehmen geht klanglos zu Ende. Nach einer Episode, wonach die Bürger von Hornberg hohen Besuch erwarteten, aber bei dessen Eintreffen schon alles Pulver verschossen hatten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen Seitensprung machen, also den Ehemann betrügen. Redewendung, die im Prinzip schon die Griechen kannten. Merkt er den Betrug nicht, ist der dumm wie ein gehörnter Ochs.[47]'?",
  "options": [
    "Das Gras wachsen hören",
    "Auf Sand gebaut",
    "Dem Ehemann Hörner aufsetzen",
    "Kabolz (= Kobold) schießen"
  ],
  "correct_answer": "Dem Ehemann Hörner aufsetzen",
  "example": "einen Seitensprung machen, also den Ehemann betrügen. Redewendung, die im Prinzip schon die Griechen kannten. Merkt er den Betrug nicht, ist der dumm wie ein gehörnter Ochs.[47]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie hat in der Ehe oder der Familie das Sagen, ihr Mann hat nichts zu sagen (siehe auch: Er steht unter dem Pantoffel).'?",
  "options": [
    "Sie hat die Hosen an",
    "Du kannst da hin gehen, wo der Pfeffer wächst",
    "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)",
    "Einer Frau den Hof machen"
  ],
  "correct_answer": "Sie hat die Hosen an",
  "example": "sie hat in der Ehe oder der Familie das Sagen, ihr Mann hat nichts zu sagen (siehe auch: Er steht unter dem Pantoffel).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das geht (in aller Regel) schief und führt nicht zum beabsichtigten Ziel.'?",
  "options": [
    "Sich über Wasser halten",
    "Das geht (meistens) in die Hose",
    "jemanden mit Samthandschuhen anfassen",
    "Da platzt mir doch der Kragen!"
  ],
  "correct_answer": "Das geht (meistens) in die Hose",
  "example": "das geht (in aller Regel) schief und führt nicht zum beabsichtigten Ziel.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie ist dominant, geht einem Streit nicht aus dem Wege, ist eine Mannfrau. Teils anerkennend, im Tenor aber ziemlich negativ und als Warnung belegt.'?",
  "options": [
    "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“",
    "Sie zieht die Hose mit der Beißzange an",
    "Und ich bin der Kaiser von China.",
    "Das ist nicht auf meinem Mist gewachsen"
  ],
  "correct_answer": "Sie zieht die Hose mit der Beißzange an",
  "example": "sie ist dominant, geht einem Streit nicht aus dem Wege, ist eine Mannfrau. Teils anerkennend, im Tenor aber ziemlich negativ und als Warnung belegt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nicht übereilt handeln (dafür lieber gründlich)! Eine im süddeutschen Sprachraum beliebte Redewendung. Mit „Hudel“ bezeichnete man im Oberdeutschen einen (feuchten) Wischlappen, mit dem der angeheizte Backofen von Asche gesäubert wurde, ehe man die Brotlaibe einschob. Das musste recht schnell gehen, um keine Hitze zu verlieren.'?",
  "options": [
    "Jemanden in den Senkel stellen",
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
    "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
    "Nur nicht hudeln! (schwäbisch: No net hudle!)"
  ],
  "correct_answer": "Nur nicht hudeln! (schwäbisch: No net hudle!)",
  "example": "nicht übereilt handeln (dafür lieber gründlich)! Eine im süddeutschen Sprachraum beliebte Redewendung. Mit „Hudel“ bezeichnete man im Oberdeutschen einen (feuchten) Wischlappen, mit dem der angeheizte Backofen von Asche gesäubert wurde, ehe man die Brotlaibe einschob. Das musste recht schnell gehen, um keine Hitze zu verlieren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine häufig schwankende Meinung haben / gegensätzliche Anweisungen erhalten. Aus der Fuhrmannssprache, wo hü(st)! für links- und hott! für rechtsherum verwendet werden.'?",
  "options": [
    "In der Zwickmühle stecken (süddeutsch/alemannisch auch Fickmühle)",
    "Er kämpft da gegen Windmühlen",
    "Flausen/Flusen im Kopf haben",
    "Heute Hü, morgen Hott (sagen)"
  ],
  "correct_answer": "Heute Hü, morgen Hott (sagen)",
  "example": "eine häufig schwankende Meinung haben / gegensätzliche Anweisungen erhalten. Aus der Fuhrmannssprache, wo hü(st)! für links- und hott! für rechtsherum verwendet werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit ihm habe ich noch einen Streit auszutragen bzw. ihm werde ich noch die Meinung sagen.[48] Als tierfreundliche, speziesismusfreie Alternative schlug PETA 2021 u. a. vor: „Mit jemandem Weinblätter zu rollen haben“.[49]'?",
  "options": [
    "Auf dem Holzweg sein",
    "Alles über einen Kamm scheren",
    "Über die Wupper gehen",
    "Mit ihm habe ich noch ein Hühnchen zu rupfen"
  ],
  "correct_answer": "Mit ihm habe ich noch ein Hühnchen zu rupfen",
  "example": "mit ihm habe ich noch einen Streit auszutragen bzw. ihm werde ich noch die Meinung sagen.[48] Als tierfreundliche, speziesismusfreie Alternative schlug PETA 2021 u. a. vor: „Mit jemandem Weinblätter zu rollen haben“.[49]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6a9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aufbrechen. Scherzhafte Abwandlung von „die Pferde satteln“.'?",
  "options": [
    "Die Hühner satteln",
    "Eine Fahrkarte schießen",
    "Etwas ausbaden müssen",
    "Von Pontius zu Pilatus laufen"
  ],
  "correct_answer": "Die Hühner satteln",
  "example": "aufbrechen. Scherzhafte Abwandlung von „die Pferde satteln“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6aa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'müsst ernsthaft beginnen, sonst .... Energischer Aufruf, endlich aktiv zu werden. Die Hufe stehen hier sinnbildlich für die flinken Beine des Pferdes. Vergleichbar mit in die Puschen kommen.'?",
  "options": [
    "Ihr müsst endlich in die Hufe kommen",
    "Wissen, wie der Hase läuft",
    "Er spielte den Strohmann für jemanden",
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)"
  ],
  "correct_answer": "Ihr müsst endlich in die Hufe kommen",
  "example": "müsst ernsthaft beginnen, sonst .... Energischer Aufruf, endlich aktiv zu werden. Die Hufe stehen hier sinnbildlich für die flinken Beine des Pferdes. Vergleichbar mit in die Puschen kommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6ab"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nicht ruhig sitzen bleiben können, immer in Bewegung sein. Schon von Martin Luther verwendet.'?",
  "options": [
    "Danke für die Blumen!",
    "Einen Koffer stehen lassen",
    "Er hat Hummeln im Hintern",
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln"
  ],
  "correct_answer": "Er hat Hummeln im Hintern",
  "example": "nicht ruhig sitzen bleiben können, immer in Bewegung sein. Schon von Martin Luther verwendet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6ac"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausruf sehr großer Verwunderung, dass also etwas unglaublich ist. Abgeleitet aus Till Eulenspiegels Streichen, wonach er eines Braumeisters Hund „Hopf“ in die Braupfanne geworfen habe.'?",
  "options": [
    "Die erste Geige spielen",
    "Da wird der Hund in der Pfanne verrückt!",
    "Das Handtuch werfen",
    "Etwas in den Sand setzen"
  ],
  "correct_answer": "Da wird der Hund in der Pfanne verrückt!",
  "example": "Ausruf sehr großer Verwunderung, dass also etwas unglaublich ist. Abgeleitet aus Till Eulenspiegels Streichen, wonach er eines Braumeisters Hund „Hopf“ in die Braupfanne geworfen habe.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6ad"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'scheitern, verarmen. Dazu gibt es viele Erklärungsversuche, alle könnten stimmen. Siehe Deutung.'?",
  "options": [
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]",
    "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht",
    "Auf den Hund kommen",
    "Von Pontius zu Pilatus laufen"
  ],
  "correct_answer": "Auf den Hund kommen",
  "example": "scheitern, verarmen. Dazu gibt es viele Erklärungsversuche, alle könnten stimmen. Siehe Deutung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6ae"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist die Ursache oder das ist das Wichtige an der Sache. „Hunde“ bedeutete im Mittelhochdeutschen Beute oder Schatz. Die Assoziation mit dem Haushund ist fehl am Platz. wikt:da liegt der Hund begraben'?",
  "options": [
    "Blaumachen",
    "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben",
    "Dort steppt/tanzt der Bär",
    "Kadavergehorsam leisten"
  ],
  "correct_answer": "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben",
  "example": "das ist die Ursache oder das ist das Wichtige an der Sache. „Hunde“ bedeutete im Mittelhochdeutschen Beute oder Schatz. Die Assoziation mit dem Haushund ist fehl am Platz. wikt:da liegt der Hund begraben",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6af"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Unverschämtheit, ein böser Regelverstoß, ein starkes Stück.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf den Senkel gehen",
    "Das ist ein dicker Hund",
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Wenns dem Esel zu wohl wird, geht er aufs Eis (tanzen)."
  ],
  "correct_answer": "Das ist ein dicker Hund",
  "example": "eine Unverschämtheit, ein böser Regelverstoß, ein starkes Stück.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'gleichbedeutend: mit allen Wassern gewaschen, also gewieft oder schlau. Wild, das über entsprechende Erfahrung verfügt, entkommt mit der erworbenen List vielen weiteren Gefahren.'?",
  "options": [
    "Das kommt mir nicht in die Tüte",
    "Wie gebuttert laufen",
    "Mit allen Hunden gehetzt",
    "Im Wolkenkuckucksheim leben"
  ],
  "correct_answer": "Mit allen Hunden gehetzt",
  "example": "gleichbedeutend: mit allen Wassern gewaschen, also gewieft oder schlau. Wild, das über entsprechende Erfahrung verfügt, entkommt mit der erworbenen List vielen weiteren Gefahren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das taugt nichts, damit lässt sich nichts gewinnen. Selbsterklärend.'?",
  "options": [
    "Da brat mir doch einer ’nen Storch!",
    "Jemanden im Regen stehen lassen",
    "In jemanden verschossen sein",
    "Damit lockt man keinen Hund vom Ofen oder hinter dem Ofen hervor"
  ],
  "correct_answer": "Damit lockt man keinen Hund vom Ofen oder hinter dem Ofen hervor",
  "example": "das taugt nichts, damit lässt sich nichts gewinnen. Selbsterklärend.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er wird von allen gemieden und verachtet. Selbsterklärend.'?",
  "options": [
    "Das Auge des Gesetzes",
    "Eine Schwalbe machen (Fußballbegriff)",
    "Von ihm nimmt kein Hund ein Stück Brot",
    "Mit dem ist es nicht weit her"
  ],
  "correct_answer": "Von ihm nimmt kein Hund ein Stück Brot",
  "example": "er wird von allen gemieden und verachtet. Selbsterklärend.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie vertragen sich nicht, sie streiten sich dauernd. Katzen und Hunde missdeuten meist die (Körper)sprache des jeweils anderen.'?",
  "options": [
    "Unter aller Sau",
    "Den Teufel an die Wand malen",
    "Sie sind wie Hund und Katz(e)",
    "Einen Korb bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Sie sind wie Hund und Katz(e)",
  "example": "sie vertragen sich nicht, sie streiten sich dauernd. Katzen und Hunde missdeuten meist die (Körper)sprache des jeweils anderen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'verkommen, verludern. Kranke oder schwache Tiere werden schnell zur Beute von Jagdhunden.'?",
  "options": [
    "Den Brief nicht hinter den Spiegel stecken",
    "Vor die Hunde gehen",
    "Den Stab über jemanden brechen",
    "Drei Kreuze machen"
  ],
  "correct_answer": "Vor die Hunde gehen",
  "example": "verkommen, verludern. Kranke oder schwache Tiere werden schnell zur Beute von Jagdhunden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit Höheren mitmischen wollen, ohne die notwendigen Voraussetzungen zu haben. Rüden heben zum Pinkeln demonstrativ ein Bein.'?",
  "options": [
    "Mit dem Klammerbeutel gepudert sein",
    "Öl ins Feuer gießen",
    "Jemanden übers Ohr hauen",
    "Er will gerne mit den großen Hunden pinkeln (meist ergänzt: aber kriegt das Bein nicht hoch)"
  ],
  "correct_answer": "Er will gerne mit den großen Hunden pinkeln (meist ergänzt: aber kriegt das Bein nicht hoch)",
  "example": "mit Höheren mitmischen wollen, ohne die notwendigen Voraussetzungen zu haben. Rüden heben zum Pinkeln demonstrativ ein Bein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'hungern, darben, ärmlich leben. Verballhornung des religiösen Brauches, in der Fastenzeit ein Altartuch für die Kirche zu nähen.'?",
  "options": [
    "Mit allen Wassern gewaschen sein",
    "Am Hungertuch nagen",
    "Wider den Stachel löcken",
    "Nicht ohne sein"
  ],
  "correct_answer": "Am Hungertuch nagen",
  "example": "hungern, darben, ärmlich leben. Verballhornung des religiösen Brauches, in der Fastenzeit ein Altartuch für die Kirche zu nähen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'hungern, darben, es knapp haben. Geht auf den alten und falschen Glauben zurück, dass Bären, die sich im Winterschlaf befinden, an ihren Tatzen saugen, um sich so am Leben zu halten.[50]'?",
  "options": [
    "An den Hungerpfoten saugen",
    "Jemanden auf den Schild heben",
    "Einem Ochsen ins Horn pfetzen",
    "Mit Jemandem auf gutem Fuß stehen"
  ],
  "correct_answer": "An den Hungerpfoten saugen",
  "example": "hungern, darben, es knapp haben. Geht auf den alten und falschen Glauben zurück, dass Bären, die sich im Winterschlaf befinden, an ihren Tatzen saugen, um sich so am Leben zu halten.[50]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine deutliche Ablehnung eines Wunsches. Herkommen unsicher, vermutet wird die Sitte der ausgemusterten Soldaten, ihren Reservistenhut mit allerlei Zierrat/Papierblumen zu schmücken'?",
  "options": [
    "Das ist kalter Kaffee",
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
    "Etwas an den Nagel hängen (wie den Beruf)",
    "Sich etwas an den Hut stecken"
  ],
  "correct_answer": "Sich etwas an den Hut stecken",
  "example": "eine deutliche Ablehnung eines Wunsches. Herkommen unsicher, vermutet wird die Sitte der ausgemusterten Soldaten, ihren Reservistenhut mit allerlei Zierrat/Papierblumen zu schmücken",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6b9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas leiten/ für etwas verantwortlich sein.'?",
  "options": [
    "Eine Schippe drauflegen",
    "Den Hut aufhaben",
    "Es ist höchste Eisenbahn",
    "Mir ist das Hemd näher als der Rock"
  ],
  "correct_answer": "Den Hut aufhaben",
  "example": "etwas leiten/ für etwas verantwortlich sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6ba"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seine Kandidatur für einen (umstrittenen) Posten ankündigen'?",
  "options": [
    "In dieselbe Kerbe hauen",
    "Eher friert die Hölle zu!",
    "Etwas aus dem Boden stampfen",
    "Seinen Hut in den Ring werfen"
  ],
  "correct_answer": "Seinen Hut in den Ring werfen",
  "example": "seine Kandidatur für einen (umstrittenen) Posten ankündigen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6bb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandem Respekt zollen, vor jemandem Achtung haben (vergleiche: Chapeau!)'?",
  "options": [
    "Er/sie ist (total) durch den Wind",
    "Durch die Röhre schauen",
    "Vor jemandem den Hut ziehen; auch Hut ab! (als Ausruf)",
    "Die Qual der Wahl haben"
  ],
  "correct_answer": "Vor jemandem den Hut ziehen; auch Hut ab! (als Ausruf)",
  "example": "jemandem Respekt zollen, vor jemandem Achtung haben (vergleiche: Chapeau!)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6bc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das geht zu weit. Nach einer Urkunde von 1356 aus Eger sollte dort der Strahl aus einem Wasserhahn nicht dicker als eine Hutschnur sein, um einer Vergeudung von Wasser vorzubeugen.'?",
  "options": [
    "Das geht über die Hutschnur",
    "(Hauptsache) Der Rubel rollt",
    "In der Wolle gefärbt",
    "Eher friert die Hölle zu!"
  ],
  "correct_answer": "Das geht über die Hutschnur",
  "example": "das geht zu weit. Nach einer Urkunde von 1356 aus Eger sollte dort der Strahl aus einem Wasserhahn nicht dicker als eine Hutschnur sein, um einer Vergeudung von Wasser vorzubeugen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6bd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zu denen gehören, die stets „Ich und die anderen“ sagen. Diese Redewendung leitet sich von der englischen Wendung I before others („ich vor den anderen“) her und bezeichnet ausgeprägte Egoisten.'?",
  "options": [
    "Den Mantel des Schweigens über etwas legen",
    "Zum Stamm der Ibo gehören",
    "Das A und O",
    "Äpfel mit Birnen vergleichen"
  ],
  "correct_answer": "Zum Stamm der Ibo gehören",
  "example": "zu denen gehören, die stets „Ich und die anderen“ sagen. Diese Redewendung leitet sich von der englischen Wendung I before others („ich vor den anderen“) her und bezeichnet ausgeprägte Egoisten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6be"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein enger Freund, der mich genau kennt. Diese Wendung leitet sich in ihrer lateinischen Form Alter Ego vom antiken Philosophen und Mathematiker Pythagoras von Samos her.'?",
  "options": [
    "Mein zweites Ich",
    "Wider den Stachel löcken",
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen",
    "Eine weiße Weste haben"
  ],
  "correct_answer": "Mein zweites Ich",
  "example": "ein enger Freund, der mich genau kennt. Diese Wendung leitet sich in ihrer lateinischen Form Alter Ego vom antiken Philosophen und Mathematiker Pythagoras von Samos her.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6bf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf frischer Tat ertappen. Verkürzt aus dem lateinischen „in flagranti crimine“, wörtlich „in flammendem Verbrechen“.[51][52]'?",
  "options": [
    "Die Wahl zwischen Pest und Cholera",
    "Jemanden in flagranti erwischen",
    "Am Hungertuch nagen",
    "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden in flagranti erwischen",
  "example": "auf frischer Tat ertappen. Verkürzt aus dem lateinischen „in flagranti crimine“, wörtlich „in flammendem Verbrechen“.[51][52]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er blamiert durch schlechte Arbeit oder schlechtes Verhalten seine Kollegen. Die Innung ist ein Zusammenschluss von Handwerkern.'?",
  "options": [
    "Jemand blamiert die Innung",
    "Ich kenne meine Pappenheimer",
    "Die beiden sind sich nicht grün",
    "Den Kaffee auf haben"
  ],
  "correct_answer": "Jemand blamiert die Innung",
  "example": "er blamiert durch schlechte Arbeit oder schlechtes Verhalten seine Kollegen. Die Innung ist ein Zusammenschluss von Handwerkern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas im Magen oder im Gehirn haben, kapiert oder memoriert haben. Das lateinische Wort intus bedeutet ‚drinnen‘. Aus der Studentensprache übernommen. Einen intus haben, häufig: einen zu viel intus haben meint dagegen ‚angetrunken sein‘.'?",
  "options": [
    "Öl ins Feuer gießen",
    "Kein Wasser halten können",
    "Jemandem einen vom Pferd erzählen",
    "Etwas intus haben"
  ],
  "correct_answer": "Etwas intus haben",
  "example": "etwas im Magen oder im Gehirn haben, kapiert oder memoriert haben. Das lateinische Wort intus bedeutet ‚drinnen‘. Aus der Studentensprache übernommen. Einen intus haben, häufig: einen zu viel intus haben meint dagegen ‚angetrunken sein‘.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'steht für die wortwörtliche Bedeutung und nicht die metaphorische Bedeutung (z. B. wenn ein Grillabend wegen Regen ausgefallen ist, so ist der Grillabend im wahrsten Sinne des Wortes ins Wasser gefallen)'?",
  "options": [
    "In die Brüche gehen",
    "Im wahrsten Sinne des Wortes",
    "Flausen/Flusen im Kopf haben",
    "Da platzt mir doch der Kragen!"
  ],
  "correct_answer": "Im wahrsten Sinne des Wortes",
  "example": "steht für die wortwörtliche Bedeutung und nicht die metaphorische Bedeutung (z. B. wenn ein Grillabend wegen Regen ausgefallen ist, so ist der Grillabend im wahrsten Sinne des Wortes ins Wasser gefallen)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist egal, macht keinen Unterschied, spielt keine Rolle. Vermutlich nach dem Stoff, der sowohl für die Jacke als auch für die Hose verwendet wurde.'?",
  "options": [
    "Den lieben Gott einen guten Mann sein lassen",
    "Der Geduldsfaden reißt jemandem",
    "Das ist Jacke wie Hose",
    "Wie das Leiden Jesu aussehen"
  ],
  "correct_answer": "Das ist Jacke wie Hose",
  "example": "das ist egal, macht keinen Unterschied, spielt keine Rolle. Vermutlich nach dem Stoff, der sowohl für die Jacke als auch für die Hose verwendet wurde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist erfunden oder aufgebauscht. Mancher Jäger brüstete sich mit Dingen, die unwahr oder stark übertrieben waren.[53]'?",
  "options": [
    "Mit offenen Karten spielen",
    "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)",
    "Trick 17",
    "Das ist Jacke wie Hose"
  ],
  "correct_answer": "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)",
  "example": "das ist erfunden oder aufgebauscht. Mancher Jäger brüstete sich mit Dingen, die unwahr oder stark übertrieben waren.[53]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist der richtige Mann oder das richtige Mittel. Der Streit, wo nun der Apostel Jakobus wirklich begraben ist, spaltete lange die Christenheit.'?",
  "options": [
    "Jemandem die Hennen eintreiben (schwäbisch)",
    "Das ist der wahre Jakob",
    "Das ist eine Tatarennachricht",
    "der Tropfen, der das Fass zum Überlaufen bringt"
  ],
  "correct_answer": "Das ist der wahre Jakob",
  "example": "das ist der richtige Mann oder das richtige Mittel. Der Streit, wo nun der Apostel Jakobus wirklich begraben ist, spaltete lange die Christenheit.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sterben. Biblisch: Das Volk Israel nimmt Einzug nach dem Wüstenweg in das verheißene Land über den Fluss Jordan (Jos 3,14 ff. EU), christlich als Eintritt in das Himmelreich gedeutet (ähnlich dem Fluss Styx im Altertum).'?",
  "options": [
    "Über den Jordan gehen",
    "Sie wurde vom Storch ins Bein gebissen",
    "08/15 (Gesprochen: Null-acht-fünfzehn/fuffzehn)",
    "Er erhebt sich wie Phönix aus der Asche"
  ],
  "correct_answer": "Über den Jordan gehen",
  "example": "sterben. Biblisch: Das Volk Israel nimmt Einzug nach dem Wüstenweg in das verheißene Land über den Fluss Jordan (Jos 3,14 ff. EU), christlich als Eintritt in das Himmelreich gedeutet (ähnlich dem Fluss Styx im Altertum).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55cae755bbf9fcaf6c7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ziemlich seltenes Ereignis. Vom hebräischen Wort jobel = Widderhorn. In Israel wurde nur etwa alle 50 Jahre das Land unter den Siedlern neu verteilt. Zudem wurde laut Bibel im Jubeljahr allen Schuldnern ihre Schulden erlassen. Diese „Jubeljahre“ wurden durch das Blasen dieses Instruments angekündigt.'?",
  "options": [
    "Wir werden das Kind schon schaukeln",
    "Öl auf die Wogen gießen",
    "Das kommt nur alle Jubeljahre vor",
    "Pleite machen"
  ],
  "correct_answer": "Das kommt nur alle Jubeljahre vor",
  "example": "ziemlich seltenes Ereignis. Vom hebräischen Wort jobel = Widderhorn. In Israel wurde nur etwa alle 50 Jahre das Land unter den Siedlern neu verteilt. Zudem wurde laut Bibel im Jubeljahr allen Schuldnern ihre Schulden erlassen. Diese „Jubeljahre“ wurden durch das Blasen dieses Instruments angekündigt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6c8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich kam ohne eigenes Zutun/ahnungslos an diese Sache. Wo Aufklärung noch ein Tabu ist, erkennt manche Jungfrau den Zusammenhang zwischen Geschlechtsverkehr und Schwangerschaft zu spät.'?",
  "options": [
    "Ich kam dazu wie die Jungfrau zum Kind",
    "Wir werden das Kind schon schaukeln",
    "Dann sind ja alle Spatzen gefangen",
    "Jemanden zur Schnecke machen"
  ],
  "correct_answer": "Ich kam dazu wie die Jungfrau zum Kind",
  "example": "ich kam ohne eigenes Zutun/ahnungslos an diese Sache. Wo Aufklärung noch ein Tabu ist, erkennt manche Jungfrau den Zusammenhang zwischen Geschlechtsverkehr und Schwangerschaft zu spät.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6c9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen Purzelbaum schlagen[54][55]'?",
  "options": [
    "Kabolz (= Kobold) schießen",
    "Ein Ausbund von/an Frechheit (Schlechtigkeit, Tugend, Güte, Gelehrsamkeit) sein",
    "08/15 (Gesprochen: Null-acht-fünfzehn/fuffzehn)",
    "Der Blanke Hans"
  ],
  "correct_answer": "Kabolz (= Kobold) schießen",
  "example": "einen Purzelbaum schlagen[54][55]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6ca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'uneingeschränkten Gehorsam leisten, „wie ein Kadaver“, der sich ohne eigenen Willen von einem fremden Willen widerstandslos bewegen lässt. Abwertend kritische Bezeichnung, als Wort und in dieser negativen Bedeutung entstanden im deutschen anti-jesuitischen Schrifttum des 19. Jahrhunderts, dort im Rückgriff auf eine Formulierung in den lateinischen Ordensstatuten von Ignatius von Loyola (si cadaver essent, in der spanischen Ursprungsfassung cuerpo muerto), der dabei seinerseits einen Vergleich in der Tradition von Franz von Assisi aufgriff und diese Art des Gehorsams von den Ordensmitgliedern forderte.[56]'?",
  "options": [
    "Kadavergehorsam leisten",
    "Das ist kein Pappenstiel bzw. etwas für einen Pappenstiel kaufen",
    "Als Prügelknabe herhalten",
    "Einen Schnitzer machen"
  ],
  "correct_answer": "Kadavergehorsam leisten",
  "example": "uneingeschränkten Gehorsam leisten, „wie ein Kadaver“, der sich ohne eigenen Willen von einem fremden Willen widerstandslos bewegen lässt. Abwertend kritische Bezeichnung, als Wort und in dieser negativen Bedeutung entstanden im deutschen anti-jesuitischen Schrifttum des 19. Jahrhunderts, dort im Rückgriff auf eine Formulierung in den lateinischen Ordensstatuten von Ignatius von Loyola (si cadaver essent, in der spanischen Ursprungsfassung cuerpo muerto), der dabei seinerseits einen Vergleich in der Tradition von Franz von Assisi aufgriff und diese Art des Gehorsams von den Ordensmitgliedern forderte.[56]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6cb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'keine Geduld mehr mit etwas haben, von einer Sache genug haben (Westfalen, im sonstigen Deutschsprechland eher unbekannt)'?",
  "options": [
    "Da fließt noch viel Wasser den Rhein runter",
    "Den Kaffee auf haben",
    "Wie ein Rohrspatz schimpfen",
    "Alle Eier in einen Korb legen"
  ],
  "correct_answer": "Den Kaffee auf haben",
  "example": "keine Geduld mehr mit etwas haben, von einer Sache genug haben (Westfalen, im sonstigen Deutschsprechland eher unbekannt)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6cc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine angebliche Neuigkeit, die keine mehr ist. Abgestandener Kaffee hat kein Aroma mehr.'?",
  "options": [
    "Im Rampenlicht stehen",
    "Das ist kalter Kaffee",
    "Keinen Heller wert sein",
    "Ein Ausbund von/an Frechheit (Schlechtigkeit, Tugend, Güte, Gelehrsamkeit) sein"
  ],
  "correct_answer": "Das ist kalter Kaffee",
  "example": "eine angebliche Neuigkeit, die keine mehr ist. Abgestandener Kaffee hat kein Aroma mehr.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6cd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Konter auf eine als unglaubwürdig erachtete Aussage.'?",
  "options": [
    "Und ich bin der Kaiser von China.",
    "Kein Krösus sein",
    "Das ist Wasser in den Bach getragen",
    "Die Chuzpe haben"
  ],
  "correct_answer": "Und ich bin der Kaiser von China.",
  "example": "Konter auf eine als unglaubwürdig erachtete Aussage.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6ce"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich (meist in dessen Abwesenheit) über jemanden lustig machen. (Bei Kakao handelt es sich vermutlich um eine euphemistische Umschreibung von Kacke. Beispiel: Erich Kästner, Was auch geschieht!)[57]'?",
  "options": [
    "Jemanden durch den Kakao ziehen",
    "Klar wie Kloßbrühe",
    "Da fress ich einen Besen (oft ergänzt: samt der Putzfrau)",
    "Das wurde am grünen Tisch entschieden"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden durch den Kakao ziehen",
  "example": "sich (meist in dessen Abwesenheit) über jemanden lustig machen. (Bei Kakao handelt es sich vermutlich um eine euphemistische Umschreibung von Kacke. Beispiel: Erich Kästner, Was auch geschieht!)[57]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6cf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unmögliches Unterfangen. Nach einem Gleichnis in der Bibel (u. a. Mk 10,25 EU), wonach eher ein Kamel durch ein Nadelöhr geht als ein Reicher ins Reich Gottes kommt. Zu den verschiedenen Herkunftserklärungen vgl. den Hauptartikel Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr.'?",
  "options": [
    "platt sein",
    "In die Wüste schicken",
    "Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr",
    "Bei jemandem einen Stein im Brett haben"
  ],
  "correct_answer": "Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr",
  "example": "unmögliches Unterfangen. Nach einem Gleichnis in der Bibel (u. a. Mk 10,25 EU), wonach eher ein Kamel durch ein Nadelöhr geht als ein Reicher ins Reich Gottes kommt. Zu den verschiedenen Herkunftserklärungen vgl. den Hauptartikel Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ablehnung ungewohnter bzw. neuer Ideen und Methoden'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Bärendienst erweisen",
    "Das setzt einer Sache die Krone auf",
    "Wo kämen wir da hin, wenn…",
    "In ein Wespennest greifen/stechen"
  ],
  "correct_answer": "Wo kämen wir da hin, wenn…",
  "example": "Ablehnung ungewohnter bzw. neuer Ideen und Methoden",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Nach einem einheitlichen Verfahren vorgehen, ohne auf Unterschiede Rücksicht zu nehmen. Es wird vermutet, dass es aus dem germanischen Recht abgeleitet ist, wo das Scheren des Kopfhaares eine Entehrung bedeutete. Im Bayerischen wird heute noch abschätzig von „Gscherten“ gesprochen.'?",
  "options": [
    "Etwas in den Sand setzen",
    "Einen Drahtseilakt vollführen",
    "Mit etwas zu Rande kommen",
    "Alles über einen Kamm scheren"
  ],
  "correct_answer": "Alles über einen Kamm scheren",
  "example": "Nach einem einheitlichen Verfahren vorgehen, ohne auf Unterschiede Rücksicht zu nehmen. Es wird vermutet, dass es aus dem germanischen Recht abgeleitet ist, wo das Scheren des Kopfhaares eine Entehrung bedeutete. Im Bayerischen wird heute noch abschätzig von „Gscherten“ gesprochen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn zum Gehorsam zwingen (wollen). Die Kandare ist Teil des Zaumzeuges bei Pferden. Mit ihrer Hilfe kann ein Tier auf schmerzhafte Weise zur Disziplin gebracht werden.'?",
  "options": [
    "Jemanden an die Wand stellen",
    "Holland in Not",
    "Er wurde als Kind zu heiß gebadet",
    "Jemanden an die Kandare nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden an die Kandare nehmen",
  "example": "ihn zum Gehorsam zwingen (wollen). Die Kandare ist Teil des Zaumzeuges bei Pferden. Mit ihrer Hilfe kann ein Tier auf schmerzhafte Weise zur Disziplin gebracht werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'miserables Ergebnis. Hat nichts mit der im Militär gebräuchlichen Kanone zu tun. Die Notenskala (heute von 1 bis 6) lautete in Lateinschulen „Canon“. Total verhauene Arbeiten wurden schlicht mit „sub omni canone“ (= unterhalb des Maßstabs) gewertet, von den Schülern bewusst verballhornt.'?",
  "options": [
    "Jemanden auf die Schippe nehmen",
    "Unter aller Kanone",
    "Das letzte Wort haben",
    "Einen Krümel in der Tröte haben "
  ],
  "correct_answer": "Unter aller Kanone",
  "example": "miserables Ergebnis. Hat nichts mit der im Militär gebräuchlichen Kanone zu tun. Die Notenskala (heute von 1 bis 6) lautete in Lateinschulen „Canon“. Total verhauene Arbeiten wurden schlicht mit „sub omni canone“ (= unterhalb des Maßstabs) gewertet, von den Schülern bewusst verballhornt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vollkommen überreagieren, die Verhältnismäßigkeit nicht wahren.'?",
  "options": [
    "Die Chemie stimmt",
    "Dann sind ja alle Spatzen gefangen",
    "Eine graue Eminenz",
    "Mit Kanonen auf Spatzen schießen"
  ],
  "correct_answer": "Mit Kanonen auf Spatzen schießen",
  "example": "vollkommen überreagieren, die Verhältnismäßigkeit nicht wahren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas sparen, zurücklegen für schlechtere Zeiten. Hohe Kante bezeichnet einen Platz im Baldachin eines Bettes, an dem früher wohlhabende Menschen ihr Erspartes versteckten. Häufig befand sich in einem Balken des Baldachins ein besonderes Geheimfach zu diesem Zweck.'?",
  "options": [
    "Einen Korb bekommen",
    "Das kann kein Schwein lesen",
    "Alter Schwede!",
    "Etwas auf die hohe Kante legen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf die hohe Kante legen",
  "example": "etwas sparen, zurücklegen für schlechtere Zeiten. Hohe Kante bezeichnet einen Platz im Baldachin eines Bettes, an dem früher wohlhabende Menschen ihr Erspartes versteckten. Häufig befand sich in einem Balken des Baldachins ein besonderes Geheimfach zu diesem Zweck.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'klare, geradlinige Meinung vertreten, zu erwartende Dispute darüber nicht scheuen. Möglicherweise in Anlehnung an die Schärfeneinstellung beim Fotografieren entstandene Redewendung, die gerne von Politikern benutzt wird, die sich damit gegen ihre Gegner profilieren wollen.'?",
  "options": [
    "Über den (auch: über dem) Berg sein",
    "Sich zum Obst (der Woche) machen",
    "Am Katzentisch sitzen",
    "Eine scharfe (auch: klare) Kante zeigen"
  ],
  "correct_answer": "Eine scharfe (auch: klare) Kante zeigen",
  "example": "klare, geradlinige Meinung vertreten, zu erwartende Dispute darüber nicht scheuen. Möglicherweise in Anlehnung an die Schärfeneinstellung beim Fotografieren entstandene Redewendung, die gerne von Politikern benutzt wird, die sich damit gegen ihre Gegner profilieren wollen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf ihn ist kein Verlass, ihm ist nicht zu trauen. Preußen war bezüglich der Aushebung von Soldaten in Kantone aufgeteilt. Wer sich dem Waffendienst entziehen wollte, tat dies am besten durch Emigration.'?",
  "options": [
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Oberwasser haben bzw. bekommen",
    "Jemandem das Fell über die Ohren ziehen",
    "Den sterbenden Schwan markieren"
  ],
  "correct_answer": "Er ist ein unsicherer Kantonist",
  "example": "auf ihn ist kein Verlass, ihm ist nicht zu trauen. Preußen war bezüglich der Aushebung von Soldaten in Kantone aufgeteilt. Wer sich dem Waffendienst entziehen wollte, tat dies am besten durch Emigration.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'geistesabwesend, verwirrt oder hilflos sein. Umgangssprachlich aus Hessen.'?",
  "options": [
    "Jemandem geht der Arsch auf Grundeis",
    "Neben der Kapp(e) sein/stehen",
    "Apfel der Zwietracht, Zankapfel",
    "Jemanden an die (frische) Luft setzen"
  ],
  "correct_answer": "Neben der Kapp(e) sein/stehen",
  "example": "geistesabwesend, verwirrt oder hilflos sein. Umgangssprachlich aus Hessen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6d9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich übernehme dafür die Verantwortung, stehe dafür gerade.'?",
  "options": [
    "Auf den Trichter kommen",
    "Ein Bratkartoffelverhältnis mit jemandem haben",
    "Ein Methusalem",
    "Ich nehme das auf meine Kappe"
  ],
  "correct_answer": "Ich nehme das auf meine Kappe",
  "example": "ich übernehme dafür die Verantwortung, stehe dafür gerade.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6da"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'intelligent sein, gewitzt sein (gelegentlich auch im Sinne von durchtrieben). Eine hauptsächlich in Schwaben gebräuchliche Redewendung, die vom lateinischen caput (Kopf) stammt.'?",
  "options": [
    "Ein Käpsele sein",
    "Die Arschkarte haben",
    "Den Mund fusselig reden",
    "Ins offene Messer laufen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Käpsele sein",
  "example": "intelligent sein, gewitzt sein (gelegentlich auch im Sinne von durchtrieben). Eine hauptsächlich in Schwaben gebräuchliche Redewendung, die vom lateinischen caput (Kopf) stammt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6db"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der Sündenbock sein. Nach einer in Verse gebrachten Berliner Anekdote, wonach ein Schusterjunge sich erbot, gegen Entgelt vor Gericht eine der Partei genehme Zeugenaussage zu machen.[58]'?",
  "options": [
    "Das wurde am grünen Tisch entschieden",
    "Blaumachen",
    "Das Karnickel hat angefangen",
    "Jemandem um den Bart gehen"
  ],
  "correct_answer": "Das Karnickel hat angefangen",
  "example": "der Sündenbock sein. Nach einer in Verse gebrachten Berliner Anekdote, wonach ein Schusterjunge sich erbot, gegen Entgelt vor Gericht eine der Partei genehme Zeugenaussage zu machen.[58]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6dc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die geheimen Absichten des Anderen mit unlauteren Mitteln zu ergründen versuchen. Vom Kartenspiel, wo das Wissen über die Karten des Gegners große Vorteile mit sich bringt, aber nur durch Scharfsinn oder illegal zu erlangen ist.'?",
  "options": [
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Eine Schippe drauflegen",
    "Mir ist das Hemd näher als der Rock",
    "Jemandem in die Karten sehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem in die Karten sehen",
  "example": "die geheimen Absichten des Anderen mit unlauteren Mitteln zu ergründen versuchen. Vom Kartenspiel, wo das Wissen über die Karten des Gegners große Vorteile mit sich bringt, aber nur durch Scharfsinn oder illegal zu erlangen ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6dd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts verheimlichen. Beim Nullouvert werden von einem Spieler die Karten offen auf den Tisch gelegt, was die Taktik der beiden Gegner sehr erleichtern kann.'?",
  "options": [
    "Dem Ehemann Hörner aufsetzen",
    "In Gänsefüßchen setzen",
    "Da haben wir den Salat",
    "Mit offenen Karten spielen"
  ],
  "correct_answer": "Mit offenen Karten spielen",
  "example": "nichts verheimlichen. Beim Nullouvert werden von einem Spieler die Karten offen auf den Tisch gelegt, was die Taktik der beiden Gegner sehr erleichtern kann.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6de"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es beginnt ein neues Spiel, es besteht jetzt wieder Chancengleichheit, mit der Aussicht, vorherige Verluste wettzumachen.'?",
  "options": [
    "Die Sache hat einen Haken",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
    "Das Gras wachsen hören",
    "Sich zum Obst (der Woche) machen"
  ],
  "correct_answer": "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
  "example": "es beginnt ein neues Spiel, es besteht jetzt wieder Chancengleichheit, mit der Aussicht, vorherige Verluste wettzumachen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6df"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'betrügen, ein falsches Spiel treiben. Unter Zinken versteht man das unauffällige Kennzeichnen von Karten, deren Rückseite ja ansonsten absolut einheitlich gestaltet ist. Anhand von kleinsten Kerben erkennt der Betrüger dann, welche Karte sich dahinter verbirgt.'?",
  "options": [
    "Das geht unter die Gürtellinie, das ist unter der Gürtellinie",
    "Noch grün hinter den Ohren sein",
    "Mit gezinkten Karten spielen",
    "Es ist zum Mäusemelken"
  ],
  "correct_answer": "Mit gezinkten Karten spielen",
  "example": "betrügen, ein falsches Spiel treiben. Unter Zinken versteht man das unauffällige Kennzeichnen von Karten, deren Rückseite ja ansonsten absolut einheitlich gestaltet ist. Anhand von kleinsten Kerben erkennt der Betrüger dann, welche Karte sich dahinter verbirgt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Risiko eingehen, alles zu verlieren („hopp oder topp“).'?",
  "options": [
    "Etwas auf dem Buckel haben",
    "Die Radieschen von unten betrachten",
    "Alles auf eine Karte setzen",
    "Auf die Schnauze fallen"
  ],
  "correct_answer": "Alles auf eine Karte setzen",
  "example": "das Risiko eingehen, alles zu verlieren („hopp oder topp“).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Lügengebäude oder eine Illusion wird auf einen Schlag entlarvt. Eine kleine Unachtsamkeit oder ein Windstoß kann ein mühsam aufgebautes Kartenhaus in Sekunden zum Einsturz bringen.'?",
  "options": [
    "Wie ein Kartenhaus zusammenfallen",
    "Er steht unter dem Pantoffel, er ist ein Pantoffelheld",
    "Durch die Lappen gehen",
    "Das wird dich aus den Socken hauen"
  ],
  "correct_answer": "Wie ein Kartenhaus zusammenfallen",
  "example": "ein Lügengebäude oder eine Illusion wird auf einen Schlag entlarvt. Eine kleine Unachtsamkeit oder ein Windstoß kann ein mühsam aufgebautes Kartenhaus in Sekunden zum Einsturz bringen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ärger über stetig wechselnde, sich widersprechende Anweisungen, vergleichbar mit „mal hü, mal hott“. Angeblich aus der Militärsprache, wo „Acker“ das Übungsgelände war, durch das der Rekrut gescheucht wurde.[9]'?",
  "options": [
    "Sie hat die Hosen an",
    "Die Uhr ist abgelaufen",
    "Asche auf dein Haupt",
    "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln"
  ],
  "correct_answer": "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln",
  "example": "Ärger über stetig wechselnde, sich widersprechende Anweisungen, vergleichbar mit „mal hü, mal hott“. Angeblich aus der Militärsprache, wo „Acker“ das Übungsgelände war, durch das der Rekrut gescheucht wurde.[9]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'verschwinde oder scher dich! Der Landgraf von Hessen-Kassel vermietete Landeskinder an die britische Krone, die als Söldner im amerikanischen Freiheitskrieg eingesetzt wurden. Sammelstation war Kassel. Nach einer anderen Version oder vielleicht auch bewusst herbeigeführten zusätzlichen Deutung bezieht sich der Spruch auf den französischen Kaiser Napoléon III., der nach der Gefangennahme bei Sédan 1870 einige Zeit in Kassel arrestiert war.[59]'?",
  "options": [
    "Etwas unter den Teppich kehren (wollen)",
    "Die Sau raus lassen",
    "Pi mal Daumen",
    "Ab nach Kassel!"
  ],
  "correct_answer": "Ab nach Kassel!",
  "example": "verschwinde oder scher dich! Der Landgraf von Hessen-Kassel vermietete Landeskinder an die britische Krone, die als Söldner im amerikanischen Freiheitskrieg eingesetzt wurden. Sammelstation war Kassel. Nach einer anderen Version oder vielleicht auch bewusst herbeigeführten zusätzlichen Deutung bezieht sich der Spruch auf den französischen Kaiser Napoléon III., der nach der Gefangennahme bei Sédan 1870 einige Zeit in Kassel arrestiert war.[59]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einem anderen die unangenehmen Dinge abnehmen. Nach der Fabel Der Affe und die Katze von Jean de La Fontaine, in der ein Affe eine Katze überredete, für ihn die gerösteten Esskastanien aus dem Feuer zu holen.'?",
  "options": [
    "Den Korb, auch Brotkorb, höher hängen",
    "Am Katzentisch sitzen",
    "Le Singe et le ChatDie Kastanien (oder Kartoffeln) aus dem Feuer holen",
    "Mit offenen Karten spielen"
  ],
  "correct_answer": "Le Singe et le ChatDie Kastanien (oder Kartoffeln) aus dem Feuer holen",
  "example": "einem anderen die unangenehmen Dinge abnehmen. Nach der Fabel Der Affe und die Katze von Jean de La Fontaine, in der ein Affe eine Katze überredete, für ihn die gerösteten Esskastanien aus dem Feuer zu holen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas können, zu etwas imstande sein.'?",
  "options": [
    "Es faustdick hinter den Ohren haben",
    "Stur wie ein Panzer sein",
    "Unter uns Pastorentöchtern, unter uns (katholischen) Pfarrerstöchtern",
    "Etwas auf dem Kasten haben"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf dem Kasten haben",
  "example": "etwas können, zu etwas imstande sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'abseitsstehen, nicht beteiligt werden (Katzentische werden denen zugewiesen, die man nicht für gleichberechtigt hält. Der Katzentisch war ein abseits stehender Tisch für die Kinder oder verspätete Gäste.)[60]'?",
  "options": [
    "Jemanden über den Schellenkönig loben",
    "Am Katzentisch sitzen",
    "Den Brief nicht hinter den Spiegel stecken",
    "Eine Hand wäscht die andere"
  ],
  "correct_answer": "Am Katzentisch sitzen",
  "example": "abseitsstehen, nicht beteiligt werden (Katzentische werden denen zugewiesen, die man nicht für gleichberechtigt hält. Der Katzentisch war ein abseits stehender Tisch für die Kinder oder verspätete Gäste.)[60]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'als Einziger eine gefährliche Aufgabe übernehmen, da sich niemand dazu bereitfindet, der Katze eine Schelle umzuhängen. Ursprung ist eine alte Fabel, nach der die Mäuse auf den Rat einer Ratte innerhalb einer Versammlung beschlossen, der Katze eine Schelle umzuhängen, damit sie rechtzeitig vor ihr gewarnt würden. Nur fand sich bezeichnenderweise keine einzige Maus für diese gefährliche Aufgabe.[61]'?",
  "options": [
    "Dann sind ja alle Spatzen gefangen",
    "Der Katze die Schelle umhängen",
    "Das Kind mit dem Bade ausschütten",
    "Süßholz raspeln"
  ],
  "correct_answer": "Der Katze die Schelle umhängen",
  "example": "als Einziger eine gefährliche Aufgabe übernehmen, da sich niemand dazu bereitfindet, der Katze eine Schelle umzuhängen. Ursprung ist eine alte Fabel, nach der die Mäuse auf den Rat einer Ratte innerhalb einer Versammlung beschlossen, der Katze eine Schelle umzuhängen, damit sie rechtzeitig vor ihr gewarnt würden. Nur fand sich bezeichnenderweise keine einzige Maus für diese gefährliche Aufgabe.[61]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'offenbaren, welche (häufig auch bösen) Absichten man hatte, ehe man das Geheimnis lüftete (Wer die Katze aus dem Sack lässt, kann niemandem mehr einreden, dass ein Hase im Sack ist.)[62]'?",
  "options": [
    "Ihm ist das Herz in die Hose gerutscht",
    "Jemanden zur Ader lassen",
    "Jemandem etwas aus dem Kreuz leiern",
    "Die Katze aus dem Sack lassen"
  ],
  "correct_answer": "Die Katze aus dem Sack lassen",
  "example": "offenbaren, welche (häufig auch bösen) Absichten man hatte, ehe man das Geheimnis lüftete (Wer die Katze aus dem Sack lässt, kann niemandem mehr einreden, dass ein Hase im Sack ist.)[62]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6e9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Sache dreht sich im Kreis, beginnt von vorne. Junge Katzen beißen sich gerne in den Schwanz und drehen sich dann im Kreise'?",
  "options": [
    "Ein ungläubiger Thomas sein",
    "Da beißt sich die Katze in den Schwanz",
    "Seinen Kopf durchsetzen",
    "Am Arsch der Welt/Erde (derb)"
  ],
  "correct_answer": "Da beißt sich die Katze in den Schwanz",
  "example": "die Sache dreht sich im Kreis, beginnt von vorne. Junge Katzen beißen sich gerne in den Schwanz und drehen sich dann im Kreise",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6ea"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unüberlegt oder ungeprüft ein Kaufrisiko eingehen. Diese Redensart geht auf eine Fabel zurück, in der dem Teufel in der Neujahrsnacht eine Katze im Sack als dreibeiniger Hase verkauft wurde.[63]'?",
  "options": [
    "Eine Schraube locker haben",
    "Schwarz sehen, auch schwarzsehen",
    "Lass Dir keinen (grauen) Bart wachsen",
    " Die Katze im Sack kaufen"
  ],
  "correct_answer": " Die Katze im Sack kaufen",
  "example": "unüberlegt oder ungeprüft ein Kaufrisiko eingehen. Diese Redensart geht auf eine Fabel zurück, in der dem Teufel in der Neujahrsnacht eine Katze im Sack als dreibeiniger Hase verkauft wurde.[63]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6eb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Katze ist langlebig und zäh.[64]'?",
  "options": [
    "Jemandem den Laufpass geben",
    "Eine Katze hat sieben/neun Leben",
    "An den Pranger gestellt werden / angeprangert werden",
    "XY geht auf den Strich"
  ],
  "correct_answer": "Eine Katze hat sieben/neun Leben",
  "example": "die Katze ist langlebig und zäh.[64]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6ec"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine bestimmte Eigenart liegt ihm im Blut, er kann davon nicht lassen.'?",
  "options": [
    "Einen Dachschaden haben",
    "Friede, Freude, Eierkuchen",
    "Die Katze lässt das Mausen nicht",
    "Zielwasser trinken"
  ],
  "correct_answer": "Die Katze lässt das Mausen nicht",
  "example": "eine bestimmte Eigenart liegt ihm im Blut, er kann davon nicht lassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6ed"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ohne Schaden bleiben, sich zu helfen wissen, Glück haben, aus einer Schwierigkeit wieder ohne Schaden hervorgehen. Bezieht sich auf die Fähigkeit der Katze, bei einem Sturz oder Sprung immer mit den Füßen zuerst auf dem Boden zu landen und so Verletzungen zu vermeiden.[65]'?",
  "options": [
    "Wie Sand am Meer",
    "Die Milch der frommen Denkart",
    "Diese Katze ist bisher immer auf die Füße gefallen",
    "Unter dem Zaun durch weiden"
  ],
  "correct_answer": "Diese Katze ist bisher immer auf die Füße gefallen",
  "example": "ohne Schaden bleiben, sich zu helfen wissen, Glück haben, aus einer Schwierigkeit wieder ohne Schaden hervorgehen. Bezieht sich auf die Fähigkeit der Katze, bei einem Sturz oder Sprung immer mit den Füßen zuerst auf dem Boden zu landen und so Verletzungen zu vermeiden.[65]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6ee"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vergeblich sein. (nach einer Fabel von Burkard Waldis)[66][67]'?",
  "options": [
    "Es faustdick hinter den Ohren haben",
    "Für die Katz sein",
    "Jemanden aufs Kreuz legen",
    "platt sein"
  ],
  "correct_answer": "Für die Katz sein",
  "example": "vergeblich sein. (nach einer Fabel von Burkard Waldis)[66][67]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6ef"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich elend fühlen, meist nach einer übel durchzechten Nacht mit anschließendem „Kater“. Das häufig darauf folgende Katerfrühstück soll die Kopfschmerzen verschwinden lassen.[68]'?",
  "options": [
    "(Einen) Reibach machen",
    "Einen Schlussstrich (unter etwas) ziehen",
    "Was dem einen sin Uhl, ist dem andern sin Nachtigall (Was dem einen seine Eule, ist dem anderen seine Nachtigall)",
    "Katzenjammer haben"
  ],
  "correct_answer": "Katzenjammer haben",
  "example": "sich elend fühlen, meist nach einer übel durchzechten Nacht mit anschließendem „Kater“. Das häufig darauf folgende Katerfrühstück soll die Kopfschmerzen verschwinden lassen.[68]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm seine Ohnmacht durch Schaffung immer neuer Situationen vor Augen führen.[69]'?",
  "options": [
    "Nicht kleckern, sondern klotzen",
    "Mit jemand Katz und Maus spielen",
    "Durch die Lappen gehen",
    "Das schwarze Schaf"
  ],
  "correct_answer": "Mit jemand Katz und Maus spielen",
  "example": "ihm seine Ohnmacht durch Schaffung immer neuer Situationen vor Augen führen.[69]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich nicht vertragen.[70]'?",
  "options": [
    "Einen Sockenschuss haben",
    "Das geht mir auf den Geist",
    "Ach du heilig’s Blechle!",
    "Wie Hund und Katze sein"
  ],
  "correct_answer": "Wie Hund und Katze sein",
  "example": "sich nicht vertragen.[70]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unwohlsein beim Ausnüchtern nach Alkoholkonsum.[68]'?",
  "options": [
    "Mit Kanonen auf Spatzen schießen",
    "Einen Kater haben",
    "Die Platte machen",
    "Einen Knopf dran machen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Kater haben",
  "example": "Unwohlsein beim Ausnüchtern nach Alkoholkonsum.[68]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unverständliches von sich geben. Schon Luther soll diesen Ausdruck benutzt haben und könnte damit ‚Chur-welsch‘ gemeint haben, etwa das um Chur gesprochene, ihm unverständliche Rätoromanisch.'?",
  "options": [
    "Wider den Stachel löcken",
    "Die Arbeit hat Früchte getragen",
    "Kauderwelsch reden",
    "Drei Kreuze machen"
  ],
  "correct_answer": "Kauderwelsch reden",
  "example": "Unverständliches von sich geben. Schon Luther soll diesen Ausdruck benutzt haben und könnte damit ‚Chur-welsch‘ gemeint haben, etwa das um Chur gesprochene, ihm unverständliche Rätoromanisch.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unangenehmes akzeptieren, weil dadurch auch Vorteile entstehen, oder weil man seine Grundsätze nicht preisgeben will. Das Kind mit dem Bade ausschütten'?",
  "options": [
    "Der springende Punkt",
    "Wasser fließt halt immer bergunter",
    "Eine gute Quelle haben",
    "Etwas in Kauf nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas in Kauf nehmen",
  "example": "Unangenehmes akzeptieren, weil dadurch auch Vorteile entstehen, oder weil man seine Grundsätze nicht preisgeben will. Das Kind mit dem Bade ausschütten",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'lästig sein.'?",
  "options": [
    "Es sieht hier aus wie bei Hempels unterm Sofa / Wohnwagen",
    "Die erste Geige spielen",
    "Auf den Keks gehen",
    "Etwas auf dem Kasten haben"
  ],
  "correct_answer": "Auf den Keks gehen",
  "example": "lästig sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden bei einem Vorhaben unterstützen. Als die Motorsäge noch unbekannt war, erzielten Holzfäller die optimale Wirkung, wenn Axthieb für Axthieb in der gleichen Kerbe landete.'?",
  "options": [
    "einem geschenkten Gaul schaut man nicht ins Maul",
    "Stur wie ein Panzer sein",
    "Da hat er eine Marotte",
    "In dieselbe Kerbe hauen"
  ],
  "correct_answer": "In dieselbe Kerbe hauen",
  "example": "jemanden bei einem Vorhaben unterstützen. Als die Motorsäge noch unbekannt war, erzielten Holzfäller die optimale Wirkung, wenn Axthieb für Axthieb in der gleichen Kerbe landete.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas verbrochen oder ausgefressen haben. Zu Zeiten des Analphabetentums wurden Schulden häufig durch Kerben in einem Holzstab dokumentiert (wie heute noch im Restaurant die Getränke auf dem Bierdeckel). Meist wird die Ausdrucksweise für Straftäter verwendet.'?",
  "options": [
    "Etwas auf dem Kerbholz haben",
    "Äpfel mit Birnen vergleichen",
    "Aus dem Stegreif",
    "Er hat den Vogel abgeschossen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf dem Kerbholz haben",
  "example": "etwas verbrochen oder ausgefressen haben. Zu Zeiten des Analphabetentums wurden Schulden häufig durch Kerben in einem Holzstab dokumentiert (wie heute noch im Restaurant die Getränke auf dem Bierdeckel). Meist wird die Ausdrucksweise für Straftäter verwendet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas übereilt tun, ohne die möglichen negativen Konsequenzen oder Vorteile genügend zu bedenken.'?",
  "options": [
    "Das Kind mit dem Bade ausschütten",
    "Wind von der Sache bekommen",
    "Heute Hü, morgen Hott (sagen)",
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln"
  ],
  "correct_answer": "Das Kind mit dem Bade ausschütten",
  "example": "etwas übereilt tun, ohne die möglichen negativen Konsequenzen oder Vorteile genügend zu bedenken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6f9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jetzt ist das Befürchtete passiert bzw. es ist für eine Verhinderung zu spät.'?",
  "options": [
    "Da herrscht Vetternwirtschaft!",
    "Jetzt ist das Kind in den Brunnen gefallen",
    "Auf den Hund kommen",
    "Einen Stich haben (auch: einen Schuss haben). Nicht ganz richtig im Kopf sein. Seltsame Ideen haben. Möglicherweise vom Sonnenstich stammend oder von „den sticht der Hafer“ (siehe dort)."
  ],
  "correct_answer": "Jetzt ist das Kind in den Brunnen gefallen",
  "example": "jetzt ist das Befürchtete passiert bzw. es ist für eine Verhinderung zu spät.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55dae755bbf9fcaf6fa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er ist nicht normal, er hat einen Dachschaden.'?",
  "options": [
    "Er wurde als Kind zu heiß gebadet",
    "Sich etwas abschminken können",
    "Weg vom Fenster sein",
    "Jemanden am Schlafittchen packen"
  ],
  "correct_answer": "Er wurde als Kind zu heiß gebadet",
  "example": "er ist nicht normal, er hat einen Dachschaden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf6fb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wir werden das schwierige Problem lösen.'?",
  "options": [
    "Der Apfel fällt nicht weit vom Stamm (ironisch: vom Pferd, vom Birnbaum)",
    "In der Zwickmühle stecken (süddeutsch/alemannisch auch Fickmühle)",
    "Wir werden das Kind schon schaukeln",
    "Den werd ich Moses lehren (Moses und die Propheten lehren)"
  ],
  "correct_answer": "Wir werden das Kind schon schaukeln",
  "example": "wir werden das schwierige Problem lösen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf6fc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit großer Begleitung. „Kegel“ wurden die unehelichen Kinder genannt.'?",
  "options": [
    "Etwas intus haben",
    "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben",
    "Nachtigall ick hör dir trapsen",
    "Mit Kind und Kegel"
  ],
  "correct_answer": "Mit Kind und Kegel",
  "example": "mit großer Begleitung. „Kegel“ wurden die unehelichen Kinder genannt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf6fd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'kindische Vorstellungen oder Vorlieben haben.'?",
  "options": [
    "Den Königsweg gehen",
    "Eier (in der Hose) haben",
    "Ein Kindskopf sein",
    "Den Affen für jemanden spielen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Kindskopf sein",
  "example": "kindische Vorstellungen oder Vorlieben haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf6fe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm alle Klein- oder Drecksarbeiten abnehmen müssen. Die Kindsmagd hatte die Kinder zu beaufsichtigen und alles aufzuräumen, was beim Spielen liegen geblieben war.'?",
  "options": [
    "Sich an die eigene Nase fassen",
    "Für jemanden die Kindsmagd spielen",
    "Den werd ich Moses lehren (Moses und die Propheten lehren)",
    "Ein Strohwitwer"
  ],
  "correct_answer": "Für jemanden die Kindsmagd spielen",
  "example": "ihm alle Klein- oder Drecksarbeiten abnehmen müssen. Die Kindsmagd hatte die Kinder zu beaufsichtigen und alles aufzuräumen, was beim Spielen liegen geblieben war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf6ff"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'langwierige, oft unnütze oder ergebnislose Tätigkeit, bei der man sich einen wunden Hintern holt'?",
  "options": [
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
    "Eine Affenschande",
    "Sich einen Kipparsch arbeiten/laufen/suchen",
    "Grütze oder Grips im Kopf haben"
  ],
  "correct_answer": "Sich einen Kipparsch arbeiten/laufen/suchen",
  "example": "langwierige, oft unnütze oder ergebnislose Tätigkeit, bei der man sich einen wunden Hintern holt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf700"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'umständlich sein, einen unnötigen Umweg machen. „Die Kirche“ bezeichnete früher die Kirchengemeinde oder Prozession, die einen unnötigen oder auch nur langen Weg beschreitet. Die Länge des Prozessionsweges hing zumeist von der Bedeutung des Anlasses ab, blieb so mal innerhalb des Dorfes, führte aber auch schon mal auf die Felder hinaus, vgl. Bittprozession.'?",
  "options": [
    "Mit Hängen und Würgen etwas schaffen (z. B. das Examen, die Prüfung)",
    "Gewehr bei Fuß stehen",
    "Jemandem aufs Dach steigen",
    "Mit der Kirche ums Dorf/Kreuz gehen / die Kirche ums Kreuz tragen"
  ],
  "correct_answer": "Mit der Kirche ums Dorf/Kreuz gehen / die Kirche ums Kreuz tragen",
  "example": "umständlich sein, einen unnötigen Umweg machen. „Die Kirche“ bezeichnete früher die Kirchengemeinde oder Prozession, die einen unnötigen oder auch nur langen Weg beschreitet. Die Länge des Prozessionsweges hing zumeist von der Bedeutung des Anlasses ab, blieb so mal innerhalb des Dorfes, führte aber auch schon mal auf die Felder hinaus, vgl. Bittprozession.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf701"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts über Gebühr tun (verlangen).[71][72]'?",
  "options": [
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Ein Fels in der Brandung",
    "Er macht gerne aus einer Mücke einen Elefanten",
    "(Man soll / Wolln wir mal) die Kirche im Dorf lassen!"
  ],
  "correct_answer": "(Man soll / Wolln wir mal) die Kirche im Dorf lassen!",
  "example": "nichts über Gebühr tun (verlangen).[71][72]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf702"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dezente Umschreibung des berühmten Götz-Zitats. Um einen ungewollten Besuch zu diesem Festtag zu vermeiden, wurde im sparsamen Oberschwaben gerne ergänzt „aber brings Essen selber mit“.'?",
  "options": [
    "Da wird der Hund in der Pfanne verrückt!",
    "Kauderwelsch reden",
    "Komm mir auf die Kirchweih!",
    "Etwas auf die Goldwaage legen"
  ],
  "correct_answer": "Komm mir auf die Kirchweih!",
  "example": "dezente Umschreibung des berühmten Götz-Zitats. Um einen ungewollten Besuch zu diesem Festtag zu vermeiden, wurde im sparsamen Oberschwaben gerne ergänzt „aber brings Essen selber mit“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf703"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Warnung vor einer unverträglichen Person. Bereits um 1350 schreibt der Berner Dominikanerpater Ulrich Boner: „Wer mit Herren Kirschen esse, dem würfen sie danach die Stiele in die Augen“.'?",
  "options": [
    "Vom Stamme Nimm sein",
    "Ihm muss man die Würmer (einzeln) aus der Nase ziehen",
    "Mit ihm ist nicht gut Kirschen essen",
    "Seinen Hut in den Ring werfen"
  ],
  "correct_answer": "Mit ihm ist nicht gut Kirschen essen",
  "example": "Warnung vor einer unverträglichen Person. Bereits um 1350 schreibt der Berner Dominikanerpater Ulrich Boner: „Wer mit Herren Kirschen esse, dem würfen sie danach die Stiele in die Augen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf704"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'verrückt sein. Gemeint ist hier der Beutel im Mehlkasten einer Mühle, der durch eine klammerähnliche Vorrichtung geschüttelt wird, um die Kleie vom Mehl zu trennen. Wenn der Mehlkasten während des Mahlens geöffnet wird, stäubt das Mehl den Müller ein.[73] Das ist nicht nur unangenehm, sondern erhöht auch die Gefahr einer Staubexplosion. Bundesweit bekannt wurde diese Redensart durch Björn Engholm, Ministerpräsident von Schleswig-Holstein.'?",
  "options": [
    "Etwas vermasseln",
    "Affenliebe",
    "In der Zwickmühle stecken (süddeutsch/alemannisch auch Fickmühle)",
    "Mit dem Klammerbeutel gepudert sein"
  ],
  "correct_answer": "Mit dem Klammerbeutel gepudert sein",
  "example": "verrückt sein. Gemeint ist hier der Beutel im Mehlkasten einer Mühle, der durch eine klammerähnliche Vorrichtung geschüttelt wird, um die Kleie vom Mehl zu trennen. Wenn der Mehlkasten während des Mahlens geöffnet wird, stäubt das Mehl den Müller ein.[73] Das ist nicht nur unangenehm, sondern erhöht auch die Gefahr einer Staubexplosion. Bundesweit bekannt wurde diese Redensart durch Björn Engholm, Ministerpräsident von Schleswig-Holstein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf705"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'still sein, schweigen (siehe auch „den Mund halten“).'?",
  "options": [
    "Bei jemandem einen Stein im Brett haben",
    "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern",
    "Die Klappe halten",
    "Weg vom Fenster sein"
  ],
  "correct_answer": "Die Klappe halten",
  "example": "still sein, schweigen (siehe auch „den Mund halten“).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf706"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich nicht an kleineren Belanglosigkeiten aufhalten, sondern direkt auf das Wesentliche gehen / angreifen. Geprägt durch den Heeresoffizier Heinz Guderian. Mögliche Anspielung auf den NS-Architekten Clemens Klotz, der für die Planung von Monumentalbauten bekannt war.'?",
  "options": [
    "Makulatur reden",
    "Das Ei des Kolumbus",
    "Nicht kleckern, sondern klotzen",
    "Kurze Haare sind bald gekämmt"
  ],
  "correct_answer": "Nicht kleckern, sondern klotzen",
  "example": "sich nicht an kleineren Belanglosigkeiten aufhalten, sondern direkt auf das Wesentliche gehen / angreifen. Geprägt durch den Heeresoffizier Heinz Guderian. Mögliche Anspielung auf den NS-Architekten Clemens Klotz, der für die Planung von Monumentalbauten bekannt war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf707"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn über alle Maßen preisen. Während heutige Gärtner den Klee im Beet tunlichst vermeiden, galt im Mittelalter den Minnesängern die Kleeblume als außerordentlich edle Blüte und wurde dementsprechend von Wolfram von Eschenbach oder Walther von der Vogelweide gelobt. wikt:über den grünen Klee loben. Ursprünglich bedeutete es im eigentlichen Wortsinn nur, dass dem Gelobten eine größere Lebenskraft zugeschrieben wurde.[74][75]'?",
  "options": [
    "Mit jemandem Schlitten fahren",
    "etwas geht auf jemandes Nacken",
    "Jemanden über den grünen Klee loben",
    "Etwas auf Vordermann bringen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden über den grünen Klee loben",
  "example": "ihn über alle Maßen preisen. Während heutige Gärtner den Klee im Beet tunlichst vermeiden, galt im Mittelalter den Minnesängern die Kleeblume als außerordentlich edle Blüte und wurde dementsprechend von Wolfram von Eschenbach oder Walther von der Vogelweide gelobt. wikt:über den grünen Klee loben. Ursprünglich bedeutete es im eigentlichen Wortsinn nur, dass dem Gelobten eine größere Lebenskraft zugeschrieben wurde.[74][75]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf708"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auch kleinere Erträge sind von Nutzen.[76]'?",
  "options": [
    "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern",
    "Einen Knopf dran machen",
    "Kleinvieh macht auch Mist",
    "Das ist Ablage P"
  ],
  "correct_answer": "Kleinvieh macht auch Mist",
  "example": "auch kleinere Erträge sind von Nutzen.[76]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf709"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn zu Fall bringen, ihn stürzen oder beseitigen. Mit Klinge war das Henkerschwert gemeint, das den Kopf vom Rumpf trennte.'?",
  "options": [
    "Jemanden über die Klinge springen lassen",
    "Blaumachen",
    "Zeter und Mordio schreien",
    "Jemandem den Fehdehandschuh hinwerfen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden über die Klinge springen lassen",
  "example": "ihn zu Fall bringen, ihn stürzen oder beseitigen. Mit Klinge war das Henkerschwert gemeint, das den Kopf vom Rumpf trennte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf70a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ironische Bemerkung, wenn etwas nicht ganz klar ist.'?",
  "options": [
    "Auf den Hund kommen",
    "Klar wie Kloßbrühe",
    "Eiertanz (einen Eiertanz vollführen)",
    "Den Teufel an die Wand malen"
  ],
  "correct_answer": "Klar wie Kloßbrühe",
  "example": "ironische Bemerkung, wenn etwas nicht ganz klar ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf70b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'plötzlich, ohne Vorankündigung. Wohl aus der Jägersprache stammend, wo das Wild im gleichen Moment wie der Schuss fällt.'?",
  "options": [
    "Etwas auf dem Kerbholz haben",
    "Jetzt mal halblang!",
    "Einen Bock schießen",
    "Knall und Fall"
  ],
  "correct_answer": "Knall und Fall",
  "example": "plötzlich, ohne Vorankündigung. Wohl aus der Jägersprache stammend, wo das Wild im gleichen Moment wie der Schuss fällt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf70c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von Sinnen sein, den Verstand verloren haben.'?",
  "options": [
    "Den Zahn haben wir ihm gezogen",
    "Vor die Hunde gehen",
    "Einen Knall haben",
    "Ein Quartalssäufer sein"
  ],
  "correct_answer": "Einen Knall haben",
  "example": "von Sinnen sein, den Verstand verloren haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf70d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein offensichtliches Signal meist aufgrund mangelnder Aufmerksamkeit nicht bemerkt bzw. ignoriert haben. Beim Laufsport signalisiert der Knall der Startschusspistole den Beginn des Wettlaufs.'?",
  "options": [
    "Den Stab über jemanden brechen",
    "Den Knall nicht gehört haben",
    "Jemandem auf den Zahn fühlen",
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen"
  ],
  "correct_answer": "Den Knall nicht gehört haben",
  "example": "ein offensichtliches Signal meist aufgrund mangelnder Aufmerksamkeit nicht bemerkt bzw. ignoriert haben. Beim Laufsport signalisiert der Knall der Startschusspistole den Beginn des Wettlaufs.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf70e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas vorschnell und zu wenig überlegt durchführen. Das Knie wird spontan zu Hilfe genommen, das Ergebnis ist aber wenig professionell.'?",
  "options": [
    "Jemanden an die Wand stellen",
    "Eine Sache übers Knie brechen",
    "Den Mantel des Schweigens über etwas legen",
    "Da brat mir doch einer ’nen Storch!"
  ],
  "correct_answer": "Eine Sache übers Knie brechen",
  "example": "etwas vorschnell und zu wenig überlegt durchführen. Das Knie wird spontan zu Hilfe genommen, das Ergebnis ist aber wenig professionell.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf70f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'fertigstellen, abschließen. Die Knöpfe anzunähen sind die letzten Handarbeiten bei der Produktion von Anzügen.'?",
  "options": [
    "Es steht Spitz auf Knopf",
    "Kadavergehorsam leisten",
    "Einen im Tee haben",
    "Einen Knopf dran machen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Knopf dran machen",
  "example": "fertigstellen, abschließen. Die Knöpfe anzunähen sind die letzten Handarbeiten bei der Produktion von Anzügen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf710"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas verstanden haben'?",
  "options": [
    "Unter falscher Flagge segeln",
    "Sich zum Obst (der Woche) machen",
    "Der Bien muss! (auch wenn es ans/ums Leben geht)",
    "Knoten geplatzt"
  ],
  "correct_answer": "Knoten geplatzt",
  "example": "etwas verstanden haben",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf711"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine übel riechende Blähung absondern.'?",
  "options": [
    "(Man soll / Wolln wir mal) die Kirche im Dorf lassen!",
    "Recht und schlecht",
    "Einen Koffer stehen lassen",
    "Noch ein Ass im Ärmel haben"
  ],
  "correct_answer": "Einen Koffer stehen lassen",
  "example": "eine übel riechende Blähung absondern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf712"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es geht um Leben und Tod. Es geht ums Ganze (1) bzw. er verliert mit seiner Aussage alle Chancen auf ein mildes Urteil (2). Kragen bedeutet hier so viel wie Hals.'?",
  "options": [
    "Der Apfel fällt nicht weit vom Stamm (ironisch: vom Pferd, vom Birnbaum)",
    "Ich kenne meine Pappenheimer",
    "Auf Wolke sieben schweben",
    "Es geht um Kopf und Kragen (1) bzw. Er redet sich um Kopf und Kragen (2)"
  ],
  "correct_answer": "Es geht um Kopf und Kragen (1) bzw. Er redet sich um Kopf und Kragen (2)",
  "example": "es geht um Leben und Tod. Es geht ums Ganze (1) bzw. er verliert mit seiner Aussage alle Chancen auf ein mildes Urteil (2). Kragen bedeutet hier so viel wie Hals.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf713"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einer drohenden Gefahr (mit List oder Fertigkeit) entrinnen.'?",
  "options": [
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln",
    "Den Kopf aus der Schlinge ziehen",
    "Ein zweischneidiges Schwert schwingen",
    "Aussehen wie ein Affe auf dem Schleifstein"
  ],
  "correct_answer": "Den Kopf aus der Schlinge ziehen",
  "example": "einer drohenden Gefahr (mit List oder Fertigkeit) entrinnen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf714"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'man kann die Sache nicht einfach negieren und hoffen, dass sie dann an uns vorbei geht. Angeblich, aber nicht wirklich, stecken Strauße bei Gefahr ihren Kopf in den Sand.'?",
  "options": [
    "In der Wolle gefärbt",
    "Ein Rad ab haben",
    "Wissen, wo der Barthel (auch Bartel oder Bartl) den Most holt",
    "Man darf nicht den Kopf in den Sand stecken"
  ],
  "correct_answer": "Man darf nicht den Kopf in den Sand stecken",
  "example": "man kann die Sache nicht einfach negieren und hoffen, dass sie dann an uns vorbei geht. Angeblich, aber nicht wirklich, stecken Strauße bei Gefahr ihren Kopf in den Sand.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf715"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn zurechtweisen, ihm deutlich die Meinung sagen.'?",
  "options": [
    "Jemandem den Kopf waschen",
    "Wenn der Kuchen spricht, haben die Krümel Pause",
    "Etwas auf die hohe Kante legen",
    "Bei jemandem auf den Busch klopfen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem den Kopf waschen",
  "example": "ihn zurechtweisen, ihm deutlich die Meinung sagen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf716"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seinen Willen durchsetzen, auf seiner Meinung beharren, stur sein.'?",
  "options": [
    "Seinen Kopf durchsetzen",
    "Ein gehörnter Ehemann",
    "Jemandem einen Strick (aus etwas) drehen",
    "Sich freuen wie ein Schneekönig"
  ],
  "correct_answer": "Seinen Kopf durchsetzen",
  "example": "seinen Willen durchsetzen, auf seiner Meinung beharren, stur sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf717"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'du hast zwar einen Fehler gemacht, aber es gibt Schlimmeres.'?",
  "options": [
    "Ich mach dir doch nicht den Leo",
    "Sekt oder Selters",
    "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)",
    "Man wird dir nicht gleich den Kopf abreißen"
  ],
  "correct_answer": "Man wird dir nicht gleich den Kopf abreißen",
  "example": "du hast zwar einen Fehler gemacht, aber es gibt Schlimmeres.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf718"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas schwieriger machen, den Zugang erschweren.[77] Vgl. Brotkorbgesetz.'?",
  "options": [
    "Einen Affenzirkus veranstalten",
    "Blut und Wasser schwitzen",
    "Den Korb, auch Brotkorb, höher hängen",
    "Bei ihm ist Hopfen und Malz verloren"
  ],
  "correct_answer": "Den Korb, auch Brotkorb, höher hängen",
  "example": "etwas schwieriger machen, den Zugang erschweren.[77] Vgl. Brotkorbgesetz.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf719"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'abgewiesen werden, eine Bitte nicht erfüllt bekommen. Troubadoure erhofften sich, von ihrer Angebeteten erhört zu werden. Wenn aber von der Burg ein Korb ohne Boden herab gelassen wurde, schlug die Hoffnung in Enttäuschung um.'?",
  "options": [
    "Einen Korb bekommen",
    "Bei jemandem auf den Busch klopfen",
    "Treppenwitz (häufig „Treppenwitz der Geschichte“)",
    "Das ist alter Wein in neuen Schläuchen."
  ],
  "correct_answer": "Einen Korb bekommen",
  "example": "abgewiesen werden, eine Bitte nicht erfüllt bekommen. Troubadoure erhofften sich, von ihrer Angebeteten erhört zu werden. Wenn aber von der Burg ein Korb ohne Boden herab gelassen wurde, schlug die Hoffnung in Enttäuschung um.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf71a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf jemanden oder etwas zielen. Beim Gewehr bildet das Korn zusammen mit der Kimme die Zielvorrichtung.'?",
  "options": [
    "Von der Pike auf gelernt",
    "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
    "Unter falscher Flagge segeln",
    "Das Ei des Kolumbus"
  ],
  "correct_answer": "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
  "example": "auf jemanden oder etwas zielen. Beim Gewehr bildet das Korn zusammen mit der Kimme die Zielvorrichtung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf71b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'den kürzesten/einfachsten Weg gehen, um ein angestrebtes Ziel zu erreichen.'?",
  "options": [
    "Ich glaube, ich stehe im Wald",
    "Katzenjammer haben",
    "Den Königsweg gehen",
    "Die Radieschen von unten betrachten"
  ],
  "correct_answer": "Den Königsweg gehen",
  "example": "den kürzesten/einfachsten Weg gehen, um ein angestrebtes Ziel zu erreichen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf71c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemand ist derart wütend, dass durch Anschwellen der Halsschlagader der Hemdkragen zu platzen droht.'?",
  "options": [
    "Wie das Leiden Jesu aussehen",
    "Sich die Hände in Unschuld waschen",
    "Da platzt mir doch der Kragen!",
    "Da brat mir doch einer ’nen Storch!"
  ],
  "correct_answer": "Da platzt mir doch der Kragen!",
  "example": "jemand ist derart wütend, dass durch Anschwellen der Halsschlagader der Hemdkragen zu platzen droht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf71d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es wird sehr gefährlich für ihn (siehe auch oben „Kopf und Kragen“). Kragen ist hier gleichbedeutend mit „Hals“, quasi Reminiszenz an die Hinrichtung.'?",
  "options": [
    "Nicht kleckern, sondern klotzen",
    "Staub aufwirbeln",
    "Die Flitterwochen verbringen",
    "Es geht ihm an den Kragen"
  ],
  "correct_answer": "Es geht ihm an den Kragen",
  "example": "es wird sehr gefährlich für ihn (siehe auch oben „Kopf und Kragen“). Kragen ist hier gleichbedeutend mit „Hals“, quasi Reminiszenz an die Hinrichtung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf71e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es herrscht ein wildes Durcheinander/eine heillose Unordnung. Aus der Küchensprache, wo Kraut und Rüben in einem Topf zusammen gemengt werden.'?",
  "options": [
    "Es ist zum Mäusemelken",
    "Blümchenkaffee",
    "Es sieht hier aus wie Kraut und Rüben",
    "Die Flitterwochen verbringen"
  ],
  "correct_answer": "Es sieht hier aus wie Kraut und Rüben",
  "example": "es herrscht ein wildes Durcheinander/eine heillose Unordnung. Aus der Küchensprache, wo Kraut und Rüben in einem Topf zusammen gemengt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf71f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ungezügelt, irrational, unkoordiniert ablaufen. Vor allem in Verbindung mit Spekulationen und Gerüchten häufig verwendet.'?",
  "options": [
    "Eine ruhige Kugel schieben",
    "Mit der Kirche ums Dorf/Kreuz gehen / die Kirche ums Kreuz tragen",
    "Wild ins Kraut schießen",
    "Von den Socken sein"
  ],
  "correct_answer": "Wild ins Kraut schießen",
  "example": "ungezügelt, irrational, unkoordiniert ablaufen. Vor allem in Verbindung mit Spekulationen und Gerüchten häufig verwendet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf720"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'latent bereit, Auseinandersetzungen in Kauf zu nehmen. Mögliche Anspielung auf an Bürsten erinnernde Punkerfrisuren.'?",
  "options": [
    "Einen Fehler ausmerzen",
    "Er genießt Narrenfreiheit",
    "Keine Verwandten kennen",
    "Auf Krawall gebürstet"
  ],
  "correct_answer": "Auf Krawall gebürstet",
  "example": "latent bereit, Auseinandersetzungen in Kauf zu nehmen. Mögliche Anspielung auf an Bürsten erinnernde Punkerfrisuren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf721"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'empört, genervt oder missgestimmt sein.'?",
  "options": [
    "Eine Krawatte haben",
    "Auf zwei Hochzeiten tanzen",
    "In den sauren Apfel beißen",
    "Pleite machen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Krawatte haben",
  "example": "empört, genervt oder missgestimmt sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf722"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Schulden haben. Wirte und Krämer pflegten Forderungen mit Kreide an eine Tafel zu schreiben, bis sie erfüllt wurden. vgl. „Kerbholz“.'?",
  "options": [
    "Einen Denkzettel verpassen",
    "Bei jemandem in der Kreide stehen",
    "Für die Schublade",
    "Unter uns Pastorentöchtern, unter uns (katholischen) Pfarrerstöchtern"
  ],
  "correct_answer": "Bei jemandem in der Kreide stehen",
  "example": "Schulden haben. Wirte und Krämer pflegten Forderungen mit Kreide an eine Tafel zu schreiben, bis sie erfüllt wurden. vgl. „Kerbholz“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf723"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'entgegen der eigenen Absicht oder Gesinnung Friedfertigkeit vortäuschen. Vermutlich aus dem Märchen Der Wolf und die sieben jungen Geißlein, in dem geschildert wird, wie der Wolf Kreide frisst, um seine Stimme zarter zu machen.'?",
  "options": [
    "Kreide fressen",
    "Jemanden zur Strecke bringen",
    "Etwas auf den Sankt-Nimmerleins-Tag verschieben",
    "Er steht bei mir auf der Matte"
  ],
  "correct_answer": "Kreide fressen",
  "example": "entgegen der eigenen Absicht oder Gesinnung Friedfertigkeit vortäuschen. Vermutlich aus dem Märchen Der Wolf und die sieben jungen Geißlein, in dem geschildert wird, wie der Wolf Kreide frisst, um seine Stimme zarter zu machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf724"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wild zusammengewürfelte Mannschaft. Nach der Bibel (2 Sam 8,18 EU), quasi eine „Fremdenlegion“ von König David aus Kretern und Philistern.'?",
  "options": [
    "Wie Krethi und Plethi",
    "Jemandem das Wasser nicht reichen können (seit dem 16. Jahrhundert)[137]",
    "Wie gebuttert laufen",
    "Mein lieber Schwan!"
  ],
  "correct_answer": "Wie Krethi und Plethi",
  "example": "wild zusammengewürfelte Mannschaft. Nach der Bibel (2 Sam 8,18 EU), quasi eine „Fremdenlegion“ von König David aus Kretern und Philistern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf725"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas überstanden haben. Das Bekreuzigen der Christen symbolisiert das Überstehen einer Aufgabe oder Prüfung. Dazu kommt das Sinnbild der Dreifaltigkeit.[78]'?",
  "options": [
    "Ohne Punkt und Komma reden",
    "Drei Kreuze machen",
    "Sich (mächtig) ins Zeug legen",
    "Alles in Butter"
  ],
  "correct_answer": "Drei Kreuze machen",
  "example": "etwas überstanden haben. Das Bekreuzigen der Christen symbolisiert das Überstehen einer Aufgabe oder Prüfung. Dazu kommt das Sinnbild der Dreifaltigkeit.[78]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf726"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn bezwingen, auch auf unfaire Art und Weise. Aus der Ringersprache, wo der Kampf entschieden ist, wenn der Gegner mit beiden Schulterblättern am Boden ist.'?",
  "options": [
    "Einen Korb bekommen",
    "Auf Krawall gebürstet",
    "Jemanden aufs Kreuz legen",
    "Einen Frosch im Hals haben"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden aufs Kreuz legen",
  "example": "ihn bezwingen, auch auf unfaire Art und Weise. Aus der Ringersprache, wo der Kampf entschieden ist, wenn der Gegner mit beiden Schulterblättern am Boden ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf727"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden so lange (auch höflich) penetrieren, bis er die gewünschte Zusage tätigt. Oft bezogen auf Preisnachlässe oder Gratiszugaben.'?",
  "options": [
    "Die Henkersmahlzeit",
    "Jemandem etwas aus dem Kreuz leiern",
    "Ski und Rodel gut!",
    "An der Quelle sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem etwas aus dem Kreuz leiern",
  "example": "jemanden so lange (auch höflich) penetrieren, bis er die gewünschte Zusage tätigt. Oft bezogen auf Preisnachlässe oder Gratiszugaben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf728"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'um Abbitte nachsuchen oder unterwürfig um Vergebung bitten. Aus der kirchlichen Übung des Mittelalters, sich am Karfreitag zur Buße kniend dem Kreuze zu nähern.[9]'?",
  "options": [
    "Aus dem Nähkästchen plaudern",
    "Vor jemandem zu Kreuze kriechen",
    "Durch die Röhre schauen",
    "Das Gras wachsen hören"
  ],
  "correct_answer": "Vor jemandem zu Kreuze kriechen",
  "example": "um Abbitte nachsuchen oder unterwürfig um Vergebung bitten. Aus der kirchlichen Übung des Mittelalters, sich am Karfreitag zur Buße kniend dem Kreuze zu nähern.[9]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf729"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine (meist undankbare) Aufgabe erledigt haben oder los zu sein.[9]'?",
  "options": [
    "Etwas aus dem Kreuz haben",
    "Sich aus dem Staub machen",
    "Ruckzuck",
    "Ihm schwimmen die Felle weg"
  ],
  "correct_answer": "Etwas aus dem Kreuz haben",
  "example": "eine (meist undankbare) Aufgabe erledigt haben oder los zu sein.[9]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf72a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von mehreren Seiten gleichzeitig angegangen / kritisiert werden. Wohl aus der Militärsprache stammend, wenn der Beschuss aus mehreren Richtungen erfolgt.[79]'?",
  "options": [
    "Ins Kreuzfeuer geraten oder im Kreuzfeuer (der Kritik) stehen",
    "Die Grätsche machen",
    "Jemandem zeigen, was eine Harke ist",
    "Sich wie ein Backfisch benehmen"
  ],
  "correct_answer": "Ins Kreuzfeuer geraten oder im Kreuzfeuer (der Kritik) stehen",
  "example": "von mehreren Seiten gleichzeitig angegangen / kritisiert werden. Wohl aus der Militärsprache stammend, wenn der Beschuss aus mehreren Richtungen erfolgt.[79]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf72b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unechte Tränen der Rührung, des Schmerzes oder der Trauer vergießen. In der antiken Mythologie weinten angeblich die Harpyien wie Kinder, um damit Menschen anzulocken. Im Mittelalter übertrug man diese Fähigkeit auf Krokodile. wikt:Krokodilsträne'?",
  "options": [
    "Die erste Geige spielen",
    "Das Heft in der Hand haben bzw. behalten bzw. aus der Hand geben",
    "Das kommt mir nicht in die Tüte",
    "Krokodilstränen weinen"
  ],
  "correct_answer": "Krokodilstränen weinen",
  "example": "unechte Tränen der Rührung, des Schmerzes oder der Trauer vergießen. In der antiken Mythologie weinten angeblich die Harpyien wie Kinder, um damit Menschen anzulocken. Im Mittelalter übertrug man diese Fähigkeit auf Krokodile. wikt:Krokodilsträne",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55eae755bbf9fcaf72c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'betrunken sein.'?",
  "options": [
    "Wild ins Kraut schießen",
    "Einen (Zacken) in der Krone haben",
    "Das hat ihm die Petersilie verhagelt",
    "Den Ball flach halten"
  ],
  "correct_answer": "Einen (Zacken) in der Krone haben",
  "example": "betrunken sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf72d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich nicht überarbeiten, überanstrengen wollen; wenn sich jemand unnötig ziert, etwas als unter seiner Würde betrachtet.[80]'?",
  "options": [
    "Das geht aus wie das Hornberger Schießen",
    "Spinne am Morgen... bringt Kummer und Sorgen",
    "In dieselbe Kerbe hauen",
    "Sich keinen Zacken aus der Krone brechen"
  ],
  "correct_answer": "Sich keinen Zacken aus der Krone brechen",
  "example": "sich nicht überarbeiten, überanstrengen wollen; wenn sich jemand unnötig ziert, etwas als unter seiner Würde betrachtet.[80]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf72e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist die Höhe / der Gipfel. Gelegentlich auch gespielte Empörung über eine Frechheit, aber auch anerkennend verwendet für eine außerordentliche Leistung.'?",
  "options": [
    "Das setzt einer Sache die Krone auf",
    "Vom Stamme Nimm sein",
    "Eine Fahrkarte schießen",
    "Es ist im Eimer"
  ],
  "correct_answer": "Das setzt einer Sache die Krone auf",
  "example": "das ist die Höhe / der Gipfel. Gelegentlich auch gespielte Empörung über eine Frechheit, aber auch anerkennend verwendet für eine außerordentliche Leistung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf72f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'darauf kann man leichten Herzens verzichten. Der Kropf ist eine Krankheit, auf die man keinerlei Wert legt.'?",
  "options": [
    "Seit Olims Zeiten",
    "Wenn der Prophet nicht zum Berg kommt, muss der Berg zum Propheten kommen.",
    "Alle Eier in einen Korb legen",
    "Das ist überflüssig wie ein Kropf"
  ],
  "correct_answer": "Das ist überflüssig wie ein Kropf",
  "example": "darauf kann man leichten Herzens verzichten. Der Kropf ist eine Krankheit, auf die man keinerlei Wert legt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf730"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nicht reich sein, nicht genug Geld haben. Nach einem griechischen König Krösus, der zeitweise sagenhaft reich gewesen sein soll.'?",
  "options": [
    "Sich keinen Zacken aus der Krone brechen",
    "Wild ins Kraut schießen",
    "Wie der Ochs vorm Berg (oder: wie der Ochs vorm Scheunentor, vor der Apotheke)",
    "Kein Krösus sein"
  ],
  "correct_answer": "Kein Krösus sein",
  "example": "nicht reich sein, nicht genug Geld haben. Nach einem griechischen König Krösus, der zeitweise sagenhaft reich gewesen sein soll.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf731"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Unangenehmes akzeptieren müssen.'?",
  "options": [
    "Mit allen Wassern gewaschen sein",
    "Man wird dir nicht gleich den Kopf abreißen",
    "Den Bock zum Gärtner machen",
    "Eine Kröte schlucken müssen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Kröte schlucken müssen",
  "example": "etwas Unangenehmes akzeptieren müssen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf732"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nur unter Beschwerden reden können. Vgl. Frosch im Hals.'?",
  "options": [
    "Einen Krümel in der Tröte haben ",
    "Etwas aus dem Kreuz haben",
    "Sich etwas an den Hut stecken",
    "Eulen nach Athen tragen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Krümel in der Tröte haben ",
  "example": "nur unter Beschwerden reden können. Vgl. Frosch im Hals.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf733"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bei Ansprachen oder Bekanntmachungen von Vorgesetzten oder anderen, hierarchisch höhergestellten Personen, haben die einfachen Leute zuzuhören.'?",
  "options": [
    "Wenn der Kuchen spricht, haben die Krümel Pause",
    "In Sack und Asche gehen",
    "Offen wie ein Scheunentor",
    "Sich an die eigene Nase fassen"
  ],
  "correct_answer": "Wenn der Kuchen spricht, haben die Krümel Pause",
  "example": "bei Ansprachen oder Bekanntmachungen von Vorgesetzten oder anderen, hierarchisch höhergestellten Personen, haben die einfachen Leute zuzuhören.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf734"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'scher dich zum Teufel! Böser Fluch. Kuckuck war nämlich einst ein Synonym für Teufel.'?",
  "options": [
    "Das Rad neu erfinden wollen",
    "Das Pendel schlägt in die entgegengesetzte Richtung aus. Ein Prozess, der lange in eine Richtung verlaufen ist, kehrt sich nun in sein Gegenteil um.",
    "Weder Fisch noch Fleisch",
    "Der Kuckuck soll dich holen! (auch: „Zum Kuckuck (nochmal)!“, „Zum Kuckuck damit!“)"
  ],
  "correct_answer": "Der Kuckuck soll dich holen! (auch: „Zum Kuckuck (nochmal)!“, „Zum Kuckuck damit!“)",
  "example": "scher dich zum Teufel! Böser Fluch. Kuckuck war nämlich einst ein Synonym für Teufel.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf735"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich nicht durch große Aktivitäten oder Fleiß bemerkbar machen.'?",
  "options": [
    "In der Tinte sitzen",
    "Sich den Schuh anziehen",
    "Eine ruhige Kugel schieben",
    "Wenns dem Esel zu wohl wird, geht er aufs Eis (tanzen)."
  ],
  "correct_answer": "Eine ruhige Kugel schieben",
  "example": "sich nicht durch große Aktivitäten oder Fleiß bemerkbar machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf736"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist sehr schwierig zu bewerkstelligen. Der Ausdruck ist bereits in mittelhochdeutscher Zeit als ›gogelvuore‹ im Sinne von mutwilligem Treiben, lärmender Lustbarkeit, Narrenpossen bezeugt, wobei bereits die Bedeutung von ›gogel‹ = Scherz, Posse und ›gugel‹ = Narrenkappe, eigentlich Obergewand mit Kapuze, das auf lateinisch ›cuculla‹ zurückgeht, vermischt worden sind.[81][82]'?",
  "options": [
    "Die alte Leier",
    "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten",
    "Sich einen Kipparsch arbeiten/laufen/suchen",
    "Das ist eine Kugelfuhr"
  ],
  "correct_answer": "Das ist eine Kugelfuhr",
  "example": "das ist sehr schwierig zu bewerkstelligen. Der Ausdruck ist bereits in mittelhochdeutscher Zeit als ›gogelvuore‹ im Sinne von mutwilligem Treiben, lärmender Lustbarkeit, Narrenpossen bezeugt, wobei bereits die Bedeutung von ›gogel‹ = Scherz, Posse und ›gugel‹ = Narrenkappe, eigentlich Obergewand mit Kapuze, das auf lateinisch ›cuculla‹ zurückgeht, vermischt worden sind.[81][82]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf737"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich oder etwas aus einer brenzligen Situation befreien; eine unmittelbar drohende Gefahr abwenden.[83]'?",
  "options": [
    "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“",
    "Hinter dem Mond leben",
    "Viel Porzellan zerschlagen",
    "Die Kuh vom Eis holen"
  ],
  "correct_answer": "Die Kuh vom Eis holen",
  "example": "sich oder etwas aus einer brenzligen Situation befreien; eine unmittelbar drohende Gefahr abwenden.[83]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf738"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'übertreibender Ausdruck (Hyperbel) der Empörung, der besagen will, dass über eine bestimmte Sache oder Person so viel Empörendes zu berichten wäre, dass zur Niederschrift nicht einmal eine Kuhhaut ausreichen würde. Pergament wird aus den Häuten von Schafen hergestellt, „Kuhhaut“ bezeichnet insofern ein zwar nicht real übliches, aber als besonders groß vorzustellendes Beschreibmaterial. Eine andere Erklärung besagt, dass die Redensart auf die Gründung der Stadt Karthago zurückgeht, als die Königin Dido sich so viel Land erbat, wie sie mit einer Kuhhaut umschließen konnte. Nachdem sie die Zusage hatte, zerschnitt sie die Haut in dünne Streifen, die aneinandergelegt ein riesiges Gebiet umschlossen.'?",
  "options": [
    "Recht und schlecht",
    "Das ist kein Hexenwerk.",
    "Jemanden an die (frische) Luft setzen",
    "Das geht auf keine Kuhhaut"
  ],
  "correct_answer": "Das geht auf keine Kuhhaut",
  "example": "übertreibender Ausdruck (Hyperbel) der Empörung, der besagen will, dass über eine bestimmte Sache oder Person so viel Empörendes zu berichten wäre, dass zur Niederschrift nicht einmal eine Kuhhaut ausreichen würde. Pergament wird aus den Häuten von Schafen hergestellt, „Kuhhaut“ bezeichnet insofern ein zwar nicht real übliches, aber als besonders groß vorzustellendes Beschreibmaterial. Eine andere Erklärung besagt, dass die Redensart auf die Gründung der Stadt Karthago zurückgeht, als die Königin Dido sich so viel Land erbat, wie sie mit einer Kuhhaut umschließen konnte. Nachdem sie die Zusage hatte, zerschnitt sie die Haut in dünne Streifen, die aneinandergelegt ein riesiges Gebiet umschlossen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf739"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'verlieren, unterliegen. Schon bei den Griechen übliche Form des Losentscheids, wonach das Ziehen des kürzeren Halmes bedeutete, dass man leer ausging.'?",
  "options": [
    "Da geht mir das Messer in der Hose auf",
    "Den Kürzeren ziehen",
    "Etwas auf Vordermann bringen",
    "Den Sündenbock spielen"
  ],
  "correct_answer": "Den Kürzeren ziehen",
  "example": "verlieren, unterliegen. Schon bei den Griechen übliche Form des Losentscheids, wonach das Ziehen des kürzeren Halmes bedeutete, dass man leer ausging.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf73a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn verteidigen, ihm beistehen. Aus der Rittersprache, wo sich bei Zweikämpfen der Sekundant im Falle einer bedrohlichen Situation schon mal einmischte und dabei den Bruch seiner Lanze, wenn nicht mehr, riskierte.[84]'?",
  "options": [
    "Für jemanden eine Lanze brechen",
    "Für die Schublade",
    "Zu Paaren treiben",
    "Zum Stamm der Ibo gehören"
  ],
  "correct_answer": "Für jemanden eine Lanze brechen",
  "example": "ihn verteidigen, ihm beistehen. Aus der Rittersprache, wo sich bei Zweikämpfen der Sekundant im Falle einer bedrohlichen Situation schon mal einmischte und dabei den Bruch seiner Lanze, wenn nicht mehr, riskierte.[84]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf73b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'entwischen, verschwinden. Um Wild im Jagdrevier zu halten, wurden bunte Tücher zwischen die Bäume gespannt. In seiner Todesangst kümmerte sich das Wild aber nicht darum und „ging durch die Lappen“.[85]'?",
  "options": [
    "Durch die Lappen gehen",
    "Jemanden am Schlafittchen packen",
    "Als Prügelknabe herhalten",
    "Jemandem auf die Sprünge helfen"
  ],
  "correct_answer": "Durch die Lappen gehen",
  "example": "entwischen, verschwinden. Um Wild im Jagdrevier zu halten, wurden bunte Tücher zwischen die Bäume gespannt. In seiner Todesangst kümmerte sich das Wild aber nicht darum und „ging durch die Lappen“.[85]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf73c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'hier weiß ich nicht mehr weiter, das kenne ich zu wenig.'?",
  "options": [
    "Das ist kein Hexenwerk.",
    "Ich bin mit meinem Latein am Ende",
    "Jemanden im Regen stehen lassen",
    "Auf Holz klopfen"
  ],
  "correct_answer": "Ich bin mit meinem Latein am Ende",
  "example": "hier weiß ich nicht mehr weiter, das kenne ich zu wenig.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf73d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er hat keinen Mumm, er scheut Konflikte. Herbert Wehner hat diese Redewendung populär gemacht, als er Willy Brandt damit vorwarf, keinen eigenen Standpunkt zu haben. Eine modernere Version von „lau baden“ ist „warm duschen“.'?",
  "options": [
    "Das kannst du halten wie der auf dem Dach (auch: „wie ein Dachdecker“)",
    "Blinder Hesse",
    "Er badet gerne lau",
    "In die Brüche gehen"
  ],
  "correct_answer": "Er badet gerne lau",
  "example": "er hat keinen Mumm, er scheut Konflikte. Herbert Wehner hat diese Redewendung populär gemacht, als er Willy Brandt damit vorwarf, keinen eigenen Standpunkt zu haben. Eine modernere Version von „lau baden“ ist „warm duschen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf73e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn entlassen oder mit ihm brechen. Soldaten erhielten im 18. Jahrhundert bei ihrer Entlassung einen Laufpass, d. h. ein Papier, das ihnen bei Bewerbungen um Arbeit helfen sollte.'?",
  "options": [
    "Ein Kindskopf sein",
    "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln",
    "Jemandem den Laufpass geben",
    "Auf keinen grünen Zweig kommen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem den Laufpass geben",
  "example": "ihn entlassen oder mit ihm brechen. Soldaten erhielten im 18. Jahrhundert bei ihrer Entlassung einen Laufpass, d. h. ein Papier, das ihnen bei Bewerbungen um Arbeit helfen sollte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf73f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er ist verärgert. Die Leber, einstens als Sitz der leidenschaftlichen Empfindungen angesehen, die Laus als Sinnbild des kleinen Ärgernisses, das sie auslösen kann, ergeben den Sinn dieser Redewendung.[9]'?",
  "options": [
    "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen",
    "Sich etwas an den Hut stecken",
    "Ihm ist eine Laus über die Leber gelaufen",
    "Die Radieschen von unten betrachten"
  ],
  "correct_answer": "Ihm ist eine Laus über die Leber gelaufen",
  "example": "er ist verärgert. Die Leber, einstens als Sitz der leidenschaftlichen Empfindungen angesehen, die Laus als Sinnbild des kleinen Ärgernisses, das sie auslösen kann, ergeben den Sinn dieser Redewendung.[9]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf740"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm Ärger oder Schwierigkeiten bereiten, aber auch sein Misstrauen wecken.'?",
  "options": [
    "Blau sein",
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln",
    "Einem eine Laus in den Pelz setzen",
    "Wink mit dem Zaunpfahl"
  ],
  "correct_answer": "Einem eine Laus in den Pelz setzen",
  "example": "ihm Ärger oder Schwierigkeiten bereiten, aber auch sein Misstrauen wecken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf741"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zeigen, dass man gekränkt ist. Ursprünglich war nur von der „Leber“ die Rede, die als Sitz von Gefühl und Temperament galt. Die „Wurst“ wurde später hinzugefügt.[86]'?",
  "options": [
    "Am Hungertuch nagen",
    "Farbe bekennen",
    "Die beleidigte Leberwurst sein / spielen",
    "Kein Wasser halten können"
  ],
  "correct_answer": "Die beleidigte Leberwurst sein / spielen",
  "example": "zeigen, dass man gekränkt ist. Ursprünglich war nur von der „Leber“ die Rede, die als Sitz von Gefühl und Temperament galt. Die „Wurst“ wurde später hinzugefügt.[86]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf742"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'freimütig, ohne Scheu sprechen. Leber und Galle galten lange Zeit als Sitz von Ärger und Zorn.'?",
  "options": [
    "Wasser unter dem Kiel haben (in gutem Fahrwasser sein)",
    "Er erhebt sich wie Phönix aus der Asche",
    "Einen Pyrrhussieg erkämpfen",
    "Frei von der Leber weg; auch: Frisch von der Leber"
  ],
  "correct_answer": "Frei von der Leber weg; auch: Frisch von der Leber",
  "example": "freimütig, ohne Scheu sprechen. Leber und Galle galten lange Zeit als Sitz von Ärger und Zorn.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf743"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich rücksichtslos äußern, kein Blatt vor den Mund nehmen. Das Leder bedeutet hier die früher lederne Schwertscheide.'?",
  "options": [
    "Einen Koffer stehen lassen",
    "Du kannst da hin gehen, wo der Pfeffer wächst",
    "Spinne am Morgen... bringt Kummer und Sorgen",
    "(Frisch) vom Leder ziehen"
  ],
  "correct_answer": "(Frisch) vom Leder ziehen",
  "example": "sich rücksichtslos äußern, kein Blatt vor den Mund nehmen. Das Leder bedeutet hier die früher lederne Schwertscheide.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf744"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sterbenskrank aussehen. Er erinnert an den gekreuzigten Jesus in Gemälden (auch großer Meister).'?",
  "options": [
    "Offen wie ein Scheunentor",
    "Ein Bauernopfer bringen",
    "Wie das Leiden Jesu aussehen",
    "Er macht gerne aus einer Mücke einen Elefanten"
  ],
  "correct_answer": "Wie das Leiden Jesu aussehen",
  "example": "sterbenskrank aussehen. Er erinnert an den gekreuzigten Jesus in Gemälden (auch großer Meister).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf745"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'immer dasselbe Thema. Mit der Drehleier, einem Musikinstrument aus dem Mittelalter, spielte man immer dieselbe Musik ab.'?",
  "options": [
    "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
    "Da kräht doch kein Hahn nach",
    "Keine Verwandten kennen",
    "Die alte Leier"
  ],
  "correct_answer": "Die alte Leier",
  "example": "immer dasselbe Thema. Mit der Drehleier, einem Musikinstrument aus dem Mittelalter, spielte man immer dieselbe Musik ab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf746"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von ihm hereingelegt/betrogen werden. Vogelfänger arbeiteten mit Leimruten, an denen die Vögel hängen blieben.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf den Leim gehen",
    "Vom Regen in die Traufe kommen",
    "Fröhliche Urständ feiern",
    "Jemanden auf die Schippe nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem auf den Leim gehen",
  "example": "von ihm hereingelegt/betrogen werden. Vogelfänger arbeiteten mit Leimruten, an denen die Vögel hängen blieben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf747"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Feld räumen, verschwinden. Vermutlich aus der Binnenschifffahrt, als Schiffe stromaufwärts von den Treidelpfaden aus mit Pferdegespannen gezogen wurden. „Zieht Leine!“ war demnach der Befehl, das Schiff in Bewegung zu setzen.[87]'?",
  "options": [
    "Es sieht hier aus wie Kraut und Rüben",
    "Leine ziehen",
    "Mein Name ist Hase, ich weiß von nichts!",
    "Jemandem die Leviten lesen"
  ],
  "correct_answer": "Leine ziehen",
  "example": "das Feld räumen, verschwinden. Vermutlich aus der Binnenschifffahrt, als Schiffe stromaufwärts von den Treidelpfaden aus mit Pferdegespannen gezogen wurden. „Zieht Leine!“ war demnach der Befehl, das Schiff in Bewegung zu setzen.[87]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf748"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm mehr Freiheit geben, ihn weniger kontrollieren. Hunde können an die kurze Leine genommen werden, aber eben auch an die lange Leine, wenn dadurch keine Gefahr entsteht.'?",
  "options": [
    "In jemandes Fußstapfen treten",
    "Jemandem aufs Dach steigen",
    "Sein Fett weg bekommen",
    "Jemandem Leine lassen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem Leine lassen",
  "example": "ihm mehr Freiheit geben, ihn weniger kontrollieren. Hunde können an die kurze Leine genommen werden, aber eben auch an die lange Leine, wenn dadurch keine Gefahr entsteht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf749"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Etwas auf dem Kasten haben",
    "Wie Krethi und Plethi",
    "Leipzig/Einundleipzig. Nach dem deutschen Sieg im Deutsch-Französischen Krieg 1870/71 (gesprochen: siebzig/einundsiebzig) über Napoleon III. wurde der Sieg der Deutschen in der Völkerschlacht bei Leipzig (1813) über Napoleon I. kurz und abgewandelt „Leipzig/Einundleipzig“ bezeichnet. Später verstand man darunter: „Das ist schon so lange her!“",
    "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen"
  ],
  "correct_answer": "Leipzig/Einundleipzig. Nach dem deutschen Sieg im Deutsch-Französischen Krieg 1870/71 (gesprochen: siebzig/einundsiebzig) über Napoleon III. wurde der Sieg der Deutschen in der Völkerschlacht bei Leipzig (1813) über Napoleon I. kurz und abgewandelt „Leipzig/Einundleipzig“ bezeichnet. Später verstand man darunter: „Das ist schon so lange her!“",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf74a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'keinen Unterschied machen, alles nach dem gleichen Schema bearbeiten. Aus der Schuhmachersprache.'?",
  "options": [
    "Den Faden verlieren",
    "Der Amtsschimmel (wiehert)",
    "Alles über einen Leisten schlagen",
    "Etwas durch die Blume sagen (auch: „Durch die Blume gesagt“)"
  ],
  "correct_answer": "Alles über einen Leisten schlagen",
  "example": "keinen Unterschied machen, alles nach dem gleichen Schema bearbeiten. Aus der Schuhmachersprache.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf74b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich lasse mich dafür nicht auch noch einspannen. Bezieht sich auf die Figur „Leo“ im Bayerischen (Werbe-)Fernsehen, die für alles herangezogen wurde.'?",
  "options": [
    "Quecksilber im Hintern haben",
    "Ich mach dir doch nicht den Leo",
    "Schief gewickelt sein",
    "Einen Frosch im Hals haben"
  ],
  "correct_answer": "Ich mach dir doch nicht den Leo",
  "example": "ich lasse mich dafür nicht auch noch einspannen. Bezieht sich auf die Figur „Leo“ im Bayerischen (Werbe-)Fernsehen, die für alles herangezogen wurde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf74c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn heftig tadeln. Aus der Kirchensprache, wo die Geistlichen der Diözese Metz einst durch ihren Bischof angewiesen wurden, sich zur Besserung ihres Benehmens täglich Teile aus dem Levitikus und andere Lektionen anzuhören.'?",
  "options": [
    "Am Katzentisch sitzen",
    "Jemandem die Leviten lesen",
    "In Bausch und Bogen",
    "Etepetete"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem die Leviten lesen",
  "example": "ihn heftig tadeln. Aus der Kirchensprache, wo die Geistlichen der Diözese Metz einst durch ihren Bischof angewiesen wurden, sich zur Besserung ihres Benehmens täglich Teile aus dem Levitikus und andere Lektionen anzuhören.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf74d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Schwierigkeiten sind überwunden / bald bewältigt, man kann wieder optimistisch voranschreiten.'?",
  "options": [
    "Das Licht am Ende des Tunnels (sehen)",
    "Pi mal Daumen",
    "Schulden wie Scheiterbeigen haben",
    "Wasser in den Wein gießen"
  ],
  "correct_answer": "Das Licht am Ende des Tunnels (sehen)",
  "example": "die Schwierigkeiten sind überwunden / bald bewältigt, man kann wieder optimistisch voranschreiten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf74e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich unter Wert verkaufen. Aus der Bibel (Bergpredigt, Mt 5,13–16 EU).'?",
  "options": [
    "Sein Licht unter den Scheffel stellen",
    "Jemanden auf den Schild heben",
    "Einen Krümel in der Tröte haben ",
    "Gut beschlagen in etwas sein"
  ],
  "correct_answer": "Sein Licht unter den Scheffel stellen",
  "example": "sich unter Wert verkaufen. Aus der Bibel (Bergpredigt, Mt 5,13–16 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf74f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'am Ende sein, nicht mehr können. Das Öffnen aller Stimmlöcher ergibt bei einem Blasinstrument den höchsten erreichbaren Ton, der nur noch schwach und unrein klingt.'?",
  "options": [
    "(ausgekochtes) Schlitzohr",
    "Aus dem letzten Loch pfeifen (auch: auf dem letzten Loch pfeifen)",
    "Schief gewickelt sein",
    "Einen Kater haben"
  ],
  "correct_answer": "Aus dem letzten Loch pfeifen (auch: auf dem letzten Loch pfeifen)",
  "example": "am Ende sein, nicht mehr können. Das Öffnen aller Stimmlöcher ergibt bei einem Blasinstrument den höchsten erreichbaren Ton, der nur noch schwach und unrein klingt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf750"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sterben. Siehe Den Löffel abgeben.'?",
  "options": [
    "Mit dem Rücken zur Wand stehen",
    "Jemandem aufs Dach steigen",
    "Den Löffel abgeben",
    "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten"
  ],
  "correct_answer": "Den Löffel abgeben",
  "example": "sterben. Siehe Den Löffel abgeben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf751"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn betrügen oder benachteiligen. Barbiere steckten bei der Rasur den Kunden manchmal einen Löffel in den Mund, um die schlaffen Wangen zu spannen. In dieser Zeit war der Kunde zum Widerstand kaum in der Lage.'?",
  "options": [
    "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
    "In die Puschen kommen",
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Jemanden über den Löffel barbieren[88][89]"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden über den Löffel barbieren[88][89]",
  "example": "ihn betrügen oder benachteiligen. Barbiere steckten bei der Rasur den Kunden manchmal einen Löffel in den Mund, um die schlaffen Wangen zu spannen. In dieser Zeit war der Kunde zum Widerstand kaum in der Lage.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf752"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'richtig bzw. in Ordnung sein. Aus der Maurersprache, wo das Bleilot anzeigt, ob die Mauer wirklich senkrecht steht.'?",
  "options": [
    "Den lieben Gott einen guten Mann sein lassen",
    "Seinen Kopf durchsetzen",
    "Im Lot sein",
    "Er hat den Vogel abgeschossen"
  ],
  "correct_answer": "Im Lot sein",
  "example": "richtig bzw. in Ordnung sein. Aus der Maurersprache, wo das Bleilot anzeigt, ob die Mauer wirklich senkrecht steht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf753"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn entlassen oder des Hauses verweisen.'?",
  "options": [
    "Einen Knall haben",
    "Jemanden an die (frische) Luft setzen",
    "Eine Kröte schlucken müssen",
    "Mit der Kirche ums Dorf/Kreuz gehen / die Kirche ums Kreuz tragen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden an die (frische) Luft setzen",
  "example": "ihn entlassen oder des Hauses verweisen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf754"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mangels Alternativen eingesetzt werden. „Büßen“ bedeutet in diesem Zusammenhang „ausbessern, flicken“, es handelt sich also um eine Person, die eine entstandene Lücke (in einer Mauer) ausbessern sollte.'?",
  "options": [
    "Mit ihm ist nicht gut Kirschen essen",
    "Blut und Wasser schwitzen",
    "Den Lückenbüßer spielen",
    "Den werd ich Moses lehren (Moses und die Propheten lehren)"
  ],
  "correct_answer": "Den Lückenbüßer spielen",
  "example": "mangels Alternativen eingesetzt werden. „Büßen“ bedeutet in diesem Zusammenhang „ausbessern, flicken“, es handelt sich also um eine Person, die eine entstandene Lücke (in einer Mauer) ausbessern sollte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf755"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Katzenjammer haben",
    "Lügen wie gedruckt (Zeitungen sind gedruckt, Märchen, Romane sind erfundene Geschichten)",
    "Das ist kein Hexenwerk.",
    "Da kräht doch kein Hahn nach"
  ],
  "correct_answer": "Lügen wie gedruckt (Zeitungen sind gedruckt, Märchen, Romane sind erfundene Geschichten)",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf756"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Verdacht schöpfen. Die Lunte, also die Zündschnur, konnte man häufig weithin riechen und sich rechtzeitig vor dem Schuss in Sicherheit bringen; siehe auch: Muskete#Redensart.'?",
  "options": [
    "Stur wie ein Panzer sein",
    "Bei jemandem in der Kreide stehen",
    "(Frisch) vom Leder ziehen",
    "Die Lunte riechen"
  ],
  "correct_answer": "Die Lunte riechen",
  "example": "Verdacht schöpfen. Die Lunte, also die Zündschnur, konnte man häufig weithin riechen und sich rechtzeitig vor dem Schuss in Sicherheit bringen; siehe auch: Muskete#Redensart.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf757"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unsinn von sich geben. Makulatur ist unbrauchbares Druckpapier, das man nur noch für minderwertige Zwecke benutzen kann.'?",
  "options": [
    "Makulatur reden",
    "Einen Schuss ins Blaue abgeben",
    "Rutsch mir den Buckel runter!",
    "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten"
  ],
  "correct_answer": "Makulatur reden",
  "example": "Unsinn von sich geben. Makulatur ist unbrauchbares Druckpapier, das man nur noch für minderwertige Zwecke benutzen kann.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf758"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn mit Nachdruck befragen oder verhören. Eine Mangel ist eine Maschine, die aus zwei parallelen Walzen im geringen Abstand besteht. Mit Hilfe einer Mangel kann ein Werkstoff gestreckt werden.'?",
  "options": [
    "Jemanden in die Mangel nehmen",
    "Den Braten riechen",
    "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)",
    "Den Zahn haben wir ihm gezogen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden in die Mangel nehmen",
  "example": "ihn mit Nachdruck befragen oder verhören. Eine Mangel ist eine Maschine, die aus zwei parallelen Walzen im geringen Abstand besteht. Mit Hilfe einer Mangel kann ein Werkstoff gestreckt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf759"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit allem in den Fluten versinken. Die Maus ist die Verballhornung des niederländischen „Meisje“ = Mädchen bzw. Weib.'?",
  "options": [
    "Mit Mann und Maus untergehen",
    "Putz machen",
    "Sich aufs Ohr hauen",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt"
  ],
  "correct_answer": "Mit Mann und Maus untergehen",
  "example": "mit allem in den Fluten versinken. Die Maus ist die Verballhornung des niederländischen „Meisje“ = Mädchen bzw. Weib.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf75a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Angst oder Respekt haben. Im 18. Jahrhundert trugen die edleren Herren Spitzenmanschetten, aber Manschetten wurden auch Handschellen im Strafvollzug genannt.'?",
  "options": [
    "Vor jemandem Manschetten haben",
    "Etwas aus dem Boden stampfen",
    "Da herrscht Vetternwirtschaft!",
    "Etwas in den falschen Hals bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Vor jemandem Manschetten haben",
  "example": "Angst oder Respekt haben. Im 18. Jahrhundert trugen die edleren Herren Spitzenmanschetten, aber Manschetten wurden auch Handschellen im Strafvollzug genannt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf75b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts verraten, etwas verheimlichen. Sinnbildlich etwas unsichtbar machen.'?",
  "options": [
    "Jemandem die Daumenschrauben anziehen oder ansetzen",
    "Den Mantel des Schweigens über etwas legen",
    "Von Tuten und Blasen keine Ahnung haben",
    "Du hast wohl den Schuss nicht gehört!"
  ],
  "correct_answer": "Den Mantel des Schweigens über etwas legen",
  "example": "nichts verraten, etwas verheimlichen. Sinnbildlich etwas unsichtbar machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf75c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'da ist er eigenartig, komisch. Marotte, frz., war ein vom Wort Maria abgeleitetes Heiligenbild oder eine Handpuppe, später ein Narrenszepter mit Puppenkopf, das u. a. der Hofnarr trug.'?",
  "options": [
    "Auf die Schnauze fallen",
    "Zum Henker: Bestandteil zahlreicher Redewendungen bzw. Flüche, zum Beispiel: „Wer zum Henker hat sich das jetzt wieder ausgedacht?“",
    "Hals- und Beinbruch!",
    "Da hat er eine Marotte"
  ],
  "correct_answer": "Da hat er eine Marotte",
  "example": "da ist er eigenartig, komisch. Marotte, frz., war ein vom Wort Maria abgeleitetes Heiligenbild oder eine Handpuppe, später ein Narrenszepter mit Puppenkopf, das u. a. der Hofnarr trug.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf75d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'andere, zumeist faule, träge oder widerspenstige Personen mit, meist heftigen verbalen Mitteln zur Räson bringen oder verjagen.'?",
  "options": [
    "Sich an die eigene Nase fassen",
    "Jemandem den Marsch blasen",
    "In ein Wespennest greifen/stechen",
    "Das Licht am Ende des Tunnels (sehen)"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem den Marsch blasen",
  "example": "andere, zumeist faule, träge oder widerspenstige Personen mit, meist heftigen verbalen Mitteln zur Räson bringen oder verjagen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed55fae755bbf9fcaf75e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'für Seefahrer abgewandelte Version von Hals- und Beinbruch!; auch hiermit wird gutes Gelingen und Glück gewünscht.'?",
  "options": [
    "Kein Krösus sein",
    "Große Stücke auf jemanden halten",
    "Die Flöhe husten hören",
    "Mast- und Schotbruch!"
  ],
  "correct_answer": "Mast- und Schotbruch!",
  "example": "für Seefahrer abgewandelte Version von Hals- und Beinbruch!; auch hiermit wird gutes Gelingen und Glück gewünscht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf75f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er will etwas von mir. Die Matte ist hier der Teppich oder die Matte vor der Haustür.'?",
  "options": [
    "Er steht bei mir auf der Matte",
    "Die Weisheit mit Löffeln gefressen haben",
    "Etwas an den Nagel hängen (wie den Beruf)",
    "Einen Affenzirkus veranstalten"
  ],
  "correct_answer": "Er steht bei mir auf der Matte",
  "example": "er will etwas von mir. Die Matte ist hier der Teppich oder die Matte vor der Haustür.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf760"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wieder gesund sein, (nach längerer Abwesenheit) wieder Dienst tun. Aus der Ringersprache.'?",
  "options": [
    "Vor die Hunde gehen",
    "Das ist kalter Kaffee",
    "Wieder auf der Matte stehen",
    "Den Faden verlieren"
  ],
  "correct_answer": "Wieder auf der Matte stehen",
  "example": "wieder gesund sein, (nach längerer Abwesenheit) wieder Dienst tun. Aus der Ringersprache.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf761"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er ist dem Tode nahe (im wörtlichen oder übertragenen Sinn). Spielt auf die Bibel an (Mt 28,20 EU): „bis an der Welt Ende“.'?",
  "options": [
    "die Ohren steif halten",
    "Alter Schwede!",
    "Die Quittung erhalten",
    "Mit ihm ist Matthäi am Letzten"
  ],
  "correct_answer": "Mit ihm ist Matthäi am Letzten",
  "example": "er ist dem Tode nahe (im wörtlichen oder übertragenen Sinn). Spielt auf die Bibel an (Mt 28,20 EU): „bis an der Welt Ende“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf762"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'als Mauerblümchen wird ein Mädchen bezeichnet, welches von Männern kaum beachtet wird und kaum zum Tanz bei einer Disco aufgefordert; analog zu einer Blume, welche unauffällig an einer Mauer wächst.'?",
  "options": [
    "Wenn es dick kommt",
    "Das ist mir ein Buch mit sieben Siegeln",
    "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)",
    "Den Stab über jemanden brechen"
  ],
  "correct_answer": "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)",
  "example": "als Mauerblümchen wird ein Mädchen bezeichnet, welches von Männern kaum beachtet wird und kaum zum Tanz bei einer Disco aufgefordert; analog zu einer Blume, welche unauffällig an einer Mauer wächst.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf763"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist nicht mehr zu ändern. Nach einer Tierfabel, in der eine dankbare Maus den in der Falle gefangenen Löwen rettet, indem sie das Netz zernagt. Eine andere Version führt zur Hl. Gertrud von Nivelles, die im Mittelalter zum Schutz vor Mäuse- und Rattenplagen angerufen wurde. Danach durfte ab ihrem Namenstag (17. März) nicht mehr gesponnen werden, weil sonst die Mäuse den Faden abbeißen würden.'?",
  "options": [
    "Süßholz raspeln",
    "Einen Schlussstrich (unter etwas) ziehen",
    "Vom Stamme Nimm sein",
    "Da beißt die Maus keinen Faden ab"
  ],
  "correct_answer": "Da beißt die Maus keinen Faden ab",
  "example": "das ist nicht mehr zu ändern. Nach einer Tierfabel, in der eine dankbare Maus den in der Falle gefangenen Löwen rettet, indem sie das Netz zernagt. Eine andere Version führt zur Hl. Gertrud von Nivelles, die im Mittelalter zum Schutz vor Mäuse- und Rattenplagen angerufen wurde. Danach durfte ab ihrem Namenstag (17. März) nicht mehr gesponnen werden, weil sonst die Mäuse den Faden abbeißen würden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf764"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Wahnvorstellungen haben, vor allem im Rausch.'?",
  "options": [
    "Etepetete",
    "Weiße Mäuse sehen",
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]",
    "Kauderwelsch reden"
  ],
  "correct_answer": "Weiße Mäuse sehen",
  "example": "Wahnvorstellungen haben, vor allem im Rausch.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf765"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist absurd, wahnwitzig, unglaublich, auch: zum Verzweifeln'?",
  "options": [
    "Vom Saulus zum Paulus werden",
    "Es ist zum Mäusemelken",
    "Da muss ich noch meinen Senf dazu geben",
    "Einen Fehler ausmerzen"
  ],
  "correct_answer": "Es ist zum Mäusemelken",
  "example": "es ist absurd, wahnwitzig, unglaublich, auch: zum Verzweifeln",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf766"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf die Gelegenheit warte ich, um mit ihm abzurechnen'?",
  "options": [
    "Es steht Spitz auf Knopf",
    "Die Katze aus dem Sack lassen",
    "Da läuft er bei mir in das gewetzte Messer",
    "Mit Kanonen auf Spatzen schießen"
  ],
  "correct_answer": "Da läuft er bei mir in das gewetzte Messer",
  "example": "auf die Gelegenheit warte ich, um mit ihm abzurechnen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf767"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'meine Empörung ist nicht mehr zu überbieten.'?",
  "options": [
    "Unter die Haube kommen",
    "Den Mantel des Schweigens über etwas legen",
    "Da geht mir das Messer in der Hose auf",
    "Jemanden in die Mangel nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Da geht mir das Messer in der Hose auf",
  "example": "meine Empörung ist nicht mehr zu überbieten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf768"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'durch Leichtsinn oder Unaufmerksamkeit ins Verderben geraten.'?",
  "options": [
    "Fersengeld geben",
    "Dreck am Stecken haben",
    "Eine Affenschande",
    "Ins offene Messer laufen"
  ],
  "correct_answer": "Ins offene Messer laufen",
  "example": "durch Leichtsinn oder Unaufmerksamkeit ins Verderben geraten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf769"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein sehr alter Mensch. Methusalem wurde nach der Bibel (Gen 5,21–27 EU) 969 Jahre alt und ist damit der älteste in der Heiligen Schrift erwähnte Mensch überhaupt. Die Altersangabe dürfte mit unserer Zählweise sehr wenig gemein haben.'?",
  "options": [
    "Mit dem Klammerbeutel gepudert sein",
    "XY geht auf den Strich",
    "Sich etwas an den Hut stecken",
    "Ein Methusalem"
  ],
  "correct_answer": "Ein Methusalem",
  "example": "ein sehr alter Mensch. Methusalem wurde nach der Bibel (Gen 5,21–27 EU) 969 Jahre alt und ist damit der älteste in der Heiligen Schrift erwähnte Mensch überhaupt. Die Altersangabe dürfte mit unserer Zählweise sehr wenig gemein haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf76a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas erfolglos unternehmen. Fleischer gingen früher von Hof zu Hof auf der Suche nach Arbeit. Kehrten sie am Abend ohne Auftrag zurück, hatten sie einen „Metzgersgang“ gemacht.'?",
  "options": [
    "Ein Strohwitwer",
    "Einen Metzgersgang machen",
    "Schmiere stehen",
    "Jemandem auf den Schlips treten"
  ],
  "correct_answer": "Einen Metzgersgang machen",
  "example": "etwas erfolglos unternehmen. Fleischer gingen früher von Hof zu Hof auf der Suche nach Arbeit. Kehrten sie am Abend ohne Auftrag zurück, hatten sie einen „Metzgersgang“ gemacht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf76b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die aus frommer Erziehung resultierende, eher schlichte Denkweise. Friedrich Schiller hat dieser Redewendung in seinem Werk Wilhelm Tell (vierter Aufzug, dritte Szene) ein Denkmal gesetzt.'?",
  "options": [
    "Die Milch der frommen Denkart",
    "Etwas auf dem Buckel haben",
    "Jemandem den Fehdehandschuh hinwerfen",
    "Jemanden durch den Kakao ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Die Milch der frommen Denkart",
  "example": "die aus frommer Erziehung resultierende, eher schlichte Denkweise. Friedrich Schiller hat dieser Redewendung in seinem Werk Wilhelm Tell (vierter Aufzug, dritte Szene) ein Denkmal gesetzt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf76c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'stammt nicht von mir, ich habe damit nichts zu tun.'?",
  "options": [
    "Er ist aus dem Schneider",
    "Das kommt nur alle Jubeljahre vor",
    "Das ist nicht auf meinem Mist gewachsen",
    "Keinen Heller wert sein"
  ],
  "correct_answer": "Das ist nicht auf meinem Mist gewachsen",
  "example": "stammt nicht von mir, ich habe damit nichts zu tun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf76d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der letzte Euro, der mir verblieb, der letzte noch lebende Schulfreund. Nach dem gleichnamigen Roman von James Fenimore Cooper.'?",
  "options": [
    "Das ist ein dicker Hund",
    "Gut beschlagen in etwas sein",
    "Als Tiger gestartet und als Bettvorleger gelandet",
    "Der letzte der Mohikaner"
  ],
  "correct_answer": "Der letzte der Mohikaner",
  "example": "der letzte Euro, der mir verblieb, der letzte noch lebende Schulfreund. Nach dem gleichnamigen Roman von James Fenimore Cooper.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf76e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wirklichkeitsfremd sein. Vom irdischen Betrachter aus befindet sich jemand, der hinter dem Mond lebt, auf dessen Rückseite. Wer aber dort lebt, der hat den Mond zwischen sich und der Erde und somit keinen Blick auf das, was dort geschieht.'?",
  "options": [
    "Er/Es ist (einsame) Spitze",
    "Hinter dem Mond leben",
    "Die Katze lässt das Mausen nicht",
    "Es treibt ihm das Wasser in die Augen.[137]"
  ],
  "correct_answer": "Hinter dem Mond leben",
  "example": "wirklichkeitsfremd sein. Vom irdischen Betrachter aus befindet sich jemand, der hinter dem Mond lebt, auf dessen Rückseite. Wer aber dort lebt, der hat den Mond zwischen sich und der Erde und somit keinen Blick auf das, was dort geschieht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf76f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Nachsehen haben, den Kürzeren ziehen. „Mondgucker“ war ein Schimpfwort für dumme Leute, vergleichbar mit einem „Hansguckindieluft“.'?",
  "options": [
    "In der Mühle sagt man’s zweimal",
    "Sich zum Obst (der Woche) machen",
    "Einen Türken bauen / etwas türken",
    "In den Mond gucken"
  ],
  "correct_answer": "In den Mond gucken",
  "example": "das Nachsehen haben, den Kürzeren ziehen. „Mondgucker“ war ein Schimpfwort für dumme Leute, vergleichbar mit einem „Hansguckindieluft“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf770"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich unsanft von jemandem trennen'?",
  "options": [
    "Vor jemandem den Hut ziehen; auch Hut ab! (als Ausruf)",
    "Sich etwas hinter die Ohren schreiben",
    "Etwas aus dem Kreuz haben",
    "Jemanden zum Mond schießen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden zum Mond schießen",
  "example": "sich unsanft von jemandem trennen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf771"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Abschwächung des Götz-Zitats mit der Aussicht, dass es einmal im Schutze der Nacht ein schmerzhaftes Aufeinandertreffen geben könnte.'?",
  "options": [
    "Seine Schäfchen im Trockenen haben",
    "Du kannst mir mal im Mondschein begegnen!",
    "Der Drops ist noch nicht gelutscht",
    "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)"
  ],
  "correct_answer": "Du kannst mir mal im Mondschein begegnen!",
  "example": "Abschwächung des Götz-Zitats mit der Aussicht, dass es einmal im Schutze der Nacht ein schmerzhaftes Aufeinandertreffen geben könnte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf772"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Mores lehren steht für die Bemerkung Anstand, Benehmen beibringen. Ihre Herkunft hat sie aus dem Lateinischen, das Wort mos (plur.: mores) bedeutet „Sitte, Anstand“ bzw. „Moral“. Entstanden ist der Ausdruck etwa in der Zeit des Humanismus (ca. 15. Jh.) als Teil der damaligen Studenten- und Gelehrtensprache.'?",
  "options": [
    "Wir haben doch keine Schweine zusammen gehütet",
    "Den werd ich Mores lehren",
    "Jemandem einen Floh ins Ohr setzen",
    "Er/sie ist (total) durch den Wind"
  ],
  "correct_answer": "Den werd ich Mores lehren",
  "example": "Mores lehren steht für die Bemerkung Anstand, Benehmen beibringen. Ihre Herkunft hat sie aus dem Lateinischen, das Wort mos (plur.: mores) bedeutet „Sitte, Anstand“ bzw. „Moral“. Entstanden ist der Ausdruck etwa in der Zeit des Humanismus (ca. 15. Jh.) als Teil der damaligen Studenten- und Gelehrtensprache.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf773"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Moses (der lehrende) steht für das Gesetz. Herkunft aus „Mores lehren“. Seit dem 18. Jh., Umgangssprache[90].'?",
  "options": [
    "Den werd ich Moses lehren (Moses und die Propheten lehren)",
    "Jemandem den Laufpass geben",
    "Der Zankapfel",
    "Den Affen für jemanden spielen"
  ],
  "correct_answer": "Den werd ich Moses lehren (Moses und die Propheten lehren)",
  "example": "Moses (der lehrende) steht für das Gesetz. Herkunft aus „Mores lehren“. Seit dem 18. Jh., Umgangssprache[90].",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf774"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'fassungslos oder genervt sein. Motten bedeutet umgangssprachlich auch Tuberkulose.'?",
  "options": [
    "Da liegt der Hase im Pfeffer",
    "Der Amtsschimmel (wiehert)",
    "Die Motten kriegen",
    "Die Grätsche machen"
  ],
  "correct_answer": "Die Motten kriegen",
  "example": "fassungslos oder genervt sein. Motten bedeutet umgangssprachlich auch Tuberkulose.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf775"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist geringwertiger Kaffee, üblicherweise Ersatzkaffee. Verballhornt aus dem französischen Begriff „Mocca faux“ = falscher Mokka für einen Kaffee, der keine oder kaum Kaffeebohnen enthält. Siehe auch „Blümchenkaffee“.'?",
  "options": [
    "Wenn das Herz blutet",
    "Das sind zwei Paar Schuhe",
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
    "Das schmeckt nach Muckefuck"
  ],
  "correct_answer": "Das schmeckt nach Muckefuck",
  "example": "das ist geringwertiger Kaffee, üblicherweise Ersatzkaffee. Verballhornt aus dem französischen Begriff „Mocca faux“ = falscher Mokka für einen Kaffee, der keine oder kaum Kaffeebohnen enthält. Siehe auch „Blümchenkaffee“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf776"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine unbedeutende Sache ungemein aufbauschen / maßlos übertreiben.'?",
  "options": [
    "Die Radieschen von unten betrachten",
    "Er macht gerne aus einer Mücke einen Elefanten",
    "Das falsche Schwein geschlachtet haben",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat"
  ],
  "correct_answer": "Er macht gerne aus einer Mücke einen Elefanten",
  "example": "eine unbedeutende Sache ungemein aufbauschen / maßlos übertreiben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf777"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas ernst nehmen, obwohl nur im Scherz gesprochen.'?",
  "options": [
    "Einen Stich haben (auch: einen Schuss haben). Nicht ganz richtig im Kopf sein. Seltsame Ideen haben. Möglicherweise vom Sonnenstich stammend oder von „den sticht der Hafer“ (siehe dort).",
    "Da fehlt noch das Tüpfelchen auf dem i",
    "Das setzt einer Sache die Krone auf",
    "Etwas für bare Münze nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas für bare Münze nehmen",
  "example": "etwas ernst nehmen, obwohl nur im Scherz gesprochen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf778"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'still sein, schweigen. Für die Redewendung sind zahlreiche andere Begriffe bekannt wie „Maul“, „Fresse“, „Schnauze“/„Schnute“, aber auch weniger selbsterklärende Begriffe wie z. B. „Goschn“ (vielleicht lat. geusiae: Mund), „Pappm“ (österreichisch für Papp: Kinderbrei), oder „Rand“ (von Einfassung, Rahmen), der wie alle anderen Begriffe seit dem 19. Jh. für Mund steht.[91] Die Herkunft von „die Klappe halten“ ist ungeklärt, sie wird jedoch einer populären Theorie nach mit laut klappenden Stützbrettern im Chorgestühl einer Kirche (Misericordien) in Verbindung gebracht, die man deshalb beim Aufstehen festhalten müsse.[92]'?",
  "options": [
    "Dann ist Polen offen",
    "Den Mund halten",
    "Herein wenn’s kein Schneider ist",
    "Mit dem Klammerbeutel gepudert sein"
  ],
  "correct_answer": "Den Mund halten",
  "example": "still sein, schweigen. Für die Redewendung sind zahlreiche andere Begriffe bekannt wie „Maul“, „Fresse“, „Schnauze“/„Schnute“, aber auch weniger selbsterklärende Begriffe wie z. B. „Goschn“ (vielleicht lat. geusiae: Mund), „Pappm“ (österreichisch für Papp: Kinderbrei), oder „Rand“ (von Einfassung, Rahmen), der wie alle anderen Begriffe seit dem 19. Jh. für Mund steht.[91] Die Herkunft von „die Klappe halten“ ist ungeklärt, sie wird jedoch einer populären Theorie nach mit laut klappenden Stützbrettern im Chorgestühl einer Kirche (Misericordien) in Verbindung gebracht, die man deshalb beim Aufstehen festhalten müsse.[92]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf779"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Falsche sagen, unbequeme bzw. peinliche Dinge offen aussprechen'?",
  "options": [
    "Einen Schnitzer machen",
    "Namen sind Schall und Rauch",
    "Sich den Mund verbrennen",
    "Über die Schnur hauen"
  ],
  "correct_answer": "Sich den Mund verbrennen",
  "example": "das Falsche sagen, unbequeme bzw. peinliche Dinge offen aussprechen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf77a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'redegewandt oder schlagfertig sein.'?",
  "options": [
    "Nicht auf den Mund gefallen sein",
    "Der Hecht im Karpfenteich sein",
    "Da herrscht Vetternwirtschaft!",
    "Das ist nicht auf meinem Mist gewachsen"
  ],
  "correct_answer": "Nicht auf den Mund gefallen sein",
  "example": "redegewandt oder schlagfertig sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf77b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas nachdrücklich und wortreich vertreten, so dass der Sprecher übertreibend behaupten kann, sein Sprechorgan verschlissen zu haben.'?",
  "options": [
    "Das ist Wasser in den Bach getragen",
    "Alle Wasser laufen ins Meer. (Bibel, Prediger 1:7)",
    "Nach Strich und Faden betrügen",
    "Den Mund fusselig reden"
  ],
  "correct_answer": "Den Mund fusselig reden",
  "example": "etwas nachdrücklich und wortreich vertreten, so dass der Sprecher übertreibend behaupten kann, sein Sprechorgan verschlissen zu haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf77c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dieses Sprichwort wird jemandem entgegengehalten, der etwas beim ersten Mal nicht verstanden hat. Der Sinn bezieht sich ursprünglich auf den Lärm, der in einer Mühle herrscht.'?",
  "options": [
    "Der Hecht im Karpfenteich sein",
    "Da wird der Hund in der Pfanne verrückt!",
    "In der Mühle sagt man’s zweimal",
    "Das geht aus wie das Hornberger Schießen"
  ],
  "correct_answer": "In der Mühle sagt man’s zweimal",
  "example": "dieses Sprichwort wird jemandem entgegengehalten, der etwas beim ersten Mal nicht verstanden hat. Der Sinn bezieht sich ursprünglich auf den Lärm, der in einer Mühle herrscht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf77d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seinen Zorn (an jemanden) auslassen.[93] Mütchen ist ein Diminutiv des Wortes Mut.[94]'?",
  "options": [
    "Sein Mütchen (an jemanden) kühlen",
    "Nicht auf den Mund gefallen sein",
    "Klar wie Kloßbrühe",
    "Die Katze lässt das Mausen nicht"
  ],
  "correct_answer": "Sein Mütchen (an jemanden) kühlen",
  "example": "seinen Zorn (an jemanden) auslassen.[93] Mütchen ist ein Diminutiv des Wortes Mut.[94]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf77e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das wäre schlimm.'?",
  "options": [
    "Sekt oder Selters",
    "Du hast wohl den Schuss nicht gehört!",
    "Blümchenkaffee",
    "…, dann gute Nacht!"
  ],
  "correct_answer": "…, dann gute Nacht!",
  "example": "das wäre schlimm.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf77f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemand, der besonders nachts aktiv ist und spät heimkommt. Eulen sind Nachtvögel und lassen sich bei Tag kaum blicken.'?",
  "options": [
    "Eine Nachteule",
    "(Häselein) verschwinde wie die Wurst im Spinde!",
    "Jemand die Stange halten",
    "Wink mit dem Zaunpfahl"
  ],
  "correct_answer": "Eine Nachteule",
  "example": "jemand, der besonders nachts aktiv ist und spät heimkommt. Eulen sind Nachtvögel und lassen sich bei Tag kaum blicken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf780"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich merke, was da abgeht. Berliner Redensart, erstmals 1878 publiziert, leitet sich vermutlich von einem Lied aus Des Knaben Wunderhorn ab.'?",
  "options": [
    "Nachtigall ick hör dir trapsen",
    "Sich mit fremden Federn schmücken",
    "Das Gras wachsen hören",
    "Den Bock zum Gärtner machen"
  ],
  "correct_answer": "Nachtigall ick hör dir trapsen",
  "example": "ich merke, was da abgeht. Berliner Redensart, erstmals 1878 publiziert, leitet sich vermutlich von einem Lied aus Des Knaben Wunderhorn ab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf781"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'heimlich, vor der Öffentlichkeit verborgen. Im Dezember 1941 ließ die Wehrmacht Widerstandskämpfer und Nazigegner aus den besetzten Gebieten in Deutschland spurlos verschwinden.'?",
  "options": [
    "Ich nehme das auf meine Kappe",
    "Ins offene Messer laufen",
    "Das Haar in der Suppe suchen/finden",
    "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion"
  ],
  "correct_answer": "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion",
  "example": "heimlich, vor der Öffentlichkeit verborgen. Im Dezember 1941 ließ die Wehrmacht Widerstandskämpfer und Nazigegner aus den besetzten Gebieten in Deutschland spurlos verschwinden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf782"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemand bezahlt für etwas, was er nicht allein genießt. Häufig verwendet bei Einladungen zum Trinken.'?",
  "options": [
    "Recht und schlecht",
    "etwas geht auf jemandes Nacken",
    "Ins Schwarze treffen",
    "In den sauren Apfel beißen"
  ],
  "correct_answer": "etwas geht auf jemandes Nacken",
  "example": "jemand bezahlt für etwas, was er nicht allein genießt. Häufig verwendet bei Einladungen zum Trinken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf783"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Unmögliches versuchen müssen. Es ist praktisch ausgeschlossen, dass die Suche erfolgreich sein wird.'?",
  "options": [
    "Asche auf dein Haupt",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren",
    "Bei jemandem auf den Busch klopfen",
    "Die Nadel im Heuhaufen suchen"
  ],
  "correct_answer": "Die Nadel im Heuhaufen suchen",
  "example": "etwas Unmögliches versuchen müssen. Es ist praktisch ausgeschlossen, dass die Suche erfolgreich sein wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf784"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'genau das Richtige sagen oder erraten. Aus der Schützensprache, wo mit Nagel der Mittelpunkt der zu treffenden Scheibe gemeint war.[95]'?",
  "options": [
    "Der Katze die Schelle umhängen",
    "Alles über einen Leisten schlagen",
    "Die (oder alle) Puppen tanzen lassen",
    "Den Nagel auf den Kopf treffen"
  ],
  "correct_answer": "Den Nagel auf den Kopf treffen",
  "example": "genau das Richtige sagen oder erraten. Aus der Schützensprache, wo mit Nagel der Mittelpunkt der zu treffenden Scheibe gemeint war.[95]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf785"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit etwas aufhören. Schneider hängten den noch nicht fertiggestellten Anzug bis zur Weiterarbeit an den Nagel.'?",
  "options": [
    "Einen Knopf dran machen",
    "Eine Schwalbe machen (Fußballbegriff)",
    "Etwas an den Nagel hängen (wie den Beruf)",
    "Das Gras wachsen hören"
  ],
  "correct_answer": "Etwas an den Nagel hängen (wie den Beruf)",
  "example": "mit etwas aufhören. Schneider hängten den noch nicht fertiggestellten Anzug bis zur Weiterarbeit an den Nagel.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf786"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich etwas (auch widerrechtlich) aneignen. Raubtiere pflegen ihre Beute unter ihre Krallen zu nehmen, daher auch „sich etwas krallen“.'?",
  "options": [
    "Dicke Bretter bohren (müssen)",
    "Jemandem das Wasser nicht reichen können (seit dem 16. Jahrhundert)[137]",
    "Sich etwas unter den Nagel reißen",
    "Das stellt alles Bisherige in den Schatten"
  ],
  "correct_answer": "Sich etwas unter den Nagel reißen",
  "example": "sich etwas (auch widerrechtlich) aneignen. Raubtiere pflegen ihre Beute unter ihre Krallen zu nehmen, daher auch „sich etwas krallen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf787"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Umschreibung einer inneren Situation der Ungeduld, wenn man eine drängende Angelegenheit hinter sich bringen oder eine Frage loswerden will. Die Herkunft ist unsicher, siehe Unter den Nägeln brennen.'?",
  "options": [
    "Das ist die Wahl zwischen Pest und Cholera",
    "Schmiere stehen",
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
    "Etwas brennt mir unter (seltener: auf) den Nägeln"
  ],
  "correct_answer": "Etwas brennt mir unter (seltener: auf) den Nägeln",
  "example": "Umschreibung einer inneren Situation der Ungeduld, wenn man eine drängende Angelegenheit hinter sich bringen oder eine Frage loswerden will. Die Herkunft ist unsicher, siehe Unter den Nägeln brennen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf788"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine entscheidende Prüfung bestehen. Eine Nagelprobe ist allgemein eine Prüfung mit dem Fingernagel und in der ältesten bekannten Bedeutung speziell ein Ritual zur Prüfung eines leergetrunkenen Trinkgefäßes, indem man dieses so umdreht, dass eventuell verbliebener Inhalt auf den Daumennagel rinnt: Ist mehr enthalten, als auf dem Nagel Platz findet, so gilt das Gefäß als nicht hinreichend leergetrunken und die Probe als nicht bestanden.'?",
  "options": [
    "Ruckzuck",
    "Am Katzentisch sitzen",
    "Die Nagelprobe bestehen",
    "Kurze Haare sind bald gekämmt"
  ],
  "correct_answer": "Die Nagelprobe bestehen",
  "example": "eine entscheidende Prüfung bestehen. Eine Nagelprobe ist allgemein eine Prüfung mit dem Fingernagel und in der ältesten bekannten Bedeutung speziell ein Ritual zur Prüfung eines leergetrunkenen Trinkgefäßes, indem man dieses so umdreht, dass eventuell verbliebener Inhalt auf den Daumennagel rinnt: Ist mehr enthalten, als auf dem Nagel Platz findet, so gilt das Gefäß als nicht hinreichend leergetrunken und die Probe als nicht bestanden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf789"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas sagen, was nicht für die Öffentlichkeit bestimmt ist. Bei Effi Briest werden nach vielen Ehejahren im Nähkästchen verfängliche Briefe entdeckt, die besser unentdeckt geblieben wären.'?",
  "options": [
    "Das ist kein Pappenstiel bzw. etwas für einen Pappenstiel kaufen",
    "Aus dem Nähkästchen plaudern",
    "Unrasiert und fern der Heimat",
    "Von Pontius zu Pilatus laufen"
  ],
  "correct_answer": "Aus dem Nähkästchen plaudern",
  "example": "etwas sagen, was nicht für die Öffentlichkeit bestimmt ist. Bei Effi Briest werden nach vielen Ehejahren im Nähkästchen verfängliche Briefe entdeckt, die besser unentdeckt geblieben wären.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf78a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er kann tun und lassen was er will, aber auch: er wird nicht mehr ernstgenommen. Eigens engagierte Hofnarren durften an den Fürstenhöfen Dinge sagen, die einem Normalsterblichen nicht ungestraft durchgegangen wären.'?",
  "options": [
    "Er genießt Narrenfreiheit",
    "Ich nehme das auf meine Kappe",
    "Jemandem die Hennen eintreiben (schwäbisch)",
    "Ihm sind die Pferde durchgegangen"
  ],
  "correct_answer": "Er genießt Narrenfreiheit",
  "example": "er kann tun und lassen was er will, aber auch: er wird nicht mehr ernstgenommen. Eigens engagierte Hofnarren durften an den Fürstenhöfen Dinge sagen, die einem Normalsterblichen nicht ungestraft durchgegangen wären.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf78b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn austricksen oder seine Weisungen ignorieren. Beliebte Geste bei Kindern, den Spielkameraden ihre Missachtung oder Spott kundzutun.'?",
  "options": [
    "Dort wo sich Fuchs und Hase Gute Nacht sagen, ist es zumeist sehr einsam und öde, bildlich gesehen sind dort höchstens noch Füchse und Hasen unterwegs.",
    "Jemandem eine lange Nase drehen",
    "Aus dem letzten Loch pfeifen (auch: auf dem letzten Loch pfeifen)",
    "Auf Krawall gebürstet"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem eine lange Nase drehen",
  "example": "ihn austricksen oder seine Weisungen ignorieren. Beliebte Geste bei Kindern, den Spielkameraden ihre Missachtung oder Spott kundzutun.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf78c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in Österreich und Schweiz auch: sich selber an der Nase nehmen. Auch: sich an die eigene Kappe fassen (Allgäu). Einen Fehler bei sich selbst statt bei anderen suchen. Geht möglicherweise zurück auf einen Rechtsbrauch, sich beim öffentlichen Widerruf einer Beleidigung an die Nase zu fassen.'?",
  "options": [
    "Kein Wässerchen trüben können",
    "Sich an die eigene Nase fassen",
    "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche",
    "Etwas intus haben"
  ],
  "correct_answer": "Sich an die eigene Nase fassen",
  "example": "in Österreich und Schweiz auch: sich selber an der Nase nehmen. Auch: sich an die eigene Kappe fassen (Allgäu). Einen Fehler bei sich selbst statt bei anderen suchen. Geht möglicherweise zurück auf einen Rechtsbrauch, sich beim öffentlichen Widerruf einer Beleidigung an die Nase zu fassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf78d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unter den Augen des Betreffenden tun, was man will.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf der Nase herumtanzen",
    "Zielwasser trinken",
    "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
    "Perlen vor die Säue werfen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem auf der Nase herumtanzen",
  "example": "unter den Augen des Betreffenden tun, was man will.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf78e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausdruck einer meist unangenehmen Überraschung. Vermutlich zurückzuführen auf die Pik-9 im Kartenspiel, die beim Kartenlegen Unheil verhieß.'?",
  "options": [
    "Der Zankapfel",
    "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“",
    "Eine ruhige Kugel schieben",
    "Ach du grüne Neune!"
  ],
  "correct_answer": "Ach du grüne Neune!",
  "example": "Ausdruck einer meist unangenehmen Überraschung. Vermutlich zurückzuführen auf die Pik-9 im Kartenspiel, die beim Kartenlegen Unheil verhieß.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf78f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Notlösung. Der Notnagel gehörte bis in die 1960er Jahre zur Ausrüstung der Feuerwehrleute und diente zur Eigenrettung in Gefahrensituationen.'?",
  "options": [
    "Sich den Schuh anziehen",
    "Das letzte Hemd hat keine Taschen",
    "Die Sau raus lassen",
    "Das ist ein Notnagel"
  ],
  "correct_answer": "Das ist ein Notnagel",
  "example": "eine Notlösung. Der Notnagel gehörte bis in die 1960er Jahre zur Ausrüstung der Feuerwehrleute und diente zur Eigenrettung in Gefahrensituationen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf790"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'siehe 08/15.'?",
  "options": [
    "Da hat er eine Marotte",
    "In den Sack hauen",
    "Null-acht-fünfzehn/fuffzehn",
    "Die (oder alle) Puppen tanzen lassen"
  ],
  "correct_answer": "Null-acht-fünfzehn/fuffzehn",
  "example": "siehe 08/15.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed560ae755bbf9fcaf791"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Vorhaben, das entgegen den Erwartungen erfolglos verlaufen ist, oder'?",
  "options": [
    "Jemandem auf den Senkel gehen",
    "Eine Nullnummer",
    "Klar wie Kloßbrühe",
    "Den Sündenbock spielen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Nullnummer",
  "example": "ein Vorhaben, das entgegen den Erwartungen erfolglos verlaufen ist, oder",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf792"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'damit wird ausgesagt, etwas habe einen Tiefstpunkt erreicht.[96]'?",
  "options": [
    "Sich ins Hemd machen",
    "Den Nullpunkt erreichen",
    "Mein lieber Schwan!",
    "Mit Hängen und Würgen etwas schaffen (z. B. das Examen, die Prüfung)"
  ],
  "correct_answer": "Den Nullpunkt erreichen",
  "example": "damit wird ausgesagt, etwas habe einen Tiefstpunkt erreicht.[96]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf793"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Im Vorteil sein bzw. die Oberhand gewinnen. Aus der Müllersprache. Das im Mühlteich angestaute Wasser trieb als Oberwasser das Mühlrad an, das von ihm abfließende Unterwasser war wesentlich weniger kraftvoll.'?",
  "options": [
    "Alter Schwede!",
    "(Man hat schon) Pferde (vor der Apotheke) kotzen sehen",
    "Wenn der Kuchen spricht, haben die Krümel Pause",
    "Oberwasser haben bzw. bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Oberwasser haben bzw. bekommen",
  "example": "Im Vorteil sein bzw. die Oberhand gewinnen. Aus der Müllersprache. Das im Mühlteich angestaute Wasser trieb als Oberwasser das Mühlrad an, das von ihm abfließende Unterwasser war wesentlich weniger kraftvoll.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf794"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen kleinen Beitrag zahlen (Die Redewendung geht auf die altgriechische Münze Obolus zurück, die man den Toten als Fährlohn für den Fährmann Charon in den Mund legte.)'?",
  "options": [
    "Ach du grüne Neune!",
    "Ihm schwimmen die Felle weg",
    "Jemandem geht der Arsch auf Grundeis",
    "Seinen Obolus entrichten"
  ],
  "correct_answer": "Seinen Obolus entrichten",
  "example": "einen kleinen Beitrag zahlen (Die Redewendung geht auf die altgriechische Münze Obolus zurück, die man den Toten als Fährlohn für den Fährmann Charon in den Mund legte.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf795"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auffallen, um Aufmerksamkeit zu erregen. Das „Obst der Woche“ ist als Sonderangebot in Supermärkten konnotiert, das zwecks Erregung der Aufmerksamkeit von Kunden und daraus resultierender Absatzsteigerung hervorgehoben wird.'?",
  "options": [
    "Sich zum Obst (der Woche) machen",
    "Der Groschen ist gefallen",
    "Etwas abkupfern",
    "Der Hecht im Karpfenteich sein"
  ],
  "correct_answer": "Sich zum Obst (der Woche) machen",
  "example": "auffallen, um Aufmerksamkeit zu erregen. Das „Obst der Woche“ ist als Sonderangebot in Supermärkten konnotiert, das zwecks Erregung der Aufmerksamkeit von Kunden und daraus resultierender Absatzsteigerung hervorgehoben wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf796"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dumm oder unwissend, wie es weiter gehen soll.'?",
  "options": [
    "Ach du heilig’s Blechle!",
    "Jemanden an die (frische) Luft setzen",
    "Wie der Ochs vorm Berg (oder: wie der Ochs vorm Scheunentor, vor der Apotheke)",
    "Hinter dem Mond leben"
  ],
  "correct_answer": "Wie der Ochs vorm Berg (oder: wie der Ochs vorm Scheunentor, vor der Apotheke)",
  "example": "dumm oder unwissend, wie es weiter gehen soll.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf797"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'erfolglos auf jemanden einreden oder ihm etwas zu erklären versuchen'?",
  "options": [
    "Die Feuertaufe erhalten",
    "Seinen Kopf durchsetzen",
    "Einem Ochsen ins Horn pfetzen",
    "Die Grätsche machen"
  ],
  "correct_answer": "Einem Ochsen ins Horn pfetzen",
  "example": "erfolglos auf jemanden einreden oder ihm etwas zu erklären versuchen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf798"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine sehr lange Irrfahrt. Odysseus, der Held von Troja, kehrte erst nach vielen Jahren und nach Überstehen vieler Gefahren wieder in seine Heimat zurück.'?",
  "options": [
    "Mit ihm ist nicht gut Kirschen essen",
    "Eine Odyssee",
    "Er hat Hummeln im Hintern",
    "Über die Schnur hauen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Odyssee",
  "example": "eine sehr lange Irrfahrt. Odysseus, der Held von Troja, kehrte erst nach vielen Jahren und nach Überstehen vieler Gefahren wieder in seine Heimat zurück.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf799"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '(bei Menschen) auffällige positive Eigenschaften haben, z. B. intelligent und pfiffig sein, oder auch negative Eigenschaften haben, z. B. unberechenbar sein. Beim Bezug auf Situationen oder anderes ebenfalls im Sinne von bemerkenswerten Umständen oder Eigenschaften.'?",
  "options": [
    "Da fress ich einen Besen (oft ergänzt: samt der Putzfrau)",
    "Zieh dich warm an!",
    "Nicht ohne sein",
    "Er macht gerne aus einer Mücke einen Elefanten"
  ],
  "correct_answer": "Nicht ohne sein",
  "example": "(bei Menschen) auffällige positive Eigenschaften haben, z. B. intelligent und pfiffig sein, oder auch negative Eigenschaften haben, z. B. unberechenbar sein. Beim Bezug auf Situationen oder anderes ebenfalls im Sinne von bemerkenswerten Umständen oder Eigenschaften.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf79a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich etwas gut merken. Zu wichtigen Ereignissen zogen unsere Vorfahren ihre Kinder als Zeugen bei und gaben ihnen einen Klaps hinter die Ohren, damit sie sich an den Vorgang besser erinnern und das Wissen an spätere Generationen weitergeben könnten. wikt:hinter die Ohren schreiben'?",
  "options": [
    "Sich etwas hinter die Ohren schreiben",
    "Nachtigall ick hör dir trapsen",
    "Die Hühner satteln",
    "Die Rechnung ohne den Wirt machen"
  ],
  "correct_answer": "Sich etwas hinter die Ohren schreiben",
  "example": "sich etwas gut merken. Zu wichtigen Ereignissen zogen unsere Vorfahren ihre Kinder als Zeugen bei und gaben ihnen einen Klaps hinter die Ohren, damit sie sich an den Vorgang besser erinnern und das Wissen an spätere Generationen weitergeben könnten. wikt:hinter die Ohren schreiben",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf79b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'durchtrieben oder raffiniert sein. Nach Volksmeinung hatte die Verschlagenheit ihren Sitz hinter den Ohren.'?",
  "options": [
    "Friede, Freude, Eierkuchen",
    "Von der Schippe springen",
    "Es faustdick hinter den Ohren haben",
    "Asche auf dein Haupt"
  ],
  "correct_answer": "Es faustdick hinter den Ohren haben",
  "example": "durchtrieben oder raffiniert sein. Nach Volksmeinung hatte die Verschlagenheit ihren Sitz hinter den Ohren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf79c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'noch jung, unerfahren sein.[97] Verwandte Redewendungen unter Verwendung der Farbe Grün finden sich in diversen Sprachen, etwa dem Englischen in greenhorn.'?",
  "options": [
    "Sich vom Acker machen",
    "Mit jemand Katz und Maus spielen",
    "Jemandem einen Bären aufbinden",
    "Noch grün hinter den Ohren sein"
  ],
  "correct_answer": "Noch grün hinter den Ohren sein",
  "example": "noch jung, unerfahren sein.[97] Verwandte Redewendungen unter Verwendung der Farbe Grün finden sich in diversen Sprachen, etwa dem Englischen in greenhorn.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf79d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich zum Schlafen oder zum Ausruhen hinlegen'?",
  "options": [
    "Mit allen Wassern gewaschen sein",
    "Ein Drahtzieher",
    "Sich aufs Ohr hauen",
    "Wasch mir den Pelz, aber mach mich nicht nass"
  ],
  "correct_answer": "Sich aufs Ohr hauen",
  "example": "sich zum Schlafen oder zum Ausruhen hinlegen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf79e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden auf unfaire Art und Weise betrügen oder austricksen. Der Begriff kommt aus dem Fechtsport. Ein Schlag über die Ohren erfordert ein gewisses Geschick, ist jedoch nach den Fechtregeln verboten gewesen.[98]'?",
  "options": [
    "Jemanden übers Ohr hauen",
    "Schwarz sehen, auch schwarzsehen",
    "Auf Teufel (regional auch: Deibel) komm raus",
    "Da herrscht Vetternwirtschaft!"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden übers Ohr hauen",
  "example": "jemanden auf unfaire Art und Weise betrügen oder austricksen. Der Begriff kommt aus dem Fechtsport. Ein Schlag über die Ohren erfordert ein gewisses Geschick, ist jedoch nach den Fechtregeln verboten gewesen.[98]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf79f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'besänftigend einwirken. Schon im Altertum war bekannt, dass Öl die stürmische See glätten kann.'?",
  "options": [
    "Öl auf die Wogen gießen",
    "Etwas ausbaden müssen",
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
    "Blut und Wasser schwitzen"
  ],
  "correct_answer": "Öl auf die Wogen gießen",
  "example": "besänftigend einwirken. Schon im Altertum war bekannt, dass Öl die stürmische See glätten kann.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'anstacheln, ein Übel noch vermehren. (siehe auch: „Öl ins Feuer“)'?",
  "options": [
    "Ein Methusalem",
    "Etwas intus haben",
    "Öl ins Feuer gießen",
    "Hinter die Binde kippen"
  ],
  "correct_answer": "Öl ins Feuer gießen",
  "example": "anstacheln, ein Übel noch vermehren. (siehe auch: „Öl ins Feuer“)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'stumm oder dumm herum stehen. Als Ölgötzen bezeichnete man die in heidnischer Zeit aufgestellten Götterpfähle, später die hölzernen Tierformen, an denen die Öllampen zur Beleuchtung des Anwesens aufgehängt waren. Martin Luther scheint die Bezeichnung als Schimpfwort populär gemacht zu haben.'?",
  "options": [
    "Dastehen wie Ölgötzen",
    "Nochmal dasselbe in Grün",
    "Stein des Anstoßes, Auslöser eines Streits oder Ärgernisses; aus: (Jes 8,14 LUT), zitiert bei (Röm 9,32 LUT) bzw. (1 Petr 2,8 LUT).",
    "Das ist Jacke wie Hose"
  ],
  "correct_answer": "Dastehen wie Ölgötzen",
  "example": "stumm oder dumm herum stehen. Als Ölgötzen bezeichnete man die in heidnischer Zeit aufgestellten Götterpfähle, später die hölzernen Tierformen, an denen die Öllampen zur Beleuchtung des Anwesens aufgehängt waren. Martin Luther scheint die Bezeichnung als Schimpfwort populär gemacht zu haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'scherzhafte Redensart, die sich nicht etwa auf eine tatsächliche Person solchen Namens bezieht, sondern im 17. Jahrhundert aus der Personifizierung des lateinischen Worts olim (einst) gebildet wurde.'?",
  "options": [
    "Eine Schwalbe macht noch keinen Sommer!",
    "Seit Olims Zeiten",
    "Das Pendel schlägt in die entgegengesetzte Richtung aus. Ein Prozess, der lange in eine Richtung verlaufen ist, kehrt sich nun in sein Gegenteil um.",
    "Dann sind ja alle Spatzen gefangen"
  ],
  "correct_answer": "Seit Olims Zeiten",
  "example": "scherzhafte Redensart, die sich nicht etwa auf eine tatsächliche Person solchen Namens bezieht, sondern im 17. Jahrhundert aus der Personifizierung des lateinischen Worts olim (einst) gebildet wurde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich über alle Anderen erhaben fühlen, überheblich sein. Der Olymp war nach der griechischen Sage Sitz der Götter.'?",
  "options": [
    "Ein Schuss in den Ofen",
    "Auf dem Olymp sitzen",
    "Ein alter Mann ist doch kein D-Zug!",
    "Sich einen Kipparsch arbeiten/laufen/suchen"
  ],
  "correct_answer": "Auf dem Olymp sitzen",
  "example": "sich über alle Anderen erhaben fühlen, überheblich sein. Der Olymp war nach der griechischen Sage Sitz der Götter.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unter dem Einfluss halluzinogener Drogen stehen, visuelle Halluzination haben (siehe Optik schieben bei Wiktionary).'?",
  "options": [
    "Dreck am Stecken haben",
    "Einen Augiasstall ausmisten",
    "Etwas auf Vordermann bringen",
    "Optik schieben"
  ],
  "correct_answer": "Optik schieben",
  "example": "unter dem Einfluss halluzinogener Drogen stehen, visuelle Halluzination haben (siehe Optik schieben bei Wiktionary).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dreist, wagemutig, furchtlos oder unverschämt sein. Je nach Modulation als Ausdruck von Ablehnung bis zu hoher Anerkennung geläufig. Vergleichbar ist die Redewendung „stolz wie Oskar“. Entstehungszeit und Urheber ist umstritten.'?",
  "options": [
    "Jemandem zeigen, was eine Harke ist",
    "Frech wie Oskar",
    "Bei ihm ist Hopfen und Malz verloren",
    "Sich etwas unter den Nagel reißen"
  ],
  "correct_answer": "Frech wie Oskar",
  "example": "dreist, wagemutig, furchtlos oder unverschämt sein. Je nach Modulation als Ausdruck von Ablehnung bis zu hoher Anerkennung geläufig. Vergleichbar ist die Redewendung „stolz wie Oskar“. Entstehungszeit und Urheber ist umstritten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'tapfer bleiben, standhaft bleiben, sich nicht unterkriegen lassen (siehe die Ohren steifhalten bei Wiktionary).'?",
  "options": [
    "Jemandem auf der Nase herumtanzen",
    "Pi mal Daumen",
    "(Man hat schon) Pferde (vor der Apotheke) kotzen sehen",
    "die Ohren steif halten"
  ],
  "correct_answer": "die Ohren steif halten",
  "example": "tapfer bleiben, standhaft bleiben, sich nicht unterkriegen lassen (siehe die Ohren steifhalten bei Wiktionary).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das verhält sich ganz anders, das sind zwei unterschiedliche Dinge.'?",
  "options": [
    "Sich zum Affen machen",
    "Das sind zwei Paar Stiefel",
    "Einen Frosch im Hals haben",
    "Ins Schwabenalter kommen"
  ],
  "correct_answer": "Das sind zwei Paar Stiefel",
  "example": "das verhält sich ganz anders, das sind zwei unterschiedliche Dinge.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in die Flucht schlagen, in die Enge treiben. Paar ist abgeleitet von „Barn“ = Futterkrippe, zu dem man ausgerissene Herden zurücktrieb.'?",
  "options": [
    "Den Wald vor lauter Bäumen nicht sehen",
    "Zu Paaren treiben",
    "Jemanden mit etwas abspeisen",
    "In jemanden verschossen sein"
  ],
  "correct_answer": "Zu Paaren treiben",
  "example": "in die Flucht schlagen, in die Enge treiben. Paar ist abgeleitet von „Barn“ = Futterkrippe, zu dem man ausgerissene Herden zurücktrieb.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7a9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '„Ungebildete Menschen, zum Beispiel Eheleute aus der unteren Volksklasse zanken und prügeln und vertragen sich sogleich wieder und die gezüchtigte Ehefrau sieht am Ende wohl gar die empfangenen Schläge als einen Beweis der Liebe ihres Mannes an.“[99]'?",
  "options": [
    "Ende (im) Gelände",
    "Gewehr bei Fuß stehen",
    "Leipzig/Einundleipzig. Nach dem deutschen Sieg im Deutsch-Französischen Krieg 1870/71 (gesprochen: siebzig/einundsiebzig) über Napoleon III. wurde der Sieg der Deutschen in der Völkerschlacht bei Leipzig (1813) über Napoleon I. kurz und abgewandelt „Leipzig/Einundleipzig“ bezeichnet. Später verstand man darunter: „Das ist schon so lange her!“",
    "Pack schlägt sich, Pack verträgt sich"
  ],
  "correct_answer": "Pack schlägt sich, Pack verträgt sich",
  "example": "„Ungebildete Menschen, zum Beispiel Eheleute aus der unteren Volksklasse zanken und prügeln und vertragen sich sogleich wieder und die gezüchtigte Ehefrau sieht am Ende wohl gar die empfangenen Schläge als einen Beweis der Liebe ihres Mannes an.“[99]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7aa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'da werde ich wütend, da gehe ich in die Luft. Eine Steigerung der Redensart, die Wände hochzugehen.'?",
  "options": [
    "Das bringt mich auf die Palme",
    "Es ist zum Mäusemelken",
    "Das hat ihm den Gnadenstoß gegeben",
    "Danke für die Blumen!"
  ],
  "correct_answer": "Das bringt mich auf die Palme",
  "example": "da werde ich wütend, da gehe ich in die Luft. Eine Steigerung der Redensart, die Wände hochzugehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7ab"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er steht unter dem Regiment seiner Frau, er hat nichts oder wenig zu sagen. Hausschuhe galten lange als Sinnbild für ein weibliches Kleidungsstück. Holzpantinen oder das Nudelholz konnten so manchen Ehemann schmerzlich zur Raison bringen.'?",
  "options": [
    "Sich die Finger verbrennen",
    "Ohne Punkt und Komma reden",
    "Er steht unter dem Pantoffel, er ist ein Pantoffelheld",
    "Etwas an den Nagel hängen (wie den Beruf)"
  ],
  "correct_answer": "Er steht unter dem Pantoffel, er ist ein Pantoffelheld",
  "example": "er steht unter dem Regiment seiner Frau, er hat nichts oder wenig zu sagen. Hausschuhe galten lange als Sinnbild für ein weibliches Kleidungsstück. Holzpantinen oder das Nudelholz konnten so manchen Ehemann schmerzlich zur Raison bringen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7ac"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'uneinsichtig sein, sich auch durch gute Argumente nicht von seiner Überzeugung abbringen lassen. Der Panzer machte den Ritter unverwundbar, aber auch unbeweglich.'?",
  "options": [
    "Stur wie ein Panzer sein",
    "Jemandem auf den Schlips treten",
    "Unter einer Decke stecken",
    "Durch die Röhre schauen"
  ],
  "correct_answer": "Stur wie ein Panzer sein",
  "example": "uneinsichtig sein, sich auch durch gute Argumente nicht von seiner Überzeugung abbringen lassen. Der Panzer machte den Ritter unverwundbar, aber auch unbeweglich.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7ad"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich kenne diese Leute (und ihre Schwächen), ich weiß sie einzuschätzen. Zitiert im Drama Wallensteins Tod von Friedrich Schiller. Die Pappenheimer waren eine schwere Kavallerieeinheit unter dem Kommando des Grafen von Pappenheim, die dem Kaiser treu ergeben waren und angeblich immer zur rechten Zeit am rechten Ort waren.[100]'?",
  "options": [
    "Ich kenne meine Pappenheimer",
    "Mit harten Bandagen kämpfen",
    "Jetzt ist das Kind in den Brunnen gefallen",
    "Dreck am Stecken haben"
  ],
  "correct_answer": "Ich kenne meine Pappenheimer",
  "example": "ich kenne diese Leute (und ihre Schwächen), ich weiß sie einzuschätzen. Zitiert im Drama Wallensteins Tod von Friedrich Schiller. Die Pappenheimer waren eine schwere Kavallerieeinheit unter dem Kommando des Grafen von Pappenheim, die dem Kaiser treu ergeben waren und angeblich immer zur rechten Zeit am rechten Ort waren.[100]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7ae"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist keine Kleinigkeit bzw. das ist spottbillig. Der Löwenzahn heißt im Niederdeutschen auch Papenblume, lateinisch „pappus“, der ob seines häufigen Vorkommens gering geachtet wird. Auch: Das ist kein Kinderspiel.'?",
  "options": [
    "Den Sündenbock spielen",
    "Das ist kein Pappenstiel bzw. etwas für einen Pappenstiel kaufen",
    "Mit harten Bandagen kämpfen",
    "Man hat ihm Sand in die Augen gestreut. Man hat ihn getäuscht oder irregeführt. Schon in der Antike benutzte Redewendung, vermutlich aus der Fechtersprache, wonach der Gegner durch das Werfen von Sand ins Gesicht quasi wehrlos wurde."
  ],
  "correct_answer": "Das ist kein Pappenstiel bzw. etwas für einen Pappenstiel kaufen",
  "example": "das ist keine Kleinigkeit bzw. das ist spottbillig. Der Löwenzahn heißt im Niederdeutschen auch Papenblume, lateinisch „pappus“, der ob seines häufigen Vorkommens gering geachtet wird. Auch: Das ist kein Kinderspiel.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7af"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dort ist etwas los, dort geht es hoch her. Bewusst übertriebene Verballhornung von Dort steppt der Bär.'?",
  "options": [
    "Auf dem Teppich bleiben",
    "Er erhebt sich wie Phönix aus der Asche",
    "Die Katze aus dem Sack lassen",
    "Dort boxt der Papst im Kettenhemd"
  ],
  "correct_answer": "Dort boxt der Papst im Kettenhemd",
  "example": "dort ist etwas los, dort geht es hoch her. Bewusst übertriebene Verballhornung von Dort steppt der Bär.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandem etwas durchgehen lassen, analog zu Fünfe gerade sein lassen'?",
  "options": [
    "Jemanden mit etwas abspeisen",
    "Sich den Schuh anziehen",
    "An der Quelle sitzen",
    "Nicht päpstlicher sein als der Papst"
  ],
  "correct_answer": "Nicht päpstlicher sein als der Papst",
  "example": "jemandem etwas durchgehen lassen, analog zu Fünfe gerade sein lassen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seine Pläne durchkreuzen oder abblocken. Aus der Fechtsprache abgeleitet.'?",
  "options": [
    "Einen Affenzirkus veranstalten",
    "Sie hat viel Holz vor der Hütte",
    "Trick 17",
    "Jemandem in die Parade fahren"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem in die Parade fahren",
  "example": "seine Pläne durchkreuzen oder abblocken. Aus der Fechtsprache abgeleitet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemand, der sich hinter dem Wortlaut von Vorschriften verschanzt, der nicht zu einer liberalen oder vernünftigen Auslegung bereit ist.'?",
  "options": [
    "An der Quelle sitzen",
    "Ein Paragraphenreiter",
    "Einen Krümel in der Tröte haben ",
    "Unter Dach und Fach bringen"
  ],
  "correct_answer": "Ein Paragraphenreiter",
  "example": "jemand, der sich hinter dem Wortlaut von Vorschriften verschanzt, der nicht zu einer liberalen oder vernünftigen Auslegung bereit ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm zeigen, dass man ebenbürtig ist/gegenhält. Abgeleitet aus einem ursprünglich italienischen/französischen Karten(glück)spiel Pharo, wo paroli eine Verdoppelung des Einsatzes bedeutete, vielleicht vergleichbar mit dem Kontra beim Skatspiel.'?",
  "options": [
    "Den Faden verlieren",
    "Ein Feigenblatt",
    "Sich in etwas verbissen haben",
    "Jemandem Paroli bieten"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem Paroli bieten",
  "example": "ihm zeigen, dass man ebenbürtig ist/gegenhält. Abgeleitet aus einem ursprünglich italienischen/französischen Karten(glück)spiel Pharo, wo paroli eine Verdoppelung des Einsatzes bedeutete, vielleicht vergleichbar mit dem Kontra beim Skatspiel.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'im Vertrauen, unter uns (Männern) gesagt, unverblümt ausgedrückt.[101][102][103]'?",
  "options": [
    "Unter uns Pastorentöchtern, unter uns (katholischen) Pfarrerstöchtern",
    "Jemand die Stange halten",
    "Jemanden ins Bockshorn jagen",
    "Sich nicht die Butter vom Brot nehmen lassen"
  ],
  "correct_answer": "Unter uns Pastorentöchtern, unter uns (katholischen) Pfarrerstöchtern",
  "example": "im Vertrauen, unter uns (Männern) gesagt, unverblümt ausgedrückt.[101][102][103]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich gewaltsam Gehör verschaffen, sich lauthals aufspielen. Auch: ausgelassen sein. Die Pauke ist im Orchester das lauteste und beeindruckendste Schlaginstrument, wird jedoch eher wenig eingesetzt.'?",
  "options": [
    "Wat mutt, dat mutt",
    "Jemandem das Handwerk legen",
    "Auf die Pauke hauen",
    "Er kocht auch nur mit Wasser"
  ],
  "correct_answer": "Auf die Pauke hauen",
  "example": "sich gewaltsam Gehör verschaffen, sich lauthals aufspielen. Auch: ausgelassen sein. Die Pauke ist im Orchester das lauteste und beeindruckendste Schlaginstrument, wird jedoch eher wenig eingesetzt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Metapher für paradoxe Botschaften, die den Empfänger in ein Dilemma bringen, weil er zwangsläufig gegen eine der beiden Botschaften verstoßen muss; siehe Doppelbotschaften.'?",
  "options": [
    "Wasch mir den Pelz, aber mach mich nicht nass",
    "Er erhebt sich wie Phönix aus der Asche",
    "Mein Name ist Hase, ich weiß von nichts!",
    "Eine Schwalbe macht noch keinen Sommer!"
  ],
  "correct_answer": "Wasch mir den Pelz, aber mach mich nicht nass",
  "example": "Metapher für paradoxe Botschaften, die den Empfänger in ein Dilemma bringen, weil er zwangsläufig gegen eine der beiden Botschaften verstoßen muss; siehe Doppelbotschaften.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Das Auge des Gesetzes",
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Vom Regen in die Traufe kommen",
    "Das Pendel schlägt in die entgegengesetzte Richtung aus. Ein Prozess, der lange in eine Richtung verlaufen ist, kehrt sich nun in sein Gegenteil um."
  ],
  "correct_answer": "Das Pendel schlägt in die entgegengesetzte Richtung aus. Ein Prozess, der lange in eine Richtung verlaufen ist, kehrt sich nun in sein Gegenteil um.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sinnlos vergeuden. Die Wendung stammt aus der Bibel (Mt 7,6 EU): „Ihr sollt das Heilige nicht den Hunden geben, und eure Perlen sollt ihr nicht vor die Säue werfen.“ Lateinisch: margaritas ante porcos.'?",
  "options": [
    "Oberwasser haben bzw. bekommen",
    "Breit sein",
    "Leine ziehen",
    "Perlen vor die Säue werfen"
  ],
  "correct_answer": "Perlen vor die Säue werfen",
  "example": "sinnlos vergeuden. Die Wendung stammt aus der Bibel (Mt 7,6 EU): „Ihr sollt das Heilige nicht den Hunden geben, und eure Perlen sollt ihr nicht vor die Säue werfen.“ Lateinisch: margaritas ante porcos.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7b9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'weit reichende Erlaubnis, um einem lukrativen Geschäft oder einem zuvor moralisch oder rechtlich angezweifelten Interesse zu folgen. Militärrekruten mussten früher einen leeren Karton für die Rücksendung ihrer Zivilkleidung zur Kaserne mitbringen. Hierbei kamen oft Behältnisse mit einem Werbeaufdruck des Waschmittels Persil zum Einsatz.'?",
  "options": [
    "Mit der Wurst nach der Speckseite werfen",
    "Einen Persilschein haben / erhalten",
    "Neben der Kapp(e) sein/stehen",
    "jemanden mit Samthandschuhen anfassen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Persilschein haben / erhalten",
  "example": "weit reichende Erlaubnis, um einem lukrativen Geschäft oder einem zuvor moralisch oder rechtlich angezweifelten Interesse zu folgen. Militärrekruten mussten früher einen leeren Karton für die Rücksendung ihrer Zivilkleidung zur Kaserne mitbringen. Hierbei kamen oft Behältnisse mit einem Werbeaufdruck des Waschmittels Persil zum Einsatz.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7ba"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in abscheulichem Maße. Häufig in „etwas hassen wie die Pest“.'?",
  "options": [
    "Einen Augiasstall ausmisten",
    "Ins Gras beißen",
    "Kein Wasser halten können",
    "Wie die Pest"
  ],
  "correct_answer": "Wie die Pest",
  "example": "in abscheulichem Maße. Häufig in „etwas hassen wie die Pest“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7bb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Entscheidung, bei der beide bzw. alle Optionen etwas Schlechtes bedeuten, d. h., die man nicht treffen will. Die Pest und die Cholera sind schwere Krankheiten, die in den meisten Fällen tödlich verlaufen und denen mehr Menschen als den meisten anderen Krankheiten zum Opfer gefallen sind.'?",
  "options": [
    "Unter Dach und Fach bringen",
    "Die Wahl zwischen Pest und Cholera",
    "Für jemanden die Kindsmagd spielen",
    "In die Brüche gehen"
  ],
  "correct_answer": "Die Wahl zwischen Pest und Cholera",
  "example": "eine Entscheidung, bei der beide bzw. alle Optionen etwas Schlechtes bedeuten, d. h., die man nicht treffen will. Die Pest und die Cholera sind schwere Krankheiten, die in den meisten Fällen tödlich verlaufen und denen mehr Menschen als den meisten anderen Krankheiten zum Opfer gefallen sind.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7bc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unberechtigt die Schuld für etwas zugewiesen bekommen. Beim Kartenspiel Schwarzer Peter verliert derjenige, der diese Karte als Letzter in der Hand hält.'?",
  "options": [
    "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
    "Mit etwas zu Rande kommen",
    "Den werd ich Mores lehren",
    "Einen Schlussstrich (unter etwas) ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
  "example": "unberechtigt die Schuld für etwas zugewiesen bekommen. Beim Kartenspiel Schwarzer Peter verliert derjenige, der diese Karte als Letzter in der Hand hält.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7bd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es hat seine Pläne durchkreuzt, wohl eine ironische Abwandlung der Redewendung „es hat ihm die Suppe versalzen“.'?",
  "options": [
    "Der Katze die Schelle umhängen",
    "Wider den Stachel löcken",
    "Unter uns Pastorentöchtern, unter uns (katholischen) Pfarrerstöchtern",
    "Das hat ihm die Petersilie verhagelt"
  ],
  "correct_answer": "Das hat ihm die Petersilie verhagelt",
  "example": "es hat seine Pläne durchkreuzt, wohl eine ironische Abwandlung der Redewendung „es hat ihm die Suppe versalzen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7be"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ungefähr. Die Kreiszahl \n\n\n\nπ\n\n\n{\\displaystyle \\pi }\n\n (Pi) ist eine mathematische Konstante zur Kreisberechnung und kann nicht an den Händen abgezählt werden.'?",
  "options": [
    "Pi mal Daumen",
    "In der Mühle sagt man’s zweimal",
    "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln",
    "Das ist mir wurst (wurscht)"
  ],
  "correct_answer": "Pi mal Daumen",
  "example": "ungefähr. Die Kreiszahl \n\n\n\nπ\n\n\n{\\displaystyle \\pi }\n\n (Pi) ist eine mathematische Konstante zur Kreisberechnung und kann nicht an den Händen abgezählt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7bf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bezogen auf den noch nicht abgegebenen Schuss einer Muskete: das Zündkraut lag noch unverbrannt in der Zündpfanne und die Waffe war noch geladen; siehe auch: Muskete#Redensart.'?",
  "options": [
    "(Noch) etwas auf der Pfanne haben",
    "Sich aus dem Staub machen",
    "Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr",
    "Fröhliche Urständ feiern"
  ],
  "correct_answer": "(Noch) etwas auf der Pfanne haben",
  "example": "bezogen auf den noch nicht abgegebenen Schuss einer Muskete: das Zündkraut lag noch unverbrannt in der Zündpfanne und die Waffe war noch geladen; siehe auch: Muskete#Redensart.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7c0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden verraten, etwas über ihn ausplaudern.'?",
  "options": [
    "Jemanden in die Pfanne hauen",
    "Die Rechnung ohne den Wirt machen",
    "Er erhebt sich wie Phönix aus der Asche",
    "Den Schuh muss ich mir anziehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden in die Pfanne hauen",
  "example": "jemanden verraten, etwas über ihn ausplaudern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7c1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'geh weg und komm nicht wieder! (seit dem Spätmittelalter in Gebrauch, s. u. Thomas Murner)'?",
  "options": [
    "Schief gewickelt sein",
    "Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr",
    "Du kannst da hin gehen, wo der Pfeffer wächst",
    "Blinder Hesse"
  ],
  "correct_answer": "Du kannst da hin gehen, wo der Pfeffer wächst",
  "example": "geh weg und komm nicht wieder! (seit dem Spätmittelalter in Gebrauch, s. u. Thomas Murner)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7c2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'um einer Angst zu begegnen.'?",
  "options": [
    "Er macht gerne aus einer Mücke einen Elefanten",
    "Mir ist das Hemd näher als der Rock",
    "Wie ein Kartenhaus zusammenfallen",
    "Pfeifen im Walde"
  ],
  "correct_answer": "Pfeifen im Walde",
  "example": "um einer Angst zu begegnen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed561ae755bbf9fcaf7c3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in der verkehrten Reihenfolge arbeiten (und damit scheitern). Pferde werden zuerst am Kopf angeschirrt.'?",
  "options": [
    "Das Heft in der Hand haben bzw. behalten bzw. aus der Hand geben",
    "Die Flinte ins Korn werfen",
    "Das Pferd von hinten aufzäumen",
    "Das war für ihn ein gemähtes Wiesle"
  ],
  "correct_answer": "Das Pferd von hinten aufzäumen",
  "example": "in der verkehrten Reihenfolge arbeiten (und damit scheitern). Pferde werden zuerst am Kopf angeschirrt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7c4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er hat unbeherrscht gehandelt, die Nerven verloren. Scheu gewordene Pferde lassen sich nur noch schwer beruhigen.'?",
  "options": [
    "Die Katze aus dem Sack lassen",
    "Ihm sind die Pferde durchgegangen",
    "Wasser unter dem Kiel haben (in gutem Fahrwasser sein)",
    "Weder Fisch noch Fleisch"
  ],
  "correct_answer": "Ihm sind die Pferde durchgegangen",
  "example": "er hat unbeherrscht gehandelt, die Nerven verloren. Scheu gewordene Pferde lassen sich nur noch schwer beruhigen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7c5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden täuschen. Als Pferde noch das Hauptverkehrsmittel waren priesen die Pferdehändler oft die Leistungsfähigkeit ihrer Tiere, die sich nach dem Kauf jedoch nicht immer in der angekündigten Weise zeigte.'?",
  "options": [
    "Da fress ich einen Besen (oft ergänzt: samt der Putzfrau)",
    "Jemandem einen vom Pferd erzählen",
    "Er brütet ein Windei aus",
    "Nach Schema F verfahren"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem einen vom Pferd erzählen",
  "example": "jemanden täuschen. Als Pferde noch das Hauptverkehrsmittel waren priesen die Pferdehändler oft die Leistungsfähigkeit ihrer Tiere, die sich nach dem Kauf jedoch nicht immer in der angekündigten Weise zeigte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7c6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas sehen oder erleben, was man für ausgeschlossen und unmöglich hält.[104][105]'?",
  "options": [
    "Er/Es ist (einsame) Spitze",
    "In die Brüche gehen",
    "(Man hat schon) Pferde (vor der Apotheke) kotzen sehen",
    "Jemanden auf dem falschen Fuß erwischen"
  ],
  "correct_answer": "(Man hat schon) Pferde (vor der Apotheke) kotzen sehen",
  "example": "etwas sehen oder erleben, was man für ausgeschlossen und unmöglich hält.[104][105]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7c7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es gibt einen Nachteil, es wird nicht funktionieren. Man sagt damit, dass der Teufel hinter der Sache steckt, der nach früherem Glauben einen Pferdefuß hat. In Goethes Faust sagt die Hexe zu Mephisto: „O Herr, verzeiht den rohen Gruß! Seh ich doch keinen Pferdefuß.“'?",
  "options": [
    "Den Nagel auf den Kopf treffen",
    "Ich bin mit meinem Latein am Ende",
    "Etwas in den falschen Hals bekommen",
    "Die Sache hat einen Pferdefuß"
  ],
  "correct_answer": "Die Sache hat einen Pferdefuß",
  "example": "es gibt einen Nachteil, es wird nicht funktionieren. Man sagt damit, dass der Teufel hinter der Sache steckt, der nach früherem Glauben einen Pferdefuß hat. In Goethes Faust sagt die Hexe zu Mephisto: „O Herr, verzeiht den rohen Gruß! Seh ich doch keinen Pferdefuß.“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7c8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'kommt von der Fabel Der Affe und die Katze und bedeutet eine schmerzhafte Erfahrung machen.'?",
  "options": [
    "Dann sind ja alle Spatzen gefangen",
    "Sich die Pfoten verbrennen",
    "Schulden wie Scheiterbeigen haben",
    "Aussehen wie ein Affe auf dem Schleifstein"
  ],
  "correct_answer": "Sich die Pfoten verbrennen",
  "example": "kommt von der Fabel Der Affe und die Katze und bedeutet eine schmerzhafte Erfahrung machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7c9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein schon als verloren Abgeschriebener erscheint in neuem Glanze. Nach der griechischen Mythologie war der Vogel Phönix im Stande, zu verbrennen und aus seiner Asche wieder neu zu erstehen.'?",
  "options": [
    "Auf den Trichter kommen",
    "Haus und Hof verspielen",
    "Das war für ihn ein gemähtes Wiesle",
    "Er erhebt sich wie Phönix aus der Asche"
  ],
  "correct_answer": "Er erhebt sich wie Phönix aus der Asche",
  "example": "ein schon als verloren Abgeschriebener erscheint in neuem Glanze. Nach der griechischen Mythologie war der Vogel Phönix im Stande, zu verbrennen und aus seiner Asche wieder neu zu erstehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7ca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen Groll auf jemanden haben (von frz. la pique)[106]'?",
  "options": [
    "Jemanden auf der Pike haben",
    "Mit jemandem quitt sein",
    "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
    "Den sterbenden Schwan markieren"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden auf der Pike haben",
  "example": "einen Groll auf jemanden haben (von frz. la pique)[106]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7cb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sehr gründlich ausgebildet. Aus der Soldatensprache, wo Pike für den niedrigsten Soldatenrang steht. Siehe Abschnitt „Redensart“ im Artikel „Pikeniere“'?",
  "options": [
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Gleiches mit Gleichem vergelten",
    "Von der Pike auf gelernt",
    "In der Zwickmühle stecken (süddeutsch/alemannisch auch Fickmühle)"
  ],
  "correct_answer": "Von der Pike auf gelernt",
  "example": "sehr gründlich ausgebildet. Aus der Soldatensprache, wo Pike für den niedrigsten Soldatenrang steht. Siehe Abschnitt „Redensart“ im Artikel „Pikeniere“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7cc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich schlagartig vermehren, überhandnehmen. Vor allem negativ empfundene Dinge werden so charakterisiert, z. B. Hotelanlagen in schützenswerten Regionen.'?",
  "options": [
    "Wie Pilze aus dem Boden schießen",
    "Von Pontius zu Pilatus laufen",
    "Etwas aus dem Kreuz haben",
    "Nur Bahnhof verstehen"
  ],
  "correct_answer": "Wie Pilze aus dem Boden schießen",
  "example": "sich schlagartig vermehren, überhandnehmen. Vor allem negativ empfundene Dinge werden so charakterisiert, z. B. Hotelanlagen in schützenswerten Regionen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7cd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'erstaunt, positiv überrascht sein.'?",
  "options": [
    "Öl auf die Wogen gießen",
    "Eine Schwalbe machen (Fußballbegriff)",
    "Da wird der Hund in der Pfanne verrückt!",
    "platt sein"
  ],
  "correct_answer": "platt sein",
  "example": "erstaunt, positiv überrascht sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7ce"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf der Straße leben, obdachlos sein. Nicht zu verwechseln mit „sich von der Platte machen“, sprich: sich verduften.'?",
  "options": [
    "Gut beschlagen in etwas sein",
    "Ein Dauerbrenner",
    "Die Platte machen",
    "Wider den Stachel löcken"
  ],
  "correct_answer": "Die Platte machen",
  "example": "auf der Straße leben, obdachlos sein. Nicht zu verwechseln mit „sich von der Platte machen“, sprich: sich verduften.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7cf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bankrottgehen. Pleite kommt vom hebräischen Wort „Peletah“ =Flucht. Der Geier im Pleitegeier kommt vom jiddischen Wort für Geher, also ist ein Pleitegeier eine Person, die in die Flucht geht.'?",
  "options": [
    "Perlen vor die Säue werfen",
    "Einen Drahtseilakt vollführen",
    "Pleite machen",
    "Im siebten Himmel schweben"
  ],
  "correct_answer": "Pleite machen",
  "example": "bankrottgehen. Pleite kommt vom hebräischen Wort „Peletah“ =Flucht. Der Geier im Pleitegeier kommt vom jiddischen Wort für Geher, also ist ein Pleitegeier eine Person, die in die Flucht geht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich beeilen, ein Projekt angehen oder zu Ende bringen. Aus dem Norddeutschen: das Boot besteigen um loszufahren, aber auch: die Stiefel anziehen und an die Arbeit gehen. Vergleichbar: zu Potte kommen.'?",
  "options": [
    "Drei Kreuze machen",
    "Ende (im) Gelände",
    "Den Hals nicht voll kriegen",
    "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“"
  ],
  "correct_answer": "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“",
  "example": "sich beeilen, ein Projekt angehen oder zu Ende bringen. Aus dem Norddeutschen: das Boot besteigen um loszufahren, aber auch: die Stiefel anziehen und an die Arbeit gehen. Vergleichbar: zu Potte kommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine außer Kontrolle geratene Situation. Aus der Zeit der Polnischen Teilung stammend.[107]'?",
  "options": [
    "Einen Augiasstall ausmisten",
    "Dann ist Polen offen",
    "Nach Schema F verfahren",
    "Das ist doch ein alter Zopf / Alte Zöpfe soll man abschneiden"
  ],
  "correct_answer": "Dann ist Polen offen",
  "example": "eine außer Kontrolle geratene Situation. Aus der Zeit der Polnischen Teilung stammend.[107]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '(meist erfolglos) von einer Stelle/Behörde zur anderen laufen. Aus der Bibel, wo Jesus mehrfach von König Herodes zum römischen Statthalter Pontius Pilatus und von dort wieder zurückgeschickt wurde, ehe sein Todesurteil bestätigt wurde.'?",
  "options": [
    "Jemanden in den Senkel stellen",
    "Von Pontius zu Pilatus laufen",
    "Namen sind Schall und Rauch",
    "Ein Käpsele sein"
  ],
  "correct_answer": "Von Pontius zu Pilatus laufen",
  "example": "(meist erfolglos) von einer Stelle/Behörde zur anderen laufen. Aus der Bibel, wo Jesus mehrfach von König Herodes zum römischen Statthalter Pontius Pilatus und von dort wieder zurückgeschickt wurde, ehe sein Todesurteil bestätigt wurde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sehr unangenehm auffallen. Zerschlagenes Porzellan lässt sich meist nicht mehr reparieren.'?",
  "options": [
    "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
    "Kalte Füße bekommen",
    "Sich ins Fäustchen lachen",
    "Viel Porzellan zerschlagen"
  ],
  "correct_answer": "Viel Porzellan zerschlagen",
  "example": "sehr unangenehm auffallen. Zerschlagenes Porzellan lässt sich meist nicht mehr reparieren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in aller Öffentlichkeit gedemütigt werden. Leichtere Vergehen wurden noch bis in die Neuzeit damit bestraft, dass man längere Zeit am Pranger stehen musste, verspottet, beschimpft und beworfen von den Mitbürgern.'?",
  "options": [
    "Weder Fisch noch Fleisch",
    "Das Wasser steht ihm bis zum Hals (seit dem 17. Jahrhundert).[137]",
    "Sich etwas unter den Nagel reißen",
    "An den Pranger gestellt werden / angeprangert werden"
  ],
  "correct_answer": "An den Pranger gestellt werden / angeprangert werden",
  "example": "in aller Öffentlichkeit gedemütigt werden. Leichtere Vergehen wurden noch bis in die Neuzeit damit bestraft, dass man längere Zeit am Pranger stehen musste, verspottet, beschimpft und beworfen von den Mitbürgern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Wenn die einfachere Variante nicht funktioniert, muss die kompliziertere angewandt werden.'?",
  "options": [
    "Wenn der Prophet nicht zum Berg kommt, muss der Berg zum Propheten kommen.",
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Der Zankapfel",
    "Jemandem auf die Sprünge helfen"
  ],
  "correct_answer": "Wenn der Prophet nicht zum Berg kommt, muss der Berg zum Propheten kommen.",
  "example": "Wenn die einfachere Variante nicht funktioniert, muss die kompliziertere angewandt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'für einen Dritten bestraft werden. An Edelleuten durfte, so sehr sie es auch verdient hatten, die Prügelstrafe nicht vollzogen werden. Stattdessen standen Kinder zur Verfügung, die dann in Anwesenheit des eigentlich zu Bestrafenden die schmerzhafte Prozedur über sich ergehen lassen mussten.'?",
  "options": [
    "Die Flitterwochen verbringen",
    "Mit dem falschen Fuß aufgestanden sein",
    "Fröhliche Urständ feiern",
    "Als Prügelknabe herhalten"
  ],
  "correct_answer": "Als Prügelknabe herhalten",
  "example": "für einen Dritten bestraft werden. An Edelleuten durfte, so sehr sie es auch verdient hatten, die Prügelstrafe nicht vollzogen werden. Stattdessen standen Kinder zur Verfügung, die dann in Anwesenheit des eigentlich zu Bestrafenden die schmerzhafte Prozedur über sich ergehen lassen mussten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Wesentliche, die Hauptsache. Aristoteles glaubte, der Ursprung des Lebens sei in dem Blutfleck angesiedelt, der sich im Eiklar befindet und sich dort bewegt. wikt:der springende Punkt'?",
  "options": [
    "Auf Holz klopfen",
    "Der springende Punkt",
    "Den Braten riechen",
    "Einem zeigen, wo der Zimmermann ein Loch gelassen hat"
  ],
  "correct_answer": "Der springende Punkt",
  "example": "das Wesentliche, die Hauptsache. Aristoteles glaubte, der Ursprung des Lebens sei in dem Blutfleck angesiedelt, der sich im Eiklar befindet und sich dort bewegt. wikt:der springende Punkt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ununterbrochen reden, den anderen nicht zu Wort kommen lassen.'?",
  "options": [
    "Ohne Punkt und Komma reden",
    "Hinter dem Mond leben",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
    "Die rote Laterne"
  ],
  "correct_answer": "Ohne Punkt und Komma reden",
  "example": "ununterbrochen reden, den anderen nicht zu Wort kommen lassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7d9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'übertrieben lang oder weit. Entstanden in Berlin, wo der weite Weg vom Zentrum zum Tiergarten mit Statuen gesäumt war, die im Berliner Mutterwitz als Puppen bezeichnet wurden. wikt:bis in die Puppen'?",
  "options": [
    "Bis in die Puppen",
    "Ihm ist eine Laus über die Leber gelaufen",
    "In den Mond gucken",
    "Ein Strohwitwer"
  ],
  "correct_answer": "Bis in die Puppen",
  "example": "übertrieben lang oder weit. Entstanden in Berlin, wo der weite Weg vom Zentrum zum Tiergarten mit Statuen gesäumt war, die im Berliner Mutterwitz als Puppen bezeichnet wurden. wikt:bis in die Puppen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7da"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine meist lautstarke Auseinandersetzung provozieren, aber auch ausgelassen feiern. Vermutlich herrührend vom Puppentheater, wo viele Puppen gleichzeitig in Aktion für entsprechenden Wirbel sorgen.'?",
  "options": [
    "Holzauge sei wachsam!",
    "Die (oder alle) Puppen tanzen lassen",
    "himmelhoch jauchzend",
    "Schmiere stehen"
  ],
  "correct_answer": "Die (oder alle) Puppen tanzen lassen",
  "example": "eine meist lautstarke Auseinandersetzung provozieren, aber auch ausgelassen feiern. Vermutlich herrührend vom Puppentheater, wo viele Puppen gleichzeitig in Aktion für entsprechenden Wirbel sorgen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7db"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '(endlich) aktiv werden bzw. vorankommen. Puschen = norddeutsch für Hausschuhe. Wer sich Schuhe anzieht, wird (hoffentlich) auch bald loslaufen. Häufig als Mahnung zu verstehen, endlich loszulegen.'?",
  "options": [
    "Auf den Hund kommen",
    "In die Puschen kommen",
    "In der Mühle sagt man’s zweimal",
    "Ihn muss man mit Glacéhandschuhen anfassen"
  ],
  "correct_answer": "In die Puschen kommen",
  "example": "(endlich) aktiv werden bzw. vorankommen. Puschen = norddeutsch für Hausschuhe. Wer sich Schuhe anzieht, wird (hoffentlich) auch bald loslaufen. Häufig als Mahnung zu verstehen, endlich loszulegen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7dc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von wegen, also ziemlich deutliche Ablehnung (vgl. „ich puste darauf“), mutmaßlich aus dem Jiddischen Ja cochem verballhornt, siehe dazu den verlinkten Wiki-Artikel.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf den Schlips treten",
    "Da fließt noch viel Wasser den Rhein runter",
    "Mit stumpfen Waffen kämpfen",
    "Ja Pustekuchen"
  ],
  "correct_answer": "Ja Pustekuchen",
  "example": "von wegen, also ziemlich deutliche Ablehnung (vgl. „ich puste darauf“), mutmaßlich aus dem Jiddischen Ja cochem verballhornt, siehe dazu den verlinkten Wiki-Artikel.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7dd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'lautstark schimpfen oder sich beschweren, aber auch prahlen/angeben oder viel Geld ausgeben.'?",
  "options": [
    "Auf den Putz hauen",
    "Ein Methusalem",
    "In der Tinte sitzen",
    "Jemandem zeigen, was eine Harke ist"
  ],
  "correct_answer": "Auf den Putz hauen",
  "example": "lautstark schimpfen oder sich beschweren, aber auch prahlen/angeben oder viel Geld ausgeben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7de"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Streit suchen oder anfangen. Joschka Fischer war 1968 in Frankfurt Mitglied einer „Putztruppe“, die sich mit Polizisten fast legendäre Straßenschlachten lieferte.'?",
  "options": [
    "Auf Achse sein (z. B. ‚er ist ständig auf Achse‘)",
    "Putz machen",
    "Es geht um Kaisers Bart",
    "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht"
  ],
  "correct_answer": "Putz machen",
  "example": "Streit suchen oder anfangen. Joschka Fischer war 1968 in Frankfurt Mitglied einer „Putztruppe“, die sich mit Polizisten fast legendäre Straßenschlachten lieferte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7df"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen Scheinsieg erringen. Pyrrhos I., König der Molosser, besiegte 279 vor Rom ein römisches Heer, aber mit so hohen eigenen Verlusten, dass er selbst die Hoffnung auf weitere Erfolge aufgab.'?",
  "options": [
    "Mit Jemandem auf gutem Fuß stehen",
    "Einen Pyrrhussieg erkämpfen",
    "Jemanden oder etwas nicht verknusen können (norddeutsch)",
    "Jemanden an die Kandare nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Pyrrhussieg erkämpfen",
  "example": "einen Scheinsieg erringen. Pyrrhos I., König der Molosser, besiegte 279 vor Rom ein römisches Heer, aber mit so hohen eigenen Verlusten, dass er selbst die Hoffnung auf weitere Erfolge aufgab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Aufgabe lösen wollen, die eigentlich unlösbar ist.'?",
  "options": [
    "Mit den Wölfen heulen",
    "Mast- und Schotbruch!",
    "Mit der Kirche ums Dorf/Kreuz gehen / die Kirche ums Kreuz tragen",
    "Die Quadratur des Kreises suchen"
  ],
  "correct_answer": "Die Quadratur des Kreises suchen",
  "example": "eine Aufgabe lösen wollen, die eigentlich unlösbar ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine schwere Entscheidung treffen müssen.'?",
  "options": [
    "Die Qual der Wahl haben",
    "Er kocht auch nur mit Wasser",
    "Es geht mir gegen den Strich",
    "Da ist der Film gerissen"
  ],
  "correct_answer": "Die Qual der Wahl haben",
  "example": "eine schwere Entscheidung treffen müssen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nur selten, aber dann sehr viel Alkohol trinken.'?",
  "options": [
    "Etwas verbaseln",
    "Ein Quartalssäufer sein",
    "Da fließt noch viel Wasser den Rhein runter",
    "Im Wolkenkuckucksheim leben"
  ],
  "correct_answer": "Ein Quartalssäufer sein",
  "example": "nur selten, aber dann sehr viel Alkohol trinken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'äußerst lebhaft sein.'?",
  "options": [
    "In der Tinte sitzen",
    "Quecksilber im Hintern haben",
    "Durch die Bank",
    "Einen Gang nach Canossa machen"
  ],
  "correct_answer": "Quecksilber im Hintern haben",
  "example": "äußerst lebhaft sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'problemlosen Zugang zu Dingen haben, die andere auch gerne hätten.'?",
  "options": [
    "Den Ball flach halten",
    "An der Quelle sitzen",
    "Den Wald vor lauter Bäumen nicht sehen",
    "Da brat mir doch einer ’nen Storch!"
  ],
  "correct_answer": "An der Quelle sitzen",
  "example": "problemlosen Zugang zu Dingen haben, die andere auch gerne hätten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wissen, wo man etwas erhalten kann.'?",
  "options": [
    "Eine Flasche",
    "Eine gute Quelle haben",
    "Ich denke, mich laust (kratzt) der Affe",
    "Sich ins Hemd machen"
  ],
  "correct_answer": "Eine gute Quelle haben",
  "example": "wissen, wo man etwas erhalten kann.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Kenntnis von einem guten Gewährsmann haben.'?",
  "options": [
    "Etwas aus sicherer Quelle wissen",
    "Die Fliege machen",
    "Eier (in der Hose) haben",
    "(ausgekochtes) Schlitzohr"
  ],
  "correct_answer": "Etwas aus sicherer Quelle wissen",
  "example": "Kenntnis von einem guten Gewährsmann haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit jemandem alle ungeklärten Angelegenheiten bereinigt haben.'?",
  "options": [
    "Es ist im Sande verlaufen",
    "Da muss ich noch meinen Senf dazu geben",
    "Den großen Zampano spielen",
    "Mit jemandem quitt sein"
  ],
  "correct_answer": "Mit jemandem quitt sein",
  "example": "mit jemandem alle ungeklärten Angelegenheiten bereinigt haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Folgen für ein bestimmtes Verhalten tragen müssen.'?",
  "options": [
    "Jemanden in die Pfanne hauen",
    "Blinder Hesse",
    "Die Quittung erhalten",
    "Ich bin bedient"
  ],
  "correct_answer": "Die Quittung erhalten",
  "example": "die Folgen für ein bestimmtes Verhalten tragen müssen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7e9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unsinn reden, verrückt sein. Fehlt einem Fahrzeug ein Rad ist der Betrieb nur noch stark eingeschränkt möglich.'?",
  "options": [
    "Mit harten Bandagen kämpfen",
    "Ein Rad ab haben",
    "Das Handtuch werfen",
    "Wider den Stachel löcken"
  ],
  "correct_answer": "Ein Rad ab haben",
  "example": "Unsinn reden, verrückt sein. Fehlt einem Fahrzeug ein Rad ist der Betrieb nur noch stark eingeschränkt möglich.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7ea"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Sinnloses tun. Man beschäftigt sich mit einem Problem, das bereits eine Lösung hat.'?",
  "options": [
    "Das Rad neu erfinden wollen",
    "Eine weiße Weste haben",
    "Frei von der Leber weg; auch: Frisch von der Leber",
    "Bei jemandem in der Kreide stehen"
  ],
  "correct_answer": "Das Rad neu erfinden wollen",
  "example": "etwas Sinnloses tun. Man beschäftigt sich mit einem Problem, das bereits eine Lösung hat.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7eb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'im Grab liegen, gestorben sein. Je nach Region ist auch von Kartoffeln oder anderen Pflanzen die Rede.'?",
  "options": [
    "Den Lückenbüßer spielen",
    "Das Karnickel hat angefangen",
    "Da fress ich einen Besen (oft ergänzt: samt der Putzfrau)",
    "Die Radieschen von unten betrachten"
  ],
  "correct_answer": "Die Radieschen von unten betrachten",
  "example": "im Grab liegen, gestorben sein. Je nach Region ist auch von Kartoffeln oder anderen Pflanzen die Rede.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7ec"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'öffentliche Aufmerksamkeit haben.'?",
  "options": [
    "Jemandem etwas in die Schuhe schieben",
    "Die Chuzpe haben",
    "Im Rampenlicht stehen",
    "Für jemanden die Hand ins Feuer legen"
  ],
  "correct_answer": "Im Rampenlicht stehen",
  "example": "öffentliche Aufmerksamkeit haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7ed"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit etwas fertigwerden bzw. umgehen können. Ursprünglich das Ufer erreichen.'?",
  "options": [
    "der Tropfen, der das Fass zum Überlaufen bringt",
    "Honig um den Bart schmieren (auch: Honig ums Maul schmieren)",
    "Mit etwas zu Rande kommen",
    "Sich die Finger verbrennen"
  ],
  "correct_answer": "Mit etwas zu Rande kommen",
  "example": "mit etwas fertigwerden bzw. umgehen können. Ursprünglich das Ufer erreichen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7ee"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich täuschen, nicht die Folgen bedenken. Die Rechnung des Wirts fällt häufig höher aus als erwartet.'?",
  "options": [
    "Die Rechnung ohne den Wirt machen",
    "Der Katze die Schelle umhängen",
    "Pack schlägt sich, Pack verträgt sich",
    "Friss oder stirb, auch ‚friss, Vogel, oder stirb‘, und ‚Vogel friss oder stirb‘"
  ],
  "correct_answer": "Die Rechnung ohne den Wirt machen",
  "example": "sich täuschen, nicht die Folgen bedenken. Die Rechnung des Wirts fällt häufig höher aus als erwartet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7ef"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'so gut es eben geht oder mit großer Mühe. Das Wort schlecht bedeutete ursprünglich „schlicht“.'?",
  "options": [
    "Man hat ihm Sand in die Augen gestreut. Man hat ihn getäuscht oder irregeführt. Schon in der Antike benutzte Redewendung, vermutlich aus der Fechtersprache, wonach der Gegner durch das Werfen von Sand ins Gesicht quasi wehrlos wurde.",
    "Die Arbeit hat Früchte getragen",
    "Den Teufel an die Wand malen",
    "Recht und schlecht"
  ],
  "correct_answer": "Recht und schlecht",
  "example": "so gut es eben geht oder mit großer Mühe. Das Wort schlecht bedeutete ursprünglich „schlicht“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7f0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine noch schlimmere Situation gewärtigen. In der Traufe sammelt sich der Regen vom ganzen Dach.'?",
  "options": [
    "Jemandem geht der Arsch auf Grundeis",
    "Bei jemandem einen Stein im Brett haben",
    "Vom Regen in die Traufe kommen",
    "In die Brüche gehen"
  ],
  "correct_answer": "Vom Regen in die Traufe kommen",
  "example": "eine noch schlimmere Situation gewärtigen. In der Traufe sammelt sich der Regen vom ganzen Dach.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7f1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn mit seinen Problemen und Sorgen allein lassen.'?",
  "options": [
    "Das kann man mit Fug und Recht behaupten",
    "Es wurde auf die lange Bank geschoben",
    "Etwas in Kauf nehmen",
    "Jemanden im Regen stehen lassen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden im Regen stehen lassen",
  "example": "ihn mit seinen Problemen und Sorgen allein lassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7f2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'alle Möglichkeiten nutzen/alle Hebel in Bewegung setzen. Orgelspieler nutzen Register, um bestimmte Klangfarben zu erzielen. Viele Register bedeuten mehr Volumen/Lautstärke.'?",
  "options": [
    "Das hat einen Bart",
    "Ruckzuck",
    "Alle Register ziehen",
    "Das letzte Wort haben"
  ],
  "correct_answer": "Alle Register ziehen",
  "example": "alle Möglichkeiten nutzen/alle Hebel in Bewegung setzen. Orgelspieler nutzen Register, um bestimmte Klangfarben zu erzielen. Viele Register bedeuten mehr Volumen/Lautstärke.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7f3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Gewinn machen. Das jiddische Wort „rewach“ bedeutet Zins.'?",
  "options": [
    "Den Kopf aus der Schlinge ziehen",
    "(Einen) Reibach machen",
    "Wie der Ochs vorm Berg (oder: wie der Ochs vorm Scheunentor, vor der Apotheke)",
    "Da kräht doch kein Hahn nach"
  ],
  "correct_answer": "(Einen) Reibach machen",
  "example": "Gewinn machen. Das jiddische Wort „rewach“ bedeutet Zins.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7f4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eigene Wege gehen, sich nicht unterordnen, gegen Regeln verstoßen. Speziell bei Reigentänzen gilt es, die festgelegten Tanzregeln einzuhalten.'?",
  "options": [
    "Von der Pike auf gelernt",
    "Den Ball flach halten",
    "Aus der Reihe tanzen",
    "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)"
  ],
  "correct_answer": "Aus der Reihe tanzen",
  "example": "eigene Wege gehen, sich nicht unterordnen, gegen Regeln verstoßen. Speziell bei Reigentänzen gilt es, die festgelegten Tanzregeln einzuhalten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed562ae755bbf9fcaf7f5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sehr laut und wütend schimpfen. Vom Zwitscherlaut des Rohrspatzes, der sehr laut und gellend ist.'?",
  "options": [
    "Ins Schwabenalter kommen",
    "Das Karnickel hat angefangen",
    "Wie ein Rohrspatz schimpfen",
    "Ihm ist das Herz in die Hose gerutscht"
  ],
  "correct_answer": "Wie ein Rohrspatz schimpfen",
  "example": "sehr laut und wütend schimpfen. Vom Zwitscherlaut des Rohrspatzes, der sehr laut und gellend ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7f6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Mit dem Klammerbeutel gepudert sein",
    "XY geht auf den Strich",
    "Als Rohrkrepierer wird eine Maßnahme bezeichnet, die in einem Misserfolg endet. Ursprünglich ein Artilleriegeschoss, das vor Verlassen des Geschützes im Rohr krepiert (= explodiert) und damit das Geschütz unbrauchbar macht.",
    "Von den Socken sein"
  ],
  "correct_answer": "Als Rohrkrepierer wird eine Maßnahme bezeichnet, die in einem Misserfolg endet. Ursprünglich ein Artilleriegeschoss, das vor Verlassen des Geschützes im Rohr krepiert (= explodiert) und damit das Geschütz unbrauchbar macht.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7f7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Nachsehen haben, den Kürzeren ziehen. Mit Röhre ist das Fernrohr gemeint, mit dem man auf den Mond schaut.'?",
  "options": [
    "Sie sind wie Hund und Katz(e)",
    "Da kannst du warten, bis du schwarz wirst",
    " Da habe ich mit Zitronen gehandelt",
    "Durch die Röhre schauen"
  ],
  "correct_answer": "Durch die Röhre schauen",
  "example": "das Nachsehen haben, den Kürzeren ziehen. Mit Röhre ist das Fernrohr gemeint, mit dem man auf den Mond schaut.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7f8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'leer ausgehen, benachteiligt werden; (abwertend) fernsehen, vor der Glotze sitzen (und nicht live dabei sein).'?",
  "options": [
    "Der Groschen ist gefallen",
    "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern",
    "In die Röhre gucken",
    "Sich wie ein Elefant im Porzellanladen benehmen"
  ],
  "correct_answer": "In die Röhre gucken",
  "example": "leer ausgehen, benachteiligt werden; (abwertend) fernsehen, vor der Glotze sitzen (und nicht live dabei sein).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7f9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unkonzentriert, verwirrt oder erschöpft sein, schlechtere Leistungen als gewöhnlich erbringen. Der Begriff stammt aus dem Radsport, wo ein erschöpfter Steher den Kontakt zur Abstandsrolle der voraus fahrenden Steher-Maschine verliert.[108]'?",
  "options": [
    "Butter bei die Fische",
    "Einen Knall haben",
    "Von der Rolle sein",
    "Den Kürzeren ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Von der Rolle sein",
  "example": "unkonzentriert, verwirrt oder erschöpft sein, schlechtere Leistungen als gewöhnlich erbringen. Der Begriff stammt aus dem Radsport, wo ein erschöpfter Steher den Kontakt zur Abstandsrolle der voraus fahrenden Steher-Maschine verliert.[108]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7fa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas Großes zu bauen oder erreichen braucht Zeit. Siehe auch Liste lateinischer Phrasen/R#Roma.'?",
  "options": [
    "Rom wurde (auch) nicht an einem Tag erbaut",
    "Komm mir auf die Kirchweih!",
    "Die Arschkarte haben",
    "Etwas aufs Tapet bringen"
  ],
  "correct_answer": "Rom wurde (auch) nicht an einem Tag erbaut",
  "example": "etwas Großes zu bauen oder erreichen braucht Zeit. Siehe auch Liste lateinischer Phrasen/R#Roma.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7fb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der letzte Platz bei einem sportlichen Wettbewerb oder in einer sonstigen Rangfolge.[109] Man sagt zum Beispiel: die rote Laterne haben (oder tragen); die rote Laterne abgeben (oder weiterreichen) bzw. die rote Laterne übernehmen. Dieser Sprachgebrauch wird insbesondere bei der Tour de France verwendet (siehe Lanterne Rouge), aber auch beispielsweise in der Fußball-Bundesliga. Abgeleitet von den roten Rücklichtern am letzten Waggon eines Eisenbahnzugs, die früher von Laternen ausgestrahlt wurden und als Zugschlusssignal dienten.'?",
  "options": [
    "Die rote Laterne",
    "Jemandem den Laufpass geben",
    "Kein Wasser halten können",
    "Unter dem Zaun durch weiden"
  ],
  "correct_answer": "Die rote Laterne",
  "example": "der letzte Platz bei einem sportlichen Wettbewerb oder in einer sonstigen Rangfolge.[109] Man sagt zum Beispiel: die rote Laterne haben (oder tragen); die rote Laterne abgeben (oder weiterreichen) bzw. die rote Laterne übernehmen. Dieser Sprachgebrauch wird insbesondere bei der Tour de France verwendet (siehe Lanterne Rouge), aber auch beispielsweise in der Fußball-Bundesliga. Abgeleitet von den roten Rücklichtern am letzten Waggon eines Eisenbahnzugs, die früher von Laternen ausgestrahlt wurden und als Zugschlusssignal dienten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7fc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schnell (Etymologisch kommt der Ausdruck von rucken im Sinne von etwas verrücken und zucken im Sinne von heftig ziehen.)'?",
  "options": [
    "Ruckzuck",
    "Es faustdick hinter den Ohren haben",
    "Zielwasser trinken",
    "Einem zeigen, wo der Zimmermann ein Loch gelassen hat"
  ],
  "correct_answer": "Ruckzuck",
  "example": "schnell (Etymologisch kommt der Ausdruck von rucken im Sinne von etwas verrücken und zucken im Sinne von heftig ziehen.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7fd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es wird viel Geld ausgegeben und verdient.[110] Die Redewendung stammt aus dem Volksmund und geht auf Bemühungen um umlaufgesichertes Geld zurück.[111]'?",
  "options": [
    "Fünfe (oder: Fünf) gerade sein lassen",
    "(Hauptsache) Der Rubel rollt",
    "Da ist der Film gerissen",
    "Sich etwas aus dem Ärmel schütteln"
  ],
  "correct_answer": "(Hauptsache) Der Rubel rollt",
  "example": "es wird viel Geld ausgegeben und verdient.[110] Die Redewendung stammt aus dem Volksmund und geht auf Bemühungen um umlaufgesichertes Geld zurück.[111]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7fe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'außer Kontrolle geraten. Metapher aus der Schifffahrt, wenn ein Schiff in schwerer See nicht mehr steuerbar ist.'?",
  "options": [
    "Etwas oder jemanden in Schach halten",
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen",
    "Eine Eulenspiegelei begehen",
    "Aus dem Ruder laufen"
  ],
  "correct_answer": "Aus dem Ruder laufen",
  "example": "außer Kontrolle geraten. Metapher aus der Schifffahrt, wenn ein Schiff in schwerer See nicht mehr steuerbar ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf7ff"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in Bedrängnis sein, sich nur noch mühsam verteidigen können. Bei (Säbel-)Gefechten ist das Zurückweichen zum richtigen Zeitpunkt wichtig zum Überleben. Eine Wand im Rücken bedeutet den Verlust von Rückzugsmöglichkeit.'?",
  "options": [
    "Ich kenne meine Pappenheimer",
    "Bei jemand/etwas auf Granit beißen",
    "Böses im Schilde führen",
    "Mit dem Rücken zur Wand stehen"
  ],
  "correct_answer": "Mit dem Rücken zur Wand stehen",
  "example": "in Bedrängnis sein, sich nur noch mühsam verteidigen können. Bei (Säbel-)Gefechten ist das Zurückweichen zum richtigen Zeitpunkt wichtig zum Überleben. Eine Wand im Rücken bedeutet den Verlust von Rückzugsmöglichkeit.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf800"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'den (oftmals unangenehmen, unbequemen) Dingen mit Gelassenheit begegnen/gegenüberstehen.'?",
  "options": [
    "Hinter die Binde kippen",
    "Die Ruhe weg haben",
    "Der springende Punkt",
    "Sich aufs Ohr hauen"
  ],
  "correct_answer": "Die Ruhe weg haben",
  "example": "den (oftmals unangenehmen, unbequemen) Dingen mit Gelassenheit begegnen/gegenüberstehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf801"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bußfertig erscheinen bzw. trauern. Abgeleitet von der Bibel (Est 4,1 EU), wo ein israelitischer Trauerbrauch geschildert wird.'?",
  "options": [
    "In Sack und Asche gehen",
    "Im Handumdrehen",
    "Der Groschen ist gefallen",
    "Das hat weder Hand noch Fuß"
  ],
  "correct_answer": "In Sack und Asche gehen",
  "example": "bußfertig erscheinen bzw. trauern. Abgeleitet von der Bibel (Est 4,1 EU), wo ein israelitischer Trauerbrauch geschildert wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf802"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausdruck des eigenen Desinteresses.'?",
  "options": [
    "Jemandem ein X für ein U vormachen",
    "Ins Kreuzfeuer geraten oder im Kreuzfeuer (der Kritik) stehen",
    "In China ist ein Sack Reis umgefallen",
    "Sich mit fremden Federn schmücken"
  ],
  "correct_answer": "In China ist ein Sack Reis umgefallen",
  "example": "Ausdruck des eigenen Desinteresses.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf803"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich verabschieden, vorübergehend oder auch für immer. Beim Aufbruch warf (derb: „haute“) man früher seine Sachen, z. B. Werkzeug, in einen Sack, um sie mitzunehmen. Oft im beruflichen Zusammenhang gemeint.[112]'?",
  "options": [
    "Sein Fähnlein nach dem Winde drehen",
    "Das letzte Wort haben",
    "Dort boxt der Papst im Kettenhemd",
    "In den Sack hauen"
  ],
  "correct_answer": "In den Sack hauen",
  "example": "sich verabschieden, vorübergehend oder auch für immer. Beim Aufbruch warf (derb: „haute“) man früher seine Sachen, z. B. Werkzeug, in einen Sack, um sie mitzunehmen. Oft im beruflichen Zusammenhang gemeint.[112]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf804"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jetzt ist das Unheil/Missgeschick passiert. Salat hier wohl als Sinnbild von Durcheinander.'?",
  "options": [
    "Ein Quartalssäufer sein",
    "Ein Entenklemmer sein",
    "Das Wasser steht ihm bis zum Hals (seit dem 17. Jahrhundert).[137]",
    "Da haben wir den Salat"
  ],
  "correct_answer": "Da haben wir den Salat",
  "example": "jetzt ist das Unheil/Missgeschick passiert. Salat hier wohl als Sinnbild von Durcheinander.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf805"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die entscheidende, wichtigste Zutat, die erhebliche Aufwertung verspricht. Suppe ohne Salz schmeckt zumeist sehr fade.'?",
  "options": [
    "Das Salz in der Suppe",
    "Wie ein Rohrspatz schimpfen",
    "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
    "Einen Schlussstrich (unter etwas) ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Das Salz in der Suppe",
  "example": "die entscheidende, wichtigste Zutat, die erhebliche Aufwertung verspricht. Suppe ohne Salz schmeckt zumeist sehr fade.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf806"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden schonend behandeln, um ihm nicht größeren (emotionalen) Schaden zuzufügen, als er ohnehin schon erlitten hat.'?",
  "options": [
    "Auf der faulen Haut liegen",
    "jemanden mit Samthandschuhen anfassen",
    "Ich bin doch nicht die Bank von England",
    "Das setzt einer Sache die Krone auf"
  ],
  "correct_answer": "jemanden mit Samthandschuhen anfassen",
  "example": "jemanden schonend behandeln, um ihm nicht größeren (emotionalen) Schaden zuzufügen, als er ohnehin schon erlitten hat.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf807"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Immer eine Handbreit Wasser unter dem Kiel",
    "Nachtigall ick hör dir trapsen",
    "Man hat ihm Sand in die Augen gestreut. Man hat ihn getäuscht oder irregeführt. Schon in der Antike benutzte Redewendung, vermutlich aus der Fechtersprache, wonach der Gegner durch das Werfen von Sand ins Gesicht quasi wehrlos wurde.",
    "Jemanden zur Strecke bringen"
  ],
  "correct_answer": "Man hat ihm Sand in die Augen gestreut. Man hat ihn getäuscht oder irregeführt. Schon in der Antike benutzte Redewendung, vermutlich aus der Fechtersprache, wonach der Gegner durch das Werfen von Sand ins Gesicht quasi wehrlos wurde.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf808"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit einer Aufgabe oder einem Projekt scheitern. Aus der Turniersprache, wo der Gegner, aus dem Sattel gehoben, unsanft auf dem Boden des Turnierplatzes landete.[113]'?",
  "options": [
    "Dastehen wie Ölgötzen",
    "Etwas in den Sand setzen",
    "Ums Verrecken",
    "Er steht unter dem Pantoffel, er ist ein Pantoffelheld"
  ],
  "correct_answer": "Etwas in den Sand setzen",
  "example": "mit einer Aufgabe oder einem Projekt scheitern. Aus der Turniersprache, wo der Gegner, aus dem Sattel gehoben, unsanft auf dem Boden des Turnierplatzes landete.[113]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf809"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Vorhaben ist zum Scheitern verurteilt, da ihm die solide Grundlage, ein stabiles Fundament fehlt.'?",
  "options": [
    "Auf Sand gebaut",
    "Den Mantel des Schweigens über etwas legen",
    "Wie die Pest",
    "Das Ei des Kolumbus"
  ],
  "correct_answer": "Auf Sand gebaut",
  "example": "ein Vorhaben ist zum Scheitern verurteilt, da ihm die solide Grundlage, ein stabiles Fundament fehlt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf80a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist nicht zum gewünschten Abschluss kommen, ergebnislos zu Ende gegangen.'?",
  "options": [
    "Jemandem geht der Arsch auf Grundeis",
    "Sein Fähnlein nach dem Winde drehen",
    "Die Hühner satteln",
    "Es ist im Sande verlaufen"
  ],
  "correct_answer": "Es ist im Sande verlaufen",
  "example": "es ist nicht zum gewünschten Abschluss kommen, ergebnislos zu Ende gegangen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf80b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'beschreibt etwas, das es im Überfluss gibt.'?",
  "options": [
    "Der Hecht im Karpfenteich sein",
    "Wie Sand am Meer",
    "Stille Wasser gründen tief",
    "Es gilt, die Spreu vom Weizen zu trennen"
  ],
  "correct_answer": "Wie Sand am Meer",
  "example": "beschreibt etwas, das es im Überfluss gibt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf80c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dauernd vertrösten mit dem Ziel, es nie stattfinden zu lassen. Früher wurden Termine häufig auf den Namenstag eines Heiligen festgelegt, Martini, Silvester, Josefstag. Dazu zählte aber nicht „Sankt Nimmerlein“, da dieser nicht existiert.'?",
  "options": [
    "Etwas auf den Sankt-Nimmerleins-Tag verschieben",
    "Er hat Hummeln im Hintern",
    "Mast- und Schotbruch!",
    "Jemandem einen Floh ins Ohr setzen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf den Sankt-Nimmerleins-Tag verschieben",
  "example": "dauernd vertrösten mit dem Ziel, es nie stattfinden zu lassen. Früher wurden Termine häufig auf den Namenstag eines Heiligen festgelegt, Martini, Silvester, Josefstag. Dazu zählte aber nicht „Sankt Nimmerlein“, da dieser nicht existiert.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf80d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein lang gehütetes Geheimnis preisgeben, aber auch durch Derbheit oder Unanständigkeit auffallen.'?",
  "options": [
    "Fix und fertig sein",
    "Die Sau raus lassen",
    "Den Kaffee auf haben",
    "Eine Schwalbe macht noch keinen Sommer!"
  ],
  "correct_answer": "Die Sau raus lassen",
  "example": "ein lang gehütetes Geheimnis preisgeben, aber auch durch Derbheit oder Unanständigkeit auffallen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf80e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von einer (meist unangenehmen) Sache ablenken, indem man mit einem neuen Thema aufwartet.'?",
  "options": [
    "Mit jemandem ins Gericht gehen",
    "So wird ein Schuh draus",
    "Ums Verrecken",
    "Eine andere Sau durchs Dorf treiben"
  ],
  "correct_answer": "Eine andere Sau durchs Dorf treiben",
  "example": "von einer (meist unangenehmen) Sache ablenken, indem man mit einem neuen Thema aufwartet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf80f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Das Wort „Sau“ im Sprichwort hat ursprünglich nichts mit einem Schwein zu tun. Es leitet sich viel mehr aus dem jiddischen Wort seo für Maßstab ab.'?",
  "options": [
    "Unter aller Sau",
    "Ab nach Kassel!",
    "Aus dem Nähkästchen plaudern",
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen"
  ],
  "correct_answer": "Unter aller Sau",
  "example": "Das Wort „Sau“ im Sprichwort hat ursprünglich nichts mit einem Schwein zu tun. Es leitet sich viel mehr aus dem jiddischen Wort seo für Maßstab ab.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf810"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine falsche Einstellung um 180 Grad ändern, vernünftig werden. Nach der Bibel (1 Kor 15,9 EU) war Saulus ein vehementer Christenverfolger, ehe er nach dem Damaskuserlebnis ein eifriger Jünger Jesu wurde und später dann als Paulus auftrat (Apg 13,4ff EU) (wobei der andere Name in der Bibel nicht als Folge der Bekehrung geschildert wird). Gelegentlich wird auch aus einem Paulus ein Saulus.'?",
  "options": [
    "Eine Schraube locker haben",
    "Vom Saulus zum Paulus werden",
    "Für jemanden die Kindsmagd spielen",
    "Einen Gang herunter schalten"
  ],
  "correct_answer": "Vom Saulus zum Paulus werden",
  "example": "eine falsche Einstellung um 180 Grad ändern, vernünftig werden. Nach der Bibel (1 Kor 15,9 EU) war Saulus ein vehementer Christenverfolger, ehe er nach dem Damaskuserlebnis ein eifriger Jünger Jesu wurde und später dann als Paulus auftrat (Apg 13,4ff EU) (wobei der andere Name in der Bibel nicht als Folge der Bekehrung geschildert wird). Gelegentlich wird auch aus einem Paulus ein Saulus.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf811"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'lass ihn leiden. Nutzung des Wortpaares „süß und sauer“ für „gut und schlecht“. Schlechte Zeiten waren entsprechend eben „saure Zeiten“. Eine andere mögliche Herleitung wäre die Verballhornung von jiddisch Zores (‚Ärger, Zorn‘).[114]'?",
  "options": [
    "Da hat er eine Marotte",
    "Die Galle überlaufen",
    "Gib ihm Saures",
    "Vom Saulus zum Paulus werden"
  ],
  "correct_answer": "Gib ihm Saures",
  "example": "lass ihn leiden. Nutzung des Wortpaares „süß und sauer“ für „gut und schlecht“. Schlechte Zeiten waren entsprechend eben „saure Zeiten“. Eine andere mögliche Herleitung wäre die Verballhornung von jiddisch Zores (‚Ärger, Zorn‘).[114]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf812"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas oder jemanden unter Kontrolle haben, festhalten oder bedrängen. Aus dem Schachspiel: Wenn die Figur des Königs in Schach gehalten wird, sind die Handlungsmöglichkeiten des Spielers stark eingeschränkt, weil auf das Schachgebot unbedingt reagiert werden muss.'?",
  "options": [
    "Honig um den Bart schmieren (auch: Honig ums Maul schmieren)",
    "Etwas oder jemanden in Schach halten",
    "Das ist ein Streit um Kaisers Bart",
    "Das hat einen Bart"
  ],
  "correct_answer": "Etwas oder jemanden in Schach halten",
  "example": "etwas oder jemanden unter Kontrolle haben, festhalten oder bedrängen. Aus dem Schachspiel: Wenn die Figur des Königs in Schach gehalten wird, sind die Handlungsmöglichkeiten des Spielers stark eingeschränkt, weil auf das Schachgebot unbedingt reagiert werden muss.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf813"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'gesichert, sicher sein. Schäfchen sind möglicherweise Schepken, also Schiffe. Eine andere Erklärung besagt, dass es sich um Schafe handelt, die sich in dauernassen Gefilden schwere Erkrankungen zuziehen können (z. B. die Moderhinke), weshalb man sie von dort möglichst fernhält.[115]'?",
  "options": [
    "Das ist eine Sisyphusarbeit",
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Seine Schäfchen im Trockenen haben",
    "Aus dem Nähkästchen plaudern"
  ],
  "correct_answer": "Seine Schäfchen im Trockenen haben",
  "example": "gesichert, sicher sein. Schäfchen sind möglicherweise Schepken, also Schiffe. Eine andere Erklärung besagt, dass es sich um Schafe handelt, die sich in dauernassen Gefilden schwere Erkrankungen zuziehen können (z. B. die Moderhinke), weshalb man sie von dort möglichst fernhält.[115]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf814"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der Außenseiter in einer Familie oder Gruppe, der mit schlechten Eigenschaften aus der Rolle fällt.'?",
  "options": [
    "Das schwarze Schaf",
    "Diese Katze ist bisher immer auf die Füße gefallen",
    "Wenn alle Stricke reißen …",
    "Sich auf die Socken machen"
  ],
  "correct_answer": "Das schwarze Schaf",
  "example": "der Außenseiter in einer Familie oder Gruppe, der mit schlechten Eigenschaften aus der Rolle fällt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf815"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aus Goethes Faust: Fehlende Bedeutung eines Namens; besonders Eigennamen haben meist keinen Bezug zu deren Träger; ein Name muss nicht genannt werden, weil er zur Erledigung einer Aufgabe nicht notwendig ist.'?",
  "options": [
    "Nicht alle auf dem Christbaum haben",
    "Ja Pustekuchen",
    "Wie die Pest",
    "Namen sind Schall und Rauch"
  ],
  "correct_answer": "Namen sind Schall und Rauch",
  "example": "aus Goethes Faust: Fehlende Bedeutung eines Namens; besonders Eigennamen haben meist keinen Bezug zu deren Träger; ein Name muss nicht genannt werden, weil er zur Erledigung einer Aufgabe nicht notwendig ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf816"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'latente Bereitschaft, sich schelmisch zu verhalten. Das Wort Schalk für hinterlistiger Mensch, Schelm, listiger Spaßvogel entstammt dem Althochdeutschen scalc des 8. Jahrhunderts und stand für Unfreier, Knecht, Diener, Untertan. Daraus entwickelt sich im Mittelhochdeutschen die Bedeutung arglistiger, böser, hinterhältiger Mensch, welche sich im 18. Jahrhundert in Spötter, Schelm, Spaßvogel wandelte.'?",
  "options": [
    "Den Schalk im Nacken haben",
    "Er ist aus dem Schneider",
    "Sich (mächtig) ins Zeug legen",
    "Das Heft in der Hand haben bzw. behalten bzw. aus der Hand geben"
  ],
  "correct_answer": "Den Schalk im Nacken haben",
  "example": "latente Bereitschaft, sich schelmisch zu verhalten. Das Wort Schalk für hinterlistiger Mensch, Schelm, listiger Spaßvogel entstammt dem Althochdeutschen scalc des 8. Jahrhunderts und stand für Unfreier, Knecht, Diener, Untertan. Daraus entwickelt sich im Mittelhochdeutschen die Bedeutung arglistiger, böser, hinterhältiger Mensch, welche sich im 18. Jahrhundert in Spötter, Schelm, Spaßvogel wandelte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf817"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nur noch ein blasses Abbild seiner früheren Persönlichkeit. Der römische Dichter Lukan nannte in seinem Epos über den Bürgerkrieg mit Cäsar den unterlegenen Pompejus magni nominis umbra, den „Schatten seines großen Namens“.'?",
  "options": [
    "Ein Schatten seiner selbst",
    "Große Stücke auf jemanden halten",
    "Wieder auf der Matte stehen",
    "Sich den Arsch aufreißen (vulgär)"
  ],
  "correct_answer": "Ein Schatten seiner selbst",
  "example": "nur noch ein blasses Abbild seiner früheren Persönlichkeit. Der römische Dichter Lukan nannte in seinem Epos über den Bürgerkrieg mit Cäsar den unterlegenen Pompejus magni nominis umbra, den „Schatten seines großen Namens“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf818"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist ein neuer Rekord (auch negativ). Dinge, die im Schatten stehen, gelten gegenüber denen in der Sonne als zweitrangig.'?",
  "options": [
    "Etwas aus dem Kreuz haben",
    "Das stellt alles Bisherige in den Schatten",
    "Einen Knall haben",
    "Schwitzen wie ein Schwein"
  ],
  "correct_answer": "Das stellt alles Bisherige in den Schatten",
  "example": "das ist ein neuer Rekord (auch negativ). Dinge, die im Schatten stehen, gelten gegenüber denen in der Sonne als zweitrangig.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf819"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Etwas (für ihn eigentlich) Unmögliches machen (müssen), bisheriges Verhalten zugunsten besserem ändern'?",
  "options": [
    "Weiße Mäuse sehen",
    "Über seinen Schatten springen",
    "Das ist eine Tatarennachricht",
    "Ich bin doch nicht die Bank von England"
  ],
  "correct_answer": "Über seinen Schatten springen",
  "example": "Etwas (für ihn eigentlich) Unmögliches machen (müssen), bisheriges Verhalten zugunsten besserem ändern",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf81a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vor einer wichtigen Entscheidung stehen, sich entscheiden müssen. Nach der bekannten Legende von Herakles.'?",
  "options": [
    "Am Scheideweg stehen",
    "Das schmeckt nach Muckefuck",
    "Den lieben Gott einen guten Mann sein lassen",
    "Jemandem einen Strick (aus etwas) drehen"
  ],
  "correct_answer": "Am Scheideweg stehen",
  "example": "vor einer wichtigen Entscheidung stehen, sich entscheiden müssen. Nach der bekannten Legende von Herakles.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf81b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'beschönigender Ausdruck für Scheiße.'?",
  "options": [
    "Kleine(re) Brötchen backen",
    "Er/sie ist (total) durch den Wind",
    "Wind von der Sache bekommen",
    "Scheibenhonig, Scheibenkleister"
  ],
  "correct_answer": "Scheibenhonig, Scheibenkleister",
  "example": "beschönigender Ausdruck für Scheiße.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf81c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'überaus loben. Nach dem Schellen- bzw. Karo-König im Kartenspiel. Aus welchem Spiel dieser seine besondere Bedeutung ableitet, ist unklar (im Skat wäre er z. B. nur ein kleiner Trumpf in dem niedrigstbewerteten Farbspiel'?",
  "options": [
    "Sich etwas abschminken können",
    "Der Katze die Schelle umhängen",
    "Auf Achse sein (z. B. ‚er ist ständig auf Achse‘)",
    "Jemanden über den Schellenkönig loben"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden über den Schellenkönig loben",
  "example": "überaus loben. Nach dem Schellen- bzw. Karo-König im Kartenspiel. Aus welchem Spiel dieser seine besondere Bedeutung ableitet, ist unklar (im Skat wäre er z. B. nur ein kleiner Trumpf in dem niedrigstbewerteten Farbspiel",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf81d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nach einer festgeschriebenen Struktur etwas abarbeiten. F war im preußischen Heer die Abkürzung für „Frontrapport“, mit dem ab 1861 in regelmäßigen Abständen die wichtigen Daten bezüglich Ausrüstungsstand und Mannschaftsstärke der Einheiten an das Kriegsministerium zu melden waren.[116]'?",
  "options": [
    "Nicht auf den Mund gefallen sein",
    "Nach Schema F verfahren",
    "Vom Saulus zum Paulus werden",
    "Für jemanden sein letztes Hemd geben"
  ],
  "correct_answer": "Nach Schema F verfahren",
  "example": "nach einer festgeschriebenen Struktur etwas abarbeiten. F war im preußischen Heer die Abkürzung für „Frontrapport“, mit dem ab 1861 in regelmäßigen Abständen die wichtigen Daten bezüglich Ausrüstungsstand und Mannschaftsstärke der Einheiten an das Kriegsministerium zu melden waren.[116]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf81e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bedeutet besonders weit offen oder geöffnet, ohne Hindernisse zugänglich. Kann sich sowohl auf die fehlende bzw. mangelhafte Verteidigung bei Mannschaftssportveranstaltungen, als auch auf andere Bereiche wie z. B. (offene) Landesgrenzen oder offene andere Barrieren, wie z. B. (fehlende) Immunabwehr beziehen.'?",
  "options": [
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
    "Die Kuh vom Eis holen",
    "Putz machen",
    "Offen wie ein Scheunentor"
  ],
  "correct_answer": "Offen wie ein Scheunentor",
  "example": "bedeutet besonders weit offen oder geöffnet, ohne Hindernisse zugänglich. Kann sich sowohl auf die fehlende bzw. mangelhafte Verteidigung bei Mannschaftssportveranstaltungen, als auch auf andere Bereiche wie z. B. (offene) Landesgrenzen oder offene andere Barrieren, wie z. B. (fehlende) Immunabwehr beziehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf81f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'falsche Vorstellungen haben, falsch orientiert sein. Hebammen und Ammen verstanden sich auf die Kunst, Kleinkinder richtig zu wickeln, um spätere Haltungsschäden zu vermeiden.'?",
  "options": [
    "Schief gewickelt sein",
    "Das ist Ablage P",
    "Die Radieschen von unten betrachten",
    "Jemandem geht der Arsch auf Grundeis"
  ],
  "correct_answer": "Schief gewickelt sein",
  "example": "falsche Vorstellungen haben, falsch orientiert sein. Hebammen und Ammen verstanden sich auf die Kunst, Kleinkinder richtig zu wickeln, um spätere Haltungsschäden zu vermeiden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf820"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schlechte Absichten haben. Die feindlichen Ritter konnte man meist nur noch an den Wappen auf ihren Schilden identifizieren, da das Gesicht durch das heruntergelassene Visier verdeckt war.'?",
  "options": [
    "Stein des Anstoßes, Auslöser eines Streits oder Ärgernisses; aus: (Jes 8,14 LUT), zitiert bei (Röm 9,32 LUT) bzw. (1 Petr 2,8 LUT).",
    "Friede, Freude, Eierkuchen",
    "Böses im Schilde führen",
    "Etwas auf dem Buckel haben"
  ],
  "correct_answer": "Böses im Schilde führen",
  "example": "schlechte Absichten haben. Die feindlichen Ritter konnte man meist nur noch an den Wappen auf ihren Schilden identifizieren, da das Gesicht durch das heruntergelassene Visier verdeckt war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf821"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn zum Anführer küren. Es war altgermanischer Brauch, den neuerwählten Fürsten vor versammeltem Volk auf einem Schilde drei Mal im Kreise herumzutragen.[117]'?",
  "options": [
    "Der Fisch stinkt (immer) vom Kopfe her",
    "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)",
    "Die Lunte riechen",
    "Jemanden auf den Schild heben"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden auf den Schild heben",
  "example": "ihn zum Anführer küren. Es war altgermanischer Brauch, den neuerwählten Fürsten vor versammeltem Volk auf einem Schilde drei Mal im Kreise herumzutragen.[117]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf822"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unverantwortlich mit etwas umgehen. Krankes / totes Vieh wurde zum Abdecker gebracht, um dort verwertet zu werden oder auf dem Schindanger zu verrotten.'?",
  "options": [
    "Einen Affenzirkus veranstalten",
    "Mit etwas Schindluder treiben",
    "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen",
    "Den Sündenbock spielen"
  ],
  "correct_answer": "Mit etwas Schindluder treiben",
  "example": "unverantwortlich mit etwas umgehen. Krankes / totes Vieh wurde zum Abdecker gebracht, um dort verwertet zu werden oder auf dem Schindanger zu verrotten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf823"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Leistung nochmals steigern. Möglicherweise aus der Zeit der Dampflokomotive, wo der Heizer mit zusätzlichen Kohlen für den nötigen Antrieb zu sorgen hatte.'?",
  "options": [
    "Auf den Trichter kommen",
    "Wasser predigen und Wein trinken",
    "Eine Schippe drauflegen",
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Schippe drauflegen",
  "example": "eine Leistung nochmals steigern. Möglicherweise aus der Zeit der Dampflokomotive, wo der Heizer mit zusätzlichen Kohlen für den nötigen Antrieb zu sorgen hatte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf824"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn verspotten/hänseln oder mit ihm einen Scherz treiben.[118]'?",
  "options": [
    "Die erste Geige spielen",
    "Jemanden auf die Schippe nehmen",
    "Das setzt einer Sache die Krone auf",
    "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden auf die Schippe nehmen",
  "example": "ihn verspotten/hänseln oder mit ihm einen Scherz treiben.[118]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf825"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'drohender Gefahr knapp entkommen. Kleine Tiere, die von der Schippe springen, werden nicht mit dem darauf befindlichen Material entfernt, was für die Tiere tödlich enden würde.'?",
  "options": [
    "Von der Schippe springen",
    "Haus und Hof verspielen",
    "Sich etwas an den Hut stecken",
    "Ein Methusalem"
  ],
  "correct_answer": "Von der Schippe springen",
  "example": "drohender Gefahr knapp entkommen. Kleine Tiere, die von der Schippe springen, werden nicht mit dem darauf befindlichen Material entfernt, was für die Tiere tödlich enden würde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf826"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich kenne es nicht bzw. es kümmert mich derzeit nicht. Vermutlich vom Radarschirm, mit dessen Hilfe Flugobjekte überwacht werden.'?",
  "options": [
    "Ich habe das nicht auf dem Schirm",
    "Im Rampenlicht stehen",
    "Sich die Finger verbrennen",
    "Mit der Wurst nach der Speckseite werfen"
  ],
  "correct_answer": "Ich habe das nicht auf dem Schirm",
  "example": "ich kenne es nicht bzw. es kümmert mich derzeit nicht. Vermutlich vom Radarschirm, mit dessen Hilfe Flugobjekte überwacht werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf827"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn am Kragen packen, am Weglaufen hindern, zur Rede stellen.[119]'?",
  "options": [
    "Eine gute Quelle haben",
    "Jemanden am Schlafittchen packen",
    "Das hat weder Hand noch Fuß",
    "Mein Name ist Hase, ich weiß von nichts!"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden am Schlafittchen packen",
  "example": "ihn am Kragen packen, am Weglaufen hindern, zur Rede stellen.[119]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed563ae755bbf9fcaf828"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas im Augenblick nicht verstehen. Tritt jemand auf den Garten- oder seinerzeit auf den Feuerwehrschlauch, wird der Wasserfluss vorerst gestoppt.'?",
  "options": [
    "Auf dem Schlauch stehen",
    "Das ist ein Streit um Kaisers Bart",
    "Die beiden sind sich nicht grün",
    "Wie ein Buch reden"
  ],
  "correct_answer": "Auf dem Schlauch stehen",
  "example": "etwas im Augenblick nicht verstehen. Tritt jemand auf den Garten- oder seinerzeit auf den Feuerwehrschlauch, wird der Wasserfluss vorerst gestoppt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf829"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemandes Würde angreifen. Krawatte bzw. Schlips symbolisieren nur in einwandfreiem Zustand Würde.'?",
  "options": [
    "Mit gezinkten Karten spielen",
    "Einen Schuss ins Blaue abgeben",
    "Ich nehme das auf meine Kappe",
    "Jemandem auf den Schlips treten"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem auf den Schlips treten",
  "example": "jemandes Würde angreifen. Krawatte bzw. Schlips symbolisieren nur in einwandfreiem Zustand Würde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf82a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden rücksichtslos behandeln bzw. grob zurechtweisen. Herkunft dieser Redewendung ist nicht sicher belegt. Angenommen wird von Küpper, dass der Beifahrer auf einem Schlitten dem Willen des Piloten unterworfen ist. Weiterhin wird die Herkunft auch vom Dreschschlitten abgeleitet.[120]'?",
  "options": [
    "Niemand außer mir weiß, wo mich der Schuh drückt",
    "Etwas aus dem Boden stampfen",
    "Am Ball bleiben",
    "Mit jemandem Schlitten fahren"
  ],
  "correct_answer": "Mit jemandem Schlitten fahren",
  "example": "jemanden rücksichtslos behandeln bzw. grob zurechtweisen. Herkunft dieser Redewendung ist nicht sicher belegt. Angenommen wird von Küpper, dass der Beifahrer auf einem Schlitten dem Willen des Piloten unterworfen ist. Weiterhin wird die Herkunft auch vom Dreschschlitten abgeleitet.[120]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf82b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'listiger, durchtriebener Mensch. Die Annahme, die Bezeichnung gehe auf den Brauch zurück, unzünftiges Verhalten durch Ausreißen des als Zunftzeichen getragenen Ohrrings zu ahnden, ist unbelegt. Der Ohrring ist bei Handwerkern erst seit dem späteren 19. Jahrhundert nachweisbar.'?",
  "options": [
    "(ausgekochtes) Schlitzohr",
    "Ihm schwimmen die Felle weg",
    "Unter falscher Flagge segeln",
    "So wird ein Schuh draus"
  ],
  "correct_answer": "(ausgekochtes) Schlitzohr",
  "example": "listiger, durchtriebener Mensch. Die Annahme, die Bezeichnung gehe auf den Brauch zurück, unzünftiges Verhalten durch Ausreißen des als Zunftzeichen getragenen Ohrrings zu ahnden, ist unbelegt. Der Ohrring ist bei Handwerkern erst seit dem späteren 19. Jahrhundert nachweisbar.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf82c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Sache beenden, zum Abschluss bringen.'?",
  "options": [
    "Etwas aufs Tapet bringen",
    "Das ist alter Wein in neuen Schläuchen.",
    "Schwein haben",
    "Einen Schlussstrich (unter etwas) ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Schlussstrich (unter etwas) ziehen",
  "example": "eine Sache beenden, zum Abschluss bringen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf82d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'umgangssprachlich: besonders schnell/gut sein.'?",
  "options": [
    "Abgehen wie Schmidts Katze",
    "Eine Krawatte haben",
    "Die Quadratur des Kreises suchen",
    "Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr"
  ],
  "correct_answer": "Abgehen wie Schmidts Katze",
  "example": "umgangssprachlich: besonders schnell/gut sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf82e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bei einer verwerflichen Tat den Übeltäter durch rechtzeitige Warnung unterstützen. Aus dem hebräischen Wort „schemirah“ = Bewachung.'?",
  "options": [
    "Auf den Trichter kommen",
    " Etwas an die große Glocke hängen",
    "Schmiere stehen",
    "Ruckzuck"
  ],
  "correct_answer": "Schmiere stehen",
  "example": "bei einer verwerflichen Tat den Übeltäter durch rechtzeitige Warnung unterstützen. Aus dem hebräischen Wort „schemirah“ = Bewachung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf82f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vulgärer Ausdruck für „keine Lust mehr auf etwas haben“ oder „von etwas genervt sein“.'?",
  "options": [
    "Jemanden zum Mond schießen",
    "Die Schnauze (gestrichen) voll haben",
    "Jemanden im Stich lassen",
    "Den lieben Gott einen guten Mann sein lassen"
  ],
  "correct_answer": "Die Schnauze (gestrichen) voll haben",
  "example": "vulgärer Ausdruck für „keine Lust mehr auf etwas haben“ oder „von etwas genervt sein“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf830"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'derb für: Misserfolg haben/scheitern.'?",
  "options": [
    "Jemanden in die Ecke stellen",
    "Ich glaube, ich stehe im Wald",
    "Er hat den Vogel abgeschossen",
    "Auf die Schnauze fallen"
  ],
  "correct_answer": "Auf die Schnauze fallen",
  "example": "derb für: Misserfolg haben/scheitern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf831"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden niedermachen oder heftig kritisieren, sodass die betroffene Person eingeschüchtert wird, und sich zurückzieht wie eine Schnecke in ihr Haus.'?",
  "options": [
    "Jemanden zur Schnecke machen",
    "Hausen wie die Wandalen",
    "Ja Pustekuchen",
    "08/15 (Gesprochen: Null-acht-fünfzehn/fuffzehn)"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden zur Schnecke machen",
  "example": "jemanden niedermachen oder heftig kritisieren, sodass die betroffene Person eingeschüchtert wird, und sich zurückzieht wie eine Schnecke in ihr Haus.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf832"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in sich selbst zurückziehen oder in die räumliche Isolation gehen z. B. aufgrund einer Enttäuschung oder Demütigung, um für die Außenwelt (temporär) nicht erreichbar zu sein oder um sich vor ihr zu schützen'?",
  "options": [
    "Auf zwei Hochzeiten tanzen",
    "Nach Schema F verfahren",
    "Jemandem die Daumenschrauben anziehen oder ansetzen",
    "Sich ins Schneckenhaus zurückziehen"
  ],
  "correct_answer": "Sich ins Schneckenhaus zurückziehen",
  "example": "in sich selbst zurückziehen oder in die räumliche Isolation gehen z. B. aufgrund einer Enttäuschung oder Demütigung, um für die Außenwelt (temporär) nicht erreichbar zu sein oder um sich vor ihr zu schützen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf833"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich sehr (auch übermäßig) freuen. Der Zaunkönig wird gelegentlich auch Schneekönig genannt, weil er auch im tiefsten Winter ein Lied anstimmt.'?",
  "options": [
    "Wind von der Sache bekommen",
    "Ein Fels in der Brandung",
    "Unter dem Zaun durch weiden",
    "Sich freuen wie ein Schneekönig"
  ],
  "correct_answer": "Sich freuen wie ein Schneekönig",
  "example": "sich sehr (auch übermäßig) freuen. Der Zaunkönig wird gelegentlich auch Schneekönig genannt, weil er auch im tiefsten Winter ein Lied anstimmt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf834"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    " Schnee von gestern: ist Vergangenheit, gilt nicht mehr.",
    "Den Bach runter gehen",
    "Grütze oder Grips im Kopf haben",
    "Das ist die Wahl zwischen Pest und Cholera"
  ],
  "correct_answer": " Schnee von gestern: ist Vergangenheit, gilt nicht mehr.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf835"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Schlimmeres in Bezug auf die eigene Person abgewendet haben. Beim Skat benötigt man 31 Augen, um aus dem Schneider zu sein, hat damit aber noch längst nicht gewonnen.'?",
  "options": [
    "Wie ein Buch reden",
    "Er ist aus dem Schneider",
    "Ein Strohwitwer",
    "Mein lieber Scholli! (eigentlich Scholi)"
  ],
  "correct_answer": "Er ist aus dem Schneider",
  "example": "Schlimmeres in Bezug auf die eigene Person abgewendet haben. Beim Skat benötigt man 31 Augen, um aus dem Schneider zu sein, hat damit aber noch längst nicht gewonnen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf836"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bitterlich frieren. Wer wie einst vergleichsweise still auf dem Tisch saß, fror bei der Arbeit vermutlich eher.[121]'?",
  "options": [
    "Frieren wie ein Schneider",
    "Auf Gedeih und Verderb",
    "Von der Schippe springen",
    "Putz machen"
  ],
  "correct_answer": "Frieren wie ein Schneider",
  "example": "bitterlich frieren. Wer wie einst vergleichsweise still auf dem Tisch saß, fror bei der Arbeit vermutlich eher.[121]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf837"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ursprünglich: „Herein wenn’s kein Schnitter ist“. Der Schnitter (Mäher) ist im übertragenen Sinn der Tod.'?",
  "options": [
    "Herein wenn’s kein Schneider ist",
    "Dumm wie Bohnenstroh",
    "Eier (in der Hose) haben",
    "Jemanden am Schlafittchen packen"
  ],
  "correct_answer": "Herein wenn’s kein Schneider ist",
  "example": "ursprünglich: „Herein wenn’s kein Schnitter ist“. Der Schnitter (Mäher) ist im übertragenen Sinn der Tod.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf838"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen Fehler begehen. Vom Beruf des Kunsthandwerkers abgeleitet, der mit einer einzigen falschen Bewegung ein Kunstwerk nachhaltig schädigen kann.'?",
  "options": [
    "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln",
    "Den Hals nicht voll kriegen",
    "Einen Schnitzer machen",
    "Einer Frau den Hof machen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Schnitzer machen",
  "example": "einen Fehler begehen. Vom Beruf des Kunsthandwerkers abgeleitet, der mit einer einzigen falschen Bewegung ein Kunstwerk nachhaltig schädigen kann.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf839"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich danebenbenehmen. Aus der Zimmermannsprache, wo eine gespannte Schnur angab, welche Teile des Holzbalkens abzuschlagen waren.'?",
  "options": [
    "Über die Schnur hauen",
    "Alles in Butter",
    "Die Milch der frommen Denkart",
    "Sich vor jemandem in den Staub werfen"
  ],
  "correct_answer": "Über die Schnur hauen",
  "example": "sich danebenbenehmen. Aus der Zimmermannsprache, wo eine gespannte Schnur angab, welche Teile des Holzbalkens abzuschlagen waren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf83a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausruf nachsichtigen Erstaunens. Er soll auf einen Studenten Ferdinand Joly zurückgehen, der 1783 von der Universität Salzburg verwiesen wurde und sich danach als Vagant durchs Leben schlug.[122]'?",
  "options": [
    "Mein lieber Scholli! (eigentlich Scholi)",
    "Der Dünnbrettbohrer",
    "Weder Fisch noch Fleisch",
    "Das Pferd von hinten aufzäumen"
  ],
  "correct_answer": "Mein lieber Scholli! (eigentlich Scholi)",
  "example": "Ausruf nachsichtigen Erstaunens. Er soll auf einen Studenten Ferdinand Joly zurückgehen, der 1783 von der Universität Salzburg verwiesen wurde und sich danach als Vagant durchs Leben schlug.[122]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf83b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'spinnen, verrückt sein. Von der Tatsache, dass eine Maschine, bei der eine Schraube locker ist oder fehlt, nicht richtig funktioniert.'?",
  "options": [
    "Etepetete",
    "Eine Schraube locker haben",
    "Den Faden verlieren",
    "Unter falscher Flagge segeln"
  ],
  "correct_answer": "Eine Schraube locker haben",
  "example": "spinnen, verrückt sein. Von der Tatsache, dass eine Maschine, bei der eine Schraube locker ist oder fehlt, nicht richtig funktioniert.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf83c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist authentisch, unverfälscht. Der Ausdruck hat nichts mit Getreide zu tun, sondern Schrot bedeutet das Raugewicht, Korn den Edelmetallgehalt einer Münze. Eine Münze war richtig hergestellt, wenn sie das korrekte Gewicht (Schrot) aufwies und aus der richtigen Legierung (Korn) bestand.[123]'?",
  "options": [
    "Die Weisheit mit Löffeln gefressen haben",
    "Kabolz (= Kobold) schießen",
    "Sich freuen wie ein Schneekönig",
    "Das ist noch von echtem/altem Schrot und Korn"
  ],
  "correct_answer": "Das ist noch von echtem/altem Schrot und Korn",
  "example": "das ist authentisch, unverfälscht. Der Ausdruck hat nichts mit Getreide zu tun, sondern Schrot bedeutet das Raugewicht, Korn den Edelmetallgehalt einer Münze. Eine Münze war richtig hergestellt, wenn sie das korrekte Gewicht (Schrot) aufwies und aus der richtigen Legierung (Korn) bestand.[123]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf83d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Werk schaffen, das nicht veröffentlicht werden kann.'?",
  "options": [
    "Die Rechnung ohne den Wirt machen",
    "Ach du grüne Neune!",
    "Den inneren Schweinehund überwinden",
    "Für die Schublade"
  ],
  "correct_answer": "Für die Schublade",
  "example": "ein Werk schaffen, das nicht veröffentlicht werden kann.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf83e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas auf sich beziehen, meist für einen Menschen, der sich zu Unrecht schuldig fühlt d. h., der ein Schuldanerkenntnis (scheinbar freiwillig) abgibt für etwas, das er nicht getan hat. Unterform hierzu:\nDen Schuh muss ich mir anziehen'?",
  "options": [
    "Zeter und Mordio schreien",
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]",
    "Sich den Schuh anziehen",
    "Der kreißende Berg gebiert eine Maus"
  ],
  "correct_answer": "Sich den Schuh anziehen",
  "example": "etwas auf sich beziehen, meist für einen Menschen, der sich zu Unrecht schuldig fühlt d. h., der ein Schuldanerkenntnis (scheinbar freiwillig) abgibt für etwas, das er nicht getan hat. Unterform hierzu:\nDen Schuh muss ich mir anziehen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf83f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dafür übernehme ich die Verantwortung / halte den Kopf hin. (Gegensatz: den Schuh sollen sich ruhig mal Andere anziehen)'?",
  "options": [
    "Die Uhr ist abgelaufen",
    "Das kann kein Schwein lesen",
    "Etwas aus dem Kreuz haben",
    "Den Schuh muss ich mir anziehen"
  ],
  "correct_answer": "Den Schuh muss ich mir anziehen",
  "example": "dafür übernehme ich die Verantwortung / halte den Kopf hin. (Gegensatz: den Schuh sollen sich ruhig mal Andere anziehen)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf840"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ursache und Wirkung sind genau umgekehrt als dargestellt. Aus der Schuhmachersprache. Manche Nähte müssen zunächst auf links genäht werden, d. h., die Lederstücke werden von innen nach außen gewendet und sehen zunächst noch nicht wie ein Schuh aus. Unterform hierzu:\nSo wird ein Schuh draus'?",
  "options": [
    "Dort boxt der Papst im Kettenhemd",
    "Umgekehrt wird ein Schuh draus",
    "Das ist ein Notnagel",
    "Das Licht am Ende des Tunnels (sehen)"
  ],
  "correct_answer": "Umgekehrt wird ein Schuh draus",
  "example": "Ursache und Wirkung sind genau umgekehrt als dargestellt. Aus der Schuhmachersprache. Manche Nähte müssen zunächst auf links genäht werden, d. h., die Lederstücke werden von innen nach außen gewendet und sehen zunächst noch nicht wie ein Schuh aus. Unterform hierzu:\nSo wird ein Schuh draus",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf841"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist stimmig, das passt, das ist die Lösung des Problems.'?",
  "options": [
    "Ein gehörnter Ehemann",
    "So wird ein Schuh draus",
    "Das ist noch von echtem/altem Schrot und Korn",
    "Die Kuh vom Eis holen"
  ],
  "correct_answer": "So wird ein Schuh draus",
  "example": "das ist stimmig, das passt, das ist die Lösung des Problems.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf842"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das sind zwei vollkommen verschiedene Dinge.'?",
  "options": [
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]",
    "Seit Olims Zeiten",
    "Das sind zwei Paar Schuhe",
    "Frech wie Oskar"
  ],
  "correct_answer": "Das sind zwei Paar Schuhe",
  "example": "das sind zwei vollkommen verschiedene Dinge.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf843"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn vorsätzlich für etwas beschuldigen, was er nicht getan hat.'?",
  "options": [
    "Der springende Punkt",
    "Jemandem etwas in die Schuhe schieben",
    "Einem zeigen, wo der Zimmermann ein Loch gelassen hat",
    "Mit dem ist es nicht weit her"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem etwas in die Schuhe schieben",
  "example": "ihn vorsätzlich für etwas beschuldigen, was er nicht getan hat.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf844"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nur wir selbst wissen über die Ursache unseres Leidens. Lässt sich auf ein von Plutarch überliefertes Zitat (Nemo scit praeter me, ubi me soccus premat.) des Schriftstellers Paulus Aemilius zurückführen, der nach dem angefragten Grund für die Scheidung von seiner schönen Frau nur auf seinen Schuh deutet und antwortet: „Auch er ist schön, neu und kostbar, doch keiner weiß, wo er mich drückt.“[124]'?",
  "options": [
    "Mit jemandem ins Gericht gehen",
    "Niemand außer mir weiß, wo mich der Schuh drückt",
    "Eine Fahrkarte schießen",
    "„Geh doch nach drüben, wenn’s dir hier nicht passt“"
  ],
  "correct_answer": "Niemand außer mir weiß, wo mich der Schuh drückt",
  "example": "nur wir selbst wissen über die Ursache unseres Leidens. Lässt sich auf ein von Plutarch überliefertes Zitat (Nemo scit praeter me, ubi me soccus premat.) des Schriftstellers Paulus Aemilius zurückführen, der nach dem angefragten Grund für die Scheidung von seiner schönen Frau nur auf seinen Schuh deutet und antwortet: „Auch er ist schön, neu und kostbar, doch keiner weiß, wo er mich drückt.“[124]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf845"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'stark verschuldet sein. Allgäu. Scheiterbeigen sind zum Trocknen aufgeschichtete Brennholzlager.'?",
  "options": [
    "Sie ist nahe am Wasser gebaut",
    "Neben der Spur sein",
    "Perlen vor die Säue werfen",
    "Schulden wie Scheiterbeigen haben"
  ],
  "correct_answer": "Schulden wie Scheiterbeigen haben",
  "example": "stark verschuldet sein. Allgäu. Scheiterbeigen sind zum Trocknen aufgeschichtete Brennholzlager.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf846"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'da hast du wohl etwas verpasst. Wer bei Wettläufen den Startschuss nicht oder nicht sofort mitbekommt, läuft nur noch hinterher.'?",
  "options": [
    "Die alte Leier",
    "Den Königsweg gehen",
    "Durch die Lappen gehen",
    "Du hast wohl den Schuss nicht gehört!"
  ],
  "correct_answer": "Du hast wohl den Schuss nicht gehört!",
  "example": "da hast du wohl etwas verpasst. Wer bei Wettläufen den Startschuss nicht oder nicht sofort mitbekommt, läuft nur noch hinterher.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf847"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf reine Vermutung hin einen Verdacht äußern, ohne den Beweis dafür antreten zu können. Beliebte und meist bewusst angewandte Methode, um über das ausgelöste Echo einer Sache auf die Spur zu kommen, aber auch, um Gegner ins Zwielicht zu rücken.'?",
  "options": [
    "Durch die Lappen gehen",
    "Sich aufs Ohr hauen",
    "Einen Schuss ins Blaue abgeben",
    "Sich ins gemachte Bett legen "
  ],
  "correct_answer": "Einen Schuss ins Blaue abgeben",
  "example": "auf reine Vermutung hin einen Verdacht äußern, ohne den Beweis dafür antreten zu können. Beliebte und meist bewusst angewandte Methode, um über das ausgelöste Echo einer Sache auf die Spur zu kommen, aber auch, um Gegner ins Zwielicht zu rücken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf848"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Misserfolg. Wird erklärt als Verkürzung aus „ein Schuss in den kalten Ofen“, wobei mit „Schuss“ das Einschieben von Backware gemeint ist, die im kalten Ofen nicht gerät; auch als Ausdruck aus der Druckgießerei, bei der ein misslungenes Stück (als Schuss bezeichnet) wieder im Ofen eingeschmolzen wurde. Kann auch bildhaft aufgefasst werden.'?",
  "options": [
    "Das ist alter Wein in neuen Schläuchen.",
    "Ein Schuss in den Ofen",
    "Alles über einen Kamm scheren",
    "Bei mir ist jetzt Sense"
  ],
  "correct_answer": "Ein Schuss in den Ofen",
  "example": "ein Misserfolg. Wird erklärt als Verkürzung aus „ein Schuss in den kalten Ofen“, wobei mit „Schuss“ das Einschieben von Backware gemeint ist, die im kalten Ofen nicht gerät; auch als Ausdruck aus der Druckgießerei, bei der ein misslungenes Stück (als Schuss bezeichnet) wieder im Ofen eingeschmolzen wurde. Kann auch bildhaft aufgefasst werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf849"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas in Ordnung, in einen guten, gepflegten Zustand bringen/halten oder bereits sein[125]'?",
  "options": [
    "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche",
    "(Noch) etwas auf der Pfanne haben",
    "In Schuss bringen/halten/sein",
    "Zum Henker: Bestandteil zahlreicher Redewendungen bzw. Flüche, zum Beispiel: „Wer zum Henker hat sich das jetzt wieder ausgedacht?“"
  ],
  "correct_answer": "In Schuss bringen/halten/sein",
  "example": "etwas in Ordnung, in einen guten, gepflegten Zustand bringen/halten oder bereits sein[125]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf84a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]",
    "Auf Gedeih und Verderb",
    "Jemanden auf der Pike haben",
    "Eine Zigarre verpasst bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Keinen Schuss Pulver wert sind Dinge, denen nicht einmal soviel Wert beizumessen ist, wie dem Verbrecher, der immerhin beanspruchen darf, durch einen Schuss und nicht den Strick hingerichtet zu werden.[126]",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf84b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bleib bei dem, wovon du etwas verstehst. Ein Handwerker soll nur das tun, was er gelernt hat. Der Leisten ist ein Formstück, das zum Bau eines Schuhs benötigt wird.'?",
  "options": [
    "Es geht um Kaisers Bart",
    "Er hat den Vogel abgeschossen",
    "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten",
    "Sich etwas abschminken können"
  ],
  "correct_answer": "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten",
  "example": "bleib bei dem, wovon du etwas verstehst. Ein Handwerker soll nur das tun, was er gelernt hat. Der Leisten ist ein Formstück, das zum Bau eines Schuhs benötigt wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf84c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zu Fuß. Eine Anspielung auf die schwarzen Schuhe = Rappen, die der Schuhmacher herstellt.'?",
  "options": [
    "Auf Schusters Rappen",
    "Jemandem um den Bart gehen",
    "Da fließt noch viel Wasser den Rhein runter",
    "Wenns dem Esel zu wohl wird, geht er aufs Eis (tanzen)."
  ],
  "correct_answer": "Auf Schusters Rappen",
  "example": "zu Fuß. Eine Anspielung auf die schwarzen Schuhe = Rappen, die der Schuhmacher herstellt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf84d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '40 Jahre alt werden. Im Schwäbischen gibt es das Sprichwort: „Ein Schwabe wird mit vierzig gscheit, die andern nicht in Ewigkeit“.'?",
  "options": [
    "Ins Schwabenalter kommen",
    "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)",
    "Jemanden an die Kandare nehmen",
    "Da beißt sich die Katze in den Schwanz"
  ],
  "correct_answer": "Ins Schwabenalter kommen",
  "example": "40 Jahre alt werden. Im Schwäbischen gibt es das Sprichwort: „Ein Schwabe wird mit vierzig gscheit, die andern nicht in Ewigkeit“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf84e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen durch einen anderen Spieler verursachten Sturz vortäuschen, um den Schiedsrichter dazu zu bewegen, die gegnerische Mannschaft zu bestrafen.'?",
  "options": [
    "Im falschen Film sein",
    "Fisimatenten machen",
    "Grütze oder Grips im Kopf haben",
    "Eine Schwalbe machen (Fußballbegriff)"
  ],
  "correct_answer": "Eine Schwalbe machen (Fußballbegriff)",
  "example": "einen durch einen anderen Spieler verursachten Sturz vortäuschen, um den Schiedsrichter dazu zu bewegen, die gegnerische Mannschaft zu bestrafen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf84f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Sprichwort, das dazu mahnt, nicht auf Basis einer Einzelheit direkt auf das große Ganze zu schließen bzw. zu früh aufgrund eines einzelnen Vorkommnisses in Vorfreude auszubrechen.'?",
  "options": [
    "Den Brief nicht hinter den Spiegel stecken",
    "Eine Schwalbe macht noch keinen Sommer!",
    "Jemanden an die Wand stellen",
    "Den Ball flach halten"
  ],
  "correct_answer": "Eine Schwalbe macht noch keinen Sommer!",
  "example": "Sprichwort, das dazu mahnt, nicht auf Basis einer Einzelheit direkt auf das große Ganze zu schließen bzw. zu früh aufgrund eines einzelnen Vorkommnisses in Vorfreude auszubrechen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf850"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausruf des Erstaunens und der Anerkennung. Nach Lohengrin 1. Akt „Nun sei bedankt, mein lieber Schwan!“ und 3. Akt „Mein lieber Schwan! Ach, diese letzte, traur’ge Fahrt, wie gern hätt’ ich sie dir erspart!“[127]'?",
  "options": [
    "Er badet gerne lau",
    "Etwas an den Nagel hängen (wie den Beruf)",
    "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
    "Mein lieber Schwan!"
  ],
  "correct_answer": "Mein lieber Schwan!",
  "example": "Ausruf des Erstaunens und der Anerkennung. Nach Lohengrin 1. Akt „Nun sei bedankt, mein lieber Schwan!“ und 3. Akt „Mein lieber Schwan! Ach, diese letzte, traur’ge Fahrt, wie gern hätt’ ich sie dir erspart!“[127]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf851"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'laut und gestenreich Aufmerksamkeit erhaschen; eine Notlage suggerieren, die eigentlich gar keine ist; vgl. das Ballettstück Der sterbende Schwan'?",
  "options": [
    "Ein Fels in der Brandung",
    "Den sterbenden Schwan markieren",
    "Unter einer Decke stecken",
    "Eine Schraube locker haben"
  ],
  "correct_answer": "Den sterbenden Schwan markieren",
  "example": "laut und gestenreich Aufmerksamkeit erhaschen; eine Notlage suggerieren, die eigentlich gar keine ist; vgl. das Ballettstück Der sterbende Schwan",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf852"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das letzte „Werk eines Schriftstellers, Redners, Dichters. Von der Meinung der Alten, dass die Schwäne, kurz vor ihrem Tode, wahrhaft bewundernswürdige Töne hören liessen.“ Karl Friedrich Wilhelm Wander (Hrsg.): Deutsches Sprichwörter-Lexikon. Ein Hausschatz für das deutsche Volk. F. A. Brockhaus, Leipzig 1867.[128]'?",
  "options": [
    "Mit jemand Katz und Maus spielen",
    "Jemanden in flagranti erwischen",
    "Schwanengesang",
    "Sich den Schuh anziehen"
  ],
  "correct_answer": "Schwanengesang",
  "example": "das letzte „Werk eines Schriftstellers, Redners, Dichters. Von der Meinung der Alten, dass die Schwäne, kurz vor ihrem Tode, wahrhaft bewundernswürdige Töne hören liessen.“ Karl Friedrich Wilhelm Wander (Hrsg.): Deutsches Sprichwörter-Lexikon. Ein Hausschatz für das deutsche Volk. F. A. Brockhaus, Leipzig 1867.[128]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf853"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der kleine Partner bestimmt die Richtung oder Entscheidung. Siehe auch Wag the Dog'?",
  "options": [
    "Jemanden zur Strecke bringen",
    "Abgehen wie Schmidts Katze",
    "Noch grün hinter den Ohren sein",
    "Der Schwanz wedelt mit dem Hund"
  ],
  "correct_answer": "Der Schwanz wedelt mit dem Hund",
  "example": "der kleine Partner bestimmt die Richtung oder Entscheidung. Siehe auch Wag the Dog",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf854"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine pessimistische Einstellung gegenüber etwas haben; davon ausgehen, dass etwas nicht funktionieren oder nicht gut ausgehen wird.'?",
  "options": [
    "Schwarz sehen, auch schwarzsehen",
    "Die Katze lässt das Mausen nicht",
    "Du kannst mir den Hobel blasen!",
    "Nachtigall ick hör dir trapsen"
  ],
  "correct_answer": "Schwarz sehen, auch schwarzsehen",
  "example": "eine pessimistische Einstellung gegenüber etwas haben; davon ausgehen, dass etwas nicht funktionieren oder nicht gut ausgehen wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf855"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit einer Vermutung oder Aussage genau richtig liegen. Aus der Schützensprache, wo das Zentrum der Zielscheibe ein schwarzer Kreis ist, den es zu treffen gilt.'?",
  "options": [
    "Von Tuten und Blasen keine Ahnung haben",
    "Nicht kleckern, sondern klotzen",
    "Ohne Punkt und Komma reden",
    "Ins Schwarze treffen"
  ],
  "correct_answer": "Ins Schwarze treffen",
  "example": "mit einer Vermutung oder Aussage genau richtig liegen. Aus der Schützensprache, wo das Zentrum der Zielscheibe ein schwarzer Kreis ist, den es zu treffen gilt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf856"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das dauert lange oder tritt nie ein. Früher ließ man die Gehenkten manchmal zur Abschreckung am Galgen in den Bäumen hängen, bis sie schwarz wurden.'?",
  "options": [
    "Nochmal dasselbe in Grün",
    "Ein Drahtzieher",
    "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln",
    "Da kannst du warten, bis du schwarz wirst"
  ],
  "correct_answer": "Da kannst du warten, bis du schwarz wirst",
  "example": "das dauert lange oder tritt nie ein. Früher ließ man die Gehenkten manchmal zur Abschreckung am Galgen in den Bäumen hängen, bis sie schwarz wurden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf857"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts gönnen bzw. auf alles neidisch sein. Selbsterklärend.'?",
  "options": [
    "Ein Affentheater aufführen",
    "Unter aller Kanone",
    "Jemandem (nicht einmal) das Schwarze unter den Fingernägeln gönnen",
    "Auf Teufel (regional auch: Deibel) komm raus"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem (nicht einmal) das Schwarze unter den Fingernägeln gönnen",
  "example": "nichts gönnen bzw. auf alles neidisch sein. Selbsterklärend.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf858"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausdruck des Erstaunens, oder auch der Anerkennung. Nach Ende des Dreißigjährigen Krieges ließ Friedrich Wilhelm bewährte und erfahrene schwedische Soldaten für sein Heer als Ausbilder anwerben. Weil sie sich besonders gut auf den Drill verstanden, wurden sie meist als Unteroffiziere eingesetzt. In der Soldatensprache wurden diese Korporale dann kurzweg „die alten Schweden“ genannt.'?",
  "options": [
    "Einen Knopf dran machen",
    "Mit ihm ist Matthäi am Letzten",
    "Den Stab über jemanden brechen",
    "Alter Schwede!"
  ],
  "correct_answer": "Alter Schwede!",
  "example": "Ausdruck des Erstaunens, oder auch der Anerkennung. Nach Ende des Dreißigjährigen Krieges ließ Friedrich Wilhelm bewährte und erfahrene schwedische Soldaten für sein Heer als Ausbilder anwerben. Weil sie sich besonders gut auf den Drill verstanden, wurden sie meist als Unteroffiziere eingesetzt. In der Soldatensprache wurden diese Korporale dann kurzweg „die alten Schweden“ genannt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf859"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Jemandem Leine lassen",
    "Wer sich hinter schwedischen Gardinen befindet, sitzt im Gefängnis. Schwedischer Stahl galt lange Zeit als besonders robust und wurde daher gern für Gitterstäbe verwendet.",
    "Bei jemand/etwas auf Granit beißen",
    "Wie der Ochs vorm Berg (oder: wie der Ochs vorm Scheunentor, vor der Apotheke)"
  ],
  "correct_answer": "Wer sich hinter schwedischen Gardinen befindet, sitzt im Gefängnis. Schwedischer Stahl galt lange Zeit als besonders robust und wurde daher gern für Gitterstäbe verwendet.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed564ae755bbf9fcaf85a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'einen unverzeihlichen Fehler begangen haben. (Die Wendung soll von Winston Churchill im Hinblick auf die Sowjetunion geprägt worden sein.)'?",
  "options": [
    "Das falsche Schwein geschlachtet haben",
    "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
    "Eulen nach Athen tragen",
    "Kleine(re) Brötchen backen"
  ],
  "correct_answer": "Das falsche Schwein geschlachtet haben",
  "example": "einen unverzeihlichen Fehler begangen haben. (Die Wendung soll von Winston Churchill im Hinblick auf die Sowjetunion geprägt worden sein.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf85b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unleserlich (Angeblich nach der Gelehrtenfamilie Swyn, der man schwer zu lesende Dokumente vorlegte. Wenn selbst die das nicht lesen konnte, hieß es: Dat kann keen Swyn lesen!)[129]'?",
  "options": [
    "Die Klappe halten",
    "Mit Ach und Krach",
    "Das kann kein Schwein lesen",
    "Sich etwas abschminken können"
  ],
  "correct_answer": "Das kann kein Schwein lesen",
  "example": "unleserlich (Angeblich nach der Gelehrtenfamilie Swyn, der man schwer zu lesende Dokumente vorlegte. Wenn selbst die das nicht lesen konnte, hieß es: Dat kann keen Swyn lesen!)[129]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf85c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'innere Widerstände überwinden (Aus General Kurt von Schleichers Antrittsrede als Reichskanzler, später von Hermann Göring übernommen.)'?",
  "options": [
    "Stille Wasser gründen tief",
    "Jemandem einen Bären aufbinden",
    "Blaustrumpf",
    "Den inneren Schweinehund überwinden"
  ],
  "correct_answer": "Den inneren Schweinehund überwinden",
  "example": "innere Widerstände überwinden (Aus General Kurt von Schleichers Antrittsrede als Reichskanzler, später von Hermann Göring übernommen.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf85d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausdruck der Empörung und Überraschung (Schweine können nicht pfeifen. Sollte ein Schwein aber tatsächlich pfeifen, dann ist etwas Unmögliches geschehen.)'?",
  "options": [
    "Es wurde auf die lange Bank geschoben",
    "Das ist mir wurst (wurscht)",
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "…, dann gute Nacht!"
  ],
  "correct_answer": "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
  "example": "Ausdruck der Empörung und Überraschung (Schweine können nicht pfeifen. Sollte ein Schwein aber tatsächlich pfeifen, dann ist etwas Unmögliches geschehen.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf85e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Mitleid mit einem bedauernswerten Menschen.'?",
  "options": [
    "Es ist im Sande verlaufen",
    "Oberwasser haben bzw. bekommen",
    "Breit sein",
    "Jemand ist ein armes Schwein"
  ],
  "correct_answer": "Jemand ist ein armes Schwein",
  "example": "Mitleid mit einem bedauernswerten Menschen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf85f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Glück ohne eigenes Zutun oder wider Erwarten (Die Herkunft der Redewendung ist ungewiss. Vermutlich aber aus dem Kartenspiel, wo das Ass vielerorts auch Sau genannt wird. Bei Wettbewerben gab es als Trostpreis oft ein Schwein. Damit wurde man zwar lächerlich gemacht, hatte aber er auch etwas Wertvolles bekommen. Die Redensart bedeutet deshalb so viel wie Glück im Unglück zu haben.)'?",
  "options": [
    "Jemandem etwas aus dem Kreuz leiern",
    "Sich in die Tasche lügen",
    "Jemanden in flagranti erwischen",
    "Schwein haben"
  ],
  "correct_answer": "Schwein haben",
  "example": "Glück ohne eigenes Zutun oder wider Erwarten (Die Herkunft der Redewendung ist ungewiss. Vermutlich aber aus dem Kartenspiel, wo das Ass vielerorts auch Sau genannt wird. Bei Wettbewerben gab es als Trostpreis oft ein Schwein. Damit wurde man zwar lächerlich gemacht, hatte aber er auch etwas Wertvolles bekommen. Die Redensart bedeutet deshalb so viel wie Glück im Unglück zu haben.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf860"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'stark schwitzen (Falscher Vergleich, denn Schweine schwitzen kaum, riechen aber unangenehm.)'?",
  "options": [
    "Alle Register ziehen",
    "In den Sielen sterben",
    "Schwitzen wie ein Schwein",
    "Unter falscher Flagge segeln"
  ],
  "correct_answer": "Schwitzen wie ein Schwein",
  "example": "stark schwitzen (Falscher Vergleich, denn Schweine schwitzen kaum, riechen aber unangenehm.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf861"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Wünsche gehen erst in Erfüllung, wenn Schweine fliegen können.'?",
  "options": [
    "Ein Schuss in den Ofen",
    "Wenn Schweine Flügel hätten…",
    "Jemand etwas ins Stammbuch schreiben",
    "Von Pontius zu Pilatus laufen"
  ],
  "correct_answer": "Wenn Schweine Flügel hätten…",
  "example": "Wünsche gehen erst in Erfüllung, wenn Schweine fliegen können.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf862"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'starke Zurückweisung plumper Vertraulichkeit (Nach einer Anekdote aus Schilda, wo ein Schweinehirt Bürgermeister der Stadt wurde und sich das Geduztwerden durch einen ehemaligen Kompagnon mit diesen Worten verbat.)'?",
  "options": [
    "Ei der Daus!",
    "Wir haben doch keine Schweine zusammen gehütet",
    "Noch grün hinter den Ohren sein",
    "Fünfe (oder: Fünf) gerade sein lassen"
  ],
  "correct_answer": "Wir haben doch keine Schweine zusammen gehütet",
  "example": "starke Zurückweisung plumper Vertraulichkeit (Nach einer Anekdote aus Schilda, wo ein Schweinehirt Bürgermeister der Stadt wurde und sich das Geduztwerden durch einen ehemaligen Kompagnon mit diesen Worten verbat.)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf863"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden für etwas kritisieren, was man selbst ebenso zu verzeichnen hat.'?",
  "options": [
    "Vom Stamme Nimm sein",
    "Ein zweischneidiges Schwert schwingen",
    "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern",
    "Sie sind wie Hund und Katz(e)"
  ],
  "correct_answer": "Ein zweischneidiges Schwert schwingen",
  "example": "jemanden für etwas kritisieren, was man selbst ebenso zu verzeichnen hat.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf864"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'phantastische, erdichtete oder unwahre Geschichten. Aus der Seemannssprache, wo während der Reparaturarbeiten am Reep manche Schrulle zum Besten gegeben wurde'?",
  "options": [
    "Auf den Trichter kommen",
    "Seemannsgarn spinnen",
    "Etwas brennt mir unter (seltener: auf) den Nägeln",
    "Das hat ihm den Gnadenstoß gegeben"
  ],
  "correct_answer": "Seemannsgarn spinnen",
  "example": "phantastische, erdichtete oder unwahre Geschichten. Aus der Seemannssprache, wo während der Reparaturarbeiten am Reep manche Schrulle zum Besten gegeben wurde",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf865"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Alles oder Nichts. Selters ist ein Deonym für Mineralwasser.'?",
  "options": [
    "Es steht Spitz auf Knopf",
    "Ein Dauerbrenner",
    "Sekt oder Selters",
    "Ins Schwabenalter kommen"
  ],
  "correct_answer": "Sekt oder Selters",
  "example": "Alles oder Nichts. Selters ist ein Deonym für Mineralwasser.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf866"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'da muss ich (meist ungefragt) meinen (nicht unbedingt willkommenen) Kommentar dazu geben. wikt:seinen Senf dazugeben'?",
  "options": [
    "Wenn der Prophet nicht zum Berg kommt, muss der Berg zum Propheten kommen.",
    "Da muss ich noch meinen Senf dazu geben",
    "Jemandem auf den Zahn fühlen",
    "Jemanden auf den Schild heben"
  ],
  "correct_answer": "Da muss ich noch meinen Senf dazu geben",
  "example": "da muss ich (meist ungefragt) meinen (nicht unbedingt willkommenen) Kommentar dazu geben. wikt:seinen Senf dazugeben",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf867"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm zur Last fallen, ihn stören. Herkunft unklar. Senkel bedeutet hier möglicherweise den (Hosen-)Gürtel, d. h., die ganze darin steckende Person fühlt sich genervt. Aber auch denkbar in Anlehnung an Schnürsenkel von Schuhen. Jemandem so nahe zu kommen, dass er auf dem Schnürsenkel einer anderen Person steht.'?",
  "options": [
    "Drei Affen",
    "Aussehen wie ein Affe auf dem Schleifstein",
    "Seemannsgarn spinnen",
    "Jemandem auf den Senkel gehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem auf den Senkel gehen",
  "example": "ihm zur Last fallen, ihn stören. Herkunft unklar. Senkel bedeutet hier möglicherweise den (Hosen-)Gürtel, d. h., die ganze darin steckende Person fühlt sich genervt. Aber auch denkbar in Anlehnung an Schnürsenkel von Schuhen. Jemandem so nahe zu kommen, dass er auf dem Schnürsenkel einer anderen Person steht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf868"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn schelten bzw. zurechtweisen. „In den Senkel stellen“ oder „senkeln“ bedeutet hier so viel wie jemanden vertikal (‚senkrecht‘) aufzurichten, weil man der Meinung ist, Handlungen oder Äußerungen der kritisierten Person seien nicht richtig (= ‚lotrecht, aufrecht‘), sondern unrecht (= ‚schief, unaufrichtig‘) und dadurch nicht haltbar.'?",
  "options": [
    "Mit jemandem in die Wolle geraten",
    "Blut und Wasser schwitzen",
    "Die Katze lässt das Mausen nicht",
    "Jemanden in den Senkel stellen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden in den Senkel stellen",
  "example": "ihn schelten bzw. zurechtweisen. „In den Senkel stellen“ oder „senkeln“ bedeutet hier so viel wie jemanden vertikal (‚senkrecht‘) aufzurichten, weil man der Meinung ist, Handlungen oder Äußerungen der kritisierten Person seien nicht richtig (= ‚lotrecht, aufrecht‘), sondern unrecht (= ‚schief, unaufrichtig‘) und dadurch nicht haltbar.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf869"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich steige aus, mache Schluss. Die Sense bedeutet den Tod vieler Pflanzen. Auch eine Allegorie auf den „Sensenmann“, die bildliche Darstellung des Todes.'?",
  "options": [
    "Die Galle überlaufen",
    "Der Elefant im Raum",
    "Auf Achse sein (z. B. ‚er ist ständig auf Achse‘)",
    "Bei mir ist jetzt Sense"
  ],
  "correct_answer": "Bei mir ist jetzt Sense",
  "example": "ich steige aus, mache Schluss. Die Sense bedeutet den Tod vieler Pflanzen. Auch eine Allegorie auf den „Sensenmann“, die bildliche Darstellung des Todes.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf86a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: '„während der Arbeit sterben, aus einem erfüllten, tätigen Leben gerissen werden; ohne sich eine Ruhepause im Alter zu gönnen, bis zum Tode arbeiten.“[130]'?",
  "options": [
    "Seemannsgarn spinnen",
    "Gib ihm Saures",
    "Alle Eier in einen Korb legen",
    "In den Sielen sterben"
  ],
  "correct_answer": "In den Sielen sterben",
  "example": "„während der Arbeit sterben, aus einem erfüllten, tätigen Leben gerissen werden; ohne sich eine Ruhepause im Alter zu gönnen, bis zum Tode arbeiten.“[130]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf86b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'trotz großer Anstrengungen nicht zu einem Ende kommen. Nach der griechischen Sage musste König Sisyphos zur Strafe für seine Schuld einen schweren Stein den Berg hinaufrollen, der stets kurz vor Erreichen des Gipfels wieder zu Tal stürzte.'?",
  "options": [
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Aus der Reihe tanzen",
    "Das ist eine Sisyphusarbeit",
    "Alle Wasser laufen ins Meer. (Bibel, Prediger 1:7)"
  ],
  "correct_answer": "Das ist eine Sisyphusarbeit",
  "example": "trotz großer Anstrengungen nicht zu einem Ende kommen. Nach der griechischen Sage musste König Sisyphos zur Strafe für seine Schuld einen schweren Stein den Berg hinaufrollen, der stets kurz vor Erreichen des Gipfels wieder zu Tal stürzte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf86c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es herrschen gute äußere Bedingungen. Auf einer gut präparierten Schneepiste lässt sich hervorragend Ski oder Schlitten fahren. Wird nicht nur im Winter verwendet.'?",
  "options": [
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen",
    "Sich etwas hinter die Ohren schreiben",
    "Mein Name ist Hase, ich weiß von nichts!",
    "Ski und Rodel gut!"
  ],
  "correct_answer": "Ski und Rodel gut!",
  "example": "es herrschen gute äußere Bedingungen. Auf einer gut präparierten Schneepiste lässt sich hervorragend Ski oder Schlitten fahren. Wird nicht nur im Winter verwendet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf86d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nicht ganz richtig im Kopf sein.'?",
  "options": [
    "Der Kuckuck soll dich holen! (auch: „Zum Kuckuck (nochmal)!“, „Zum Kuckuck damit!“)",
    "Die Nadel im Heuhaufen suchen",
    "Einen Sockenschuss haben",
    "Eine Fahrkarte schießen"
  ],
  "correct_answer": "Einen Sockenschuss haben",
  "example": "nicht ganz richtig im Kopf sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf86e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schnell verschwinden/verduften. Socken waren einst leichte Schuhe, die auf die Schnelle ausreichten.'?",
  "options": [
    "Sich auf die Socken machen",
    "Optik schieben",
    "Sich an die eigene Nase fassen",
    "Das wird dich aus den Socken hauen"
  ],
  "correct_answer": "Sich auf die Socken machen",
  "example": "schnell verschwinden/verduften. Socken waren einst leichte Schuhe, die auf die Schnelle ausreichten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf86f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'überrascht sein, verblüfft sein. Es ist, als wären einem plötzlich die Schuhe ausgezogen worden.'?",
  "options": [
    "Das hat weder Hand noch Fuß",
    "Von den Socken sein",
    "Mit ihm ist nicht gut Kirschen essen",
    "Ein Paragraphenreiter"
  ],
  "correct_answer": "Von den Socken sein",
  "example": "überrascht sein, verblüfft sein. Es ist, als wären einem plötzlich die Schuhe ausgezogen worden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf870"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das wirst du nicht glauben, darüber wirst du staunen.'?",
  "options": [
    "Es geht um Kaisers Bart",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat",
    "Das wird dich aus den Socken hauen",
    "Jemandem in die Parade fahren"
  ],
  "correct_answer": "Das wird dich aus den Socken hauen",
  "example": "das wirst du nicht glauben, darüber wirst du staunen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf871"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'da geht alles drunter und drüber/herrscht Chaos. In Anlehnung an die Bibel (1 Mos 18,1 ff. EU).'?",
  "options": [
    "Da herrscht Sodom und Gomorrha",
    "In Schuss bringen/halten/sein",
    "Etwas an den Nagel hängen (wie den Beruf)",
    "Wasser in den Wein gießen"
  ],
  "correct_answer": "Da herrscht Sodom und Gomorrha",
  "example": "da geht alles drunter und drüber/herrscht Chaos. In Anlehnung an die Bibel (1 Mos 18,1 ff. EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf872"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist seltsam. Manche unter Kaiser Karl V. aus Spanien nach Deutschland eingeführte Sitten sorgten hier für Aufsehen und Verwirrung.'?",
  "options": [
    "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)",
    "Das kommt mir spanisch vor",
    "Die Kuh vom Eis holen",
    "Er ist aus dem Schneider"
  ],
  "correct_answer": "Das kommt mir spanisch vor",
  "example": "das ist seltsam. Manche unter Kaiser Karl V. aus Spanien nach Deutschland eingeführte Sitten sorgten hier für Aufsehen und Verwirrung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf873"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'dann sind alle Fragen geklärt bzw. alle Voraussetzungen geschaffen'?",
  "options": [
    "Den Teufel durch (den) Beelzebub austreiben",
    "Das Haar in der Suppe suchen/finden",
    "Dann sind ja alle Spatzen gefangen",
    "Es sieht hier aus wie bei Hempels unterm Sofa / Wohnwagen"
  ],
  "correct_answer": "Dann sind ja alle Spatzen gefangen",
  "example": "dann sind alle Fragen geklärt bzw. alle Voraussetzungen geschaffen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf874"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jedermann weiß es.'?",
  "options": [
    "Ein Entenklemmer sein",
    "Im wahrsten Sinne des Wortes",
    "Er genießt Narrenfreiheit",
    "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern"
  ],
  "correct_answer": "Das pfeifen ja die Spatzen von den Dächern",
  "example": "jedermann weiß es.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf875"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist sinnvoller, sich zu bescheiden und mit etwas weniger zufriedenzugeben, als auf etwas Teureres/Besseres/Nützlicheres zu hoffen, was ungewiss ist.[131]'?",
  "options": [
    "Lieber den Spatz in der Hand als die Taube auf dem Dach",
    "Wie Zieten aus dem Busch",
    "Jemandem das Wasser nicht reichen können (seit dem 16. Jahrhundert)[137]",
    "Auf dem Olymp sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Lieber den Spatz in der Hand als die Taube auf dem Dach",
  "example": "es ist sinnvoller, sich zu bescheiden und mit etwas weniger zufriedenzugeben, als auf etwas Teureres/Besseres/Nützlicheres zu hoffen, was ungewiss ist.[131]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf876"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Vertauschen wir doch einmal die Rollen! Wer seinem Gegner den Tod bringenden Spieß entreißen konnte, schlüpfte unversehens aus der Rolle des Angegriffenen in die des Angreifers.'?",
  "options": [
    "Jemandem das Wasser nicht reichen können (seit dem 16. Jahrhundert)[137]",
    "Das Heft in der Hand haben bzw. behalten bzw. aus der Hand geben",
    "Dann sind ja alle Spatzen gefangen",
    "Drehen wir mal den Spieß um!"
  ],
  "correct_answer": "Drehen wir mal den Spieß um!",
  "example": "Vertauschen wir doch einmal die Rollen! Wer seinem Gegner den Tod bringenden Spieß entreißen konnte, schlüpfte unversehens aus der Rolle des Angegriffenen in die des Angreifers.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf877"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'kritischen oder höhnischen Reaktionen anderer Menschen ausgesetzt sein. Noch bis zum Zweiten Weltkrieg wurden Vergehen gegen die Kameradschaft wie Diebstahl dadurch bestraft, dass der Delinquent mitten durch zwei Reihen von Soldaten gejagt wurde, die mit spitzen Ruten auf ihn einschlugen'?",
  "options": [
    "Mein zweites Ich",
    "Spießrutenlaufen",
    "der Tropfen, der das Fass zum Überlaufen bringt",
    "Jemandem am Zeug flicken"
  ],
  "correct_answer": "Spießrutenlaufen",
  "example": "kritischen oder höhnischen Reaktionen anderer Menschen ausgesetzt sein. Noch bis zum Zweiten Weltkrieg wurden Vergehen gegen die Kameradschaft wie Diebstahl dadurch bestraft, dass der Delinquent mitten durch zwei Reihen von Soldaten gejagt wurde, die mit spitzen Ruten auf ihn einschlugen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf878"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Volksweisheit'?",
  "options": [
    " Da habe ich mit Zitronen gehandelt",
    "Das schwarze Schaf",
    "Spinne am Morgen... bringt Kummer und Sorgen",
    "Dumm wie Bohnenstroh"
  ],
  "correct_answer": "Spinne am Morgen... bringt Kummer und Sorgen",
  "example": "Volksweisheit",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf879"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es steht auf Messers Schneide'?",
  "options": [
    "Da muss ich noch meinen Senf dazu geben",
    "Jemandem den Marsch blasen",
    "Es steht Spitz auf Knopf",
    "Bis in die Puppen"
  ],
  "correct_answer": "Es steht Spitz auf Knopf",
  "example": "es steht auf Messers Schneide",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf87a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es zum Äußersten kommen lassen'?",
  "options": [
    "Das hat einen Bart",
    "Das Ei des Kolumbus",
    "Kauderwelsch reden",
    "Etwas auf die Spitze treiben"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf die Spitze treiben",
  "example": "es zum Äußersten kommen lassen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf87b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er/es ist hervorragend / super'?",
  "options": [
    "Er/Es ist (einsame) Spitze",
    "Zu Paaren treiben",
    "Das Rad neu erfinden wollen",
    "Jemandem um den Bart gehen"
  ],
  "correct_answer": "Er/Es ist (einsame) Spitze",
  "example": "er/es ist hervorragend / super",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf87c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Wichtiges von Unwichtigem trennen oder unterscheiden. Mit Wind wurde die wesentlich leichtere Spreu weiter weg geblasen als das von ihm zuvor umgebene Korn.'?",
  "options": [
    "Der Groschen ist gefallen",
    "Dort wo sich Fuchs und Hase Gute Nacht sagen, ist es zumeist sehr einsam und öde, bildlich gesehen sind dort höchstens noch Füchse und Hasen unterwegs.",
    "Es gilt, die Spreu vom Weizen zu trennen",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren"
  ],
  "correct_answer": "Es gilt, die Spreu vom Weizen zu trennen",
  "example": "Wichtiges von Unwichtigem trennen oder unterscheiden. Mit Wind wurde die wesentlich leichtere Spreu weiter weg geblasen als das von ihm zuvor umgebene Korn.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf87d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm entscheidende Hinweise geben, ihm zum Verständnis verhelfen.'?",
  "options": [
    "Eine Sache übers Knie brechen",
    "Mit dem Rücken zur Wand stehen",
    "Jemandem auf den Schlips treten",
    "Jemandem auf die Sprünge helfen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem auf die Sprünge helfen",
  "example": "ihm entscheidende Hinweise geben, ihm zum Verständnis verhelfen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf87e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unkonzentriert sein, nicht klar denken können.'?",
  "options": [
    "Das Wasser läuft ihm im Munde zusammen.[137]",
    "Neben der Spur sein",
    "Die Ruhe weg haben",
    "Dann ist Polen offen"
  ],
  "correct_answer": "Neben der Spur sein",
  "example": "unkonzentriert sein, nicht klar denken können.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf87f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden verurteilen oder hart über ihn reden. Bis in die Neuzeit wurde über dem zum Tode Verurteilten ein Stab zerbrochen, was symbolisierte, dass er sein Leben verwirkt hatte.'?",
  "options": [
    "Jemanden im Regen stehen lassen",
    "So wird ein Schuh draus",
    "Den Stab über jemanden brechen",
    "Man wird dir nicht gleich den Kopf abreißen"
  ],
  "correct_answer": "Den Stab über jemanden brechen",
  "example": "jemanden verurteilen oder hart über ihn reden. Bis in die Neuzeit wurde über dem zum Tode Verurteilten ein Stab zerbrochen, was symbolisierte, dass er sein Leben verwirkt hatte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf880"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ungehorsam sein, Widerworte geben. aus: (Apg 26,14 LUT) Ochsen wurden mit einem Stock getrieben, in dem eine metallene Spitze für Gefügigkeit sorgte. „löcken“ war ein gebräuchliches Wort für Ausschlagen.'?",
  "options": [
    "die Ohren steif halten",
    "Die Hühner satteln",
    "Als Prügelknabe herhalten",
    "Wider den Stachel löcken"
  ],
  "correct_answer": "Wider den Stachel löcken",
  "example": "ungehorsam sein, Widerworte geben. aus: (Apg 26,14 LUT) Ochsen wurden mit einem Stock getrieben, in dem eine metallene Spitze für Gefügigkeit sorgte. „löcken“ war ein gebräuchliches Wort für Ausschlagen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf881"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm einen eindringlichen Rat geben. Stammbücher könnte man als Vorläufer von Poesiealben bezeichnen, die seit dem 16. Jahrhundert in Studentenkreisen beliebt wurden, in denen dem Studenten von seinen Professoren Widmungen geschrieben wurden, die er beherzigen möge.'?",
  "options": [
    "Pi mal Daumen",
    "Jemand die Stange halten",
    "Jemand etwas ins Stammbuch schreiben",
    "Das ist kein Hexenwerk."
  ],
  "correct_answer": "Jemand etwas ins Stammbuch schreiben",
  "example": "ihm einen eindringlichen Rat geben. Stammbücher könnte man als Vorläufer von Poesiealben bezeichnen, die seit dem 16. Jahrhundert in Studentenkreisen beliebt wurden, in denen dem Studenten von seinen Professoren Widmungen geschrieben wurden, die er beherzigen möge.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf882"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'immer etwas haben wollen und ungern etwas geben. Vermutlich scherzhaft-ironisches Wortspiel zu Benjamin (Num 13,9 LUT) (zwölf Stämme Israels).'?",
  "options": [
    "Eine Eulenspiegelei begehen",
    "Vom Stamme Nimm sein",
    "Ach du heilig’s Blechle!",
    "Auf Teufel (regional auch: Deibel) komm raus"
  ],
  "correct_answer": "Vom Stamme Nimm sein",
  "example": "immer etwas haben wollen und ungern etwas geben. Vermutlich scherzhaft-ironisches Wortspiel zu Benjamin (Num 13,9 LUT) (zwölf Stämme Israels).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf883"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zu ihm stehen, ihm helfen. Im mittelalterlichen Zweikampf trat der Grieswart mit einer Stange dazwischen, um den gefallenen oder besiegten Gegner zu schützen.'?",
  "options": [
    "Jemand die Stange halten",
    "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion",
    "Mit stumpfen Waffen kämpfen",
    "Alle Brücken hinter sich abbrechen"
  ],
  "correct_answer": "Jemand die Stange halten",
  "example": "zu ihm stehen, ihm helfen. Im mittelalterlichen Zweikampf trat der Grieswart mit einer Stange dazwischen, um den gefallenen oder besiegten Gegner zu schützen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf884"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Aufregung/Unruhe verursachen, Aufsehen erregen.'?",
  "options": [
    "Die Nadel im Heuhaufen suchen",
    "Über den Jordan gehen",
    "Einem Ochsen ins Horn pfetzen",
    "Staub aufwirbeln"
  ],
  "correct_answer": "Staub aufwirbeln",
  "example": "Aufregung/Unruhe verursachen, Aufsehen erregen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf885"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'demütig/unterwürfig sein. Bereits im Altertum erwähnt als Zeichen der Unterwerfung.'?",
  "options": [
    "Auf die Pauke hauen",
    "Mit Hängen und Würgen etwas schaffen (z. B. das Examen, die Prüfung)",
    "Jemanden mit etwas abspeisen",
    "Sich vor jemandem in den Staub werfen"
  ],
  "correct_answer": "Sich vor jemandem in den Staub werfen",
  "example": "demütig/unterwürfig sein. Bereits im Altertum erwähnt als Zeichen der Unterwerfung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf886"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich verdrücken, verschwinden. Im Kampfgetümmel wurde viel Staub aufgewirbelt und ließ es sich eher von Freund und Feind unbemerkt in Sicherheit bringen'?",
  "options": [
    "Über den (auch: über dem) Berg sein",
    "Sich aus dem Staub machen",
    "Die Flöhe husten hören",
    "Jemanden aufs Kreuz legen"
  ],
  "correct_answer": "Sich aus dem Staub machen",
  "example": "sich verdrücken, verschwinden. Im Kampfgetümmel wurde viel Staub aufgewirbelt und ließ es sich eher von Freund und Feind unbemerkt in Sicherheit bringen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf887"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'spontan, ohne Vorbereitung. Königskuriere verlasen die Botschaften ihres Herrn, ohne vom Pferd zu steigen; um noch größere Aufmerksamkeit zu erzielen, erhoben sie sich aus dem Sattel, sie standen in den Stegreifen (Steigbügeln).'?",
  "options": [
    "Die Ruhe weg haben",
    "Aus dem Stegreif",
    "Sich mit fremden Federn schmücken",
    "Das ist Wasser in den Bach getragen"
  ],
  "correct_answer": "Aus dem Stegreif",
  "example": "spontan, ohne Vorbereitung. Königskuriere verlasen die Botschaften ihres Herrn, ohne vom Pferd zu steigen; um noch größere Aufmerksamkeit zu erzielen, erhoben sie sich aus dem Sattel, sie standen in den Stegreifen (Steigbügeln).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf888"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Putz machen",
    "Stein des Anstoßes, Auslöser eines Streits oder Ärgernisses; aus: (Jes 8,14 LUT), zitiert bei (Röm 9,32 LUT) bzw. (1 Petr 2,8 LUT).",
    "Dastehen wie Ölgötzen",
    "Den Affen für jemanden spielen"
  ],
  "correct_answer": "Stein des Anstoßes, Auslöser eines Streits oder Ärgernisses; aus: (Jes 8,14 LUT), zitiert bei (Röm 9,32 LUT) bzw. (1 Petr 2,8 LUT).",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf889"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Das war für ihn ein gemähtes Wiesle",
    "Im Rampenlicht stehen",
    "Auf Wolke sieben schweben",
    "Stein und Bein schwören, einen Schwur besonders bekräftigen; wird oftmals auf mittelalterliche Schwurrituale auf Altarstein und Reliquie („Bein“ im Sinne von Knochen) zurückgeführt, wahrscheinlicher ist jedoch, dass einfach auf die besondere Härte der genannten Dinge Bezug genommen wird[132]"
  ],
  "correct_answer": "Stein und Bein schwören, einen Schwur besonders bekräftigen; wird oftmals auf mittelalterliche Schwurrituale auf Altarstein und Reliquie („Bein“ im Sinne von Knochen) zurückgeführt, wahrscheinlicher ist jedoch, dass einfach auf die besondere Härte der genannten Dinge Bezug genommen wird[132]",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf88a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von ihm bevorzugt werden, seine Sympathie genießen. Bei dem Spiel Wurfzabel kommt es darauf an, seine Steine gut zu platzieren. Wem dies gelang, hatte also Aussicht auf Gewinn und Erfolg.[133]'?",
  "options": [
    "Wie die Pest",
    "Man hat ihm den Wind aus den Segeln genommen",
    "Da brat mir doch einer ’nen Storch!",
    "Bei jemandem einen Stein im Brett haben"
  ],
  "correct_answer": "Bei jemandem einen Stein im Brett haben",
  "example": "von ihm bevorzugt werden, seine Sympathie genießen. Bei dem Spiel Wurfzabel kommt es darauf an, seine Steine gut zu platzieren. Wem dies gelang, hatte also Aussicht auf Gewinn und Erfolg.[133]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf88b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn in Gefahr verlassen, ihm nicht helfen. Möglicherweise aus der Rittersprache, wo ein verwundeter Kämpfer ohne Hilfe blieb, aber auch denkbar in Anlehnung an eine Biene, die durch ihren Stich ihr Leben verliert.'?",
  "options": [
    "In Gänsefüßchen setzen",
    "Er/sie hat einen Vogel (oder eine Meise etc.)",
    "Jemanden im Stich lassen",
    "Auf den Putz hauen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden im Stich lassen",
  "example": "ihn in Gefahr verlassen, ihm nicht helfen. Möglicherweise aus der Rittersprache, wo ein verwundeter Kämpfer ohne Hilfe blieb, aber auch denkbar in Anlehnung an eine Biene, die durch ihren Stich ihr Leben verliert.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf88c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Vor jemandem Manschetten haben",
    "Zeter und Mordio schreien",
    "Einen Stich haben (auch: einen Schuss haben). Nicht ganz richtig im Kopf sein. Seltsame Ideen haben. Möglicherweise vom Sonnenstich stammend oder von „den sticht der Hafer“ (siehe dort)."
  ],
  "correct_answer": "Einen Stich haben (auch: einen Schuss haben). Nicht ganz richtig im Kopf sein. Seltsame Ideen haben. Möglicherweise vom Sonnenstich stammend oder von „den sticht der Hafer“ (siehe dort).",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed565ae755bbf9fcaf88d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Hindernisse gegen Pläne oder Aktivitäten von jemandem aufbauen oder organisieren, um das Vorhaben zu erschweren, zu verzögern oder ganz zu verhindern.'?",
  "options": [
    "Das Ei des Kolumbus",
    "Sich eine Eselsbrücke bauen",
    "Wasser fließt halt immer bergunter",
    "Jemandem Stolpersteine in den Weg legen."
  ],
  "correct_answer": "Jemandem Stolpersteine in den Weg legen.",
  "example": "Hindernisse gegen Pläne oder Aktivitäten von jemandem aufbauen oder organisieren, um das Vorhaben zu erschweren, zu verzögern oder ganz zu verhindern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf88e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Ausruf wenn etwas für nicht möglich Gehaltenes dennoch eintritt'?",
  "options": [
    "Da brat mir doch einer ’nen Storch!",
    "Ein Schuss in den Ofen",
    "Wild ins Kraut schießen",
    "Das Rad neu erfinden wollen"
  ],
  "correct_answer": "Da brat mir doch einer ’nen Storch!",
  "example": "Ausruf wenn etwas für nicht möglich Gehaltenes dennoch eintritt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf88f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie ist schwanger. Als sexuelle Aufklärung noch tabu war, wurde Kindern weisgemacht, dass Babys vom Storch gebracht würden.'?",
  "options": [
    "Ins Fettnäpfchen treten",
    "Das Rad neu erfinden wollen",
    "Ein Strohwitwer",
    "Sie wurde vom Storch ins Bein gebissen"
  ],
  "correct_answer": "Sie wurde vom Storch ins Bein gebissen",
  "example": "sie ist schwanger. Als sexuelle Aufklärung noch tabu war, wurde Kindern weisgemacht, dass Babys vom Storch gebracht würden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf890"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn besiegen, vernichten, töten. Aus der Jägersprache, wo erlegtes Wild in Reih und Glied ausgestreckt abgelegt wird. Dieser Platz wird die Strecke genannt.'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Strick (aus etwas) drehen",
    "Jemanden zur Strecke bringen",
    "Jemandem einen Blumenkohl ans Ohr quatschen",
    "An der Quelle sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden zur Strecke bringen",
  "example": "ihn besiegen, vernichten, töten. Aus der Jägersprache, wo erlegtes Wild in Reih und Glied ausgestreckt abgelegt wird. Dieser Platz wird die Strecke genannt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf891"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist eine unnütze Diskussion um Belangloses. Unterschiedliche Erklärungen für die Entstehung der Redensart werden geliefert. So stritten sich beispielsweise Gelehrte ernsthaft darüber, ob Karl der Große einen Bart trug oder nicht.[134]'?",
  "options": [
    "Die beiden sind sich nicht grün",
    "Das ist ein Streit um Kaisers Bart",
    "Mein zweites Ich",
    "Wissen, wie der Hase läuft"
  ],
  "correct_answer": "Das ist ein Streit um Kaisers Bart",
  "example": "es ist eine unnütze Diskussion um Belangloses. Unterschiedliche Erklärungen für die Entstehung der Redensart werden geliefert. So stritten sich beispielsweise Gelehrte ernsthaft darüber, ob Karl der Große einen Bart trug oder nicht.[134]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf892"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unvermittelt/ohne Vorwarnung Streit anfangen. Landstreicher rissen schon mal eine Latte aus dem Zaun, wenn ihnen etwas nicht passte.'?",
  "options": [
    "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
    "Nicht alle auf dem Christbaum haben",
    "Einen Streit vom Zaun brechen",
    "Es zieht sich wie ein roter Faden hindurch"
  ],
  "correct_answer": "Einen Streit vom Zaun brechen",
  "example": "unvermittelt/ohne Vorwarnung Streit anfangen. Landstreicher rissen schon mal eine Latte aus dem Zaun, wenn ihnen etwas nicht passte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf893"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seine Absicht durchkreuzen. Vermutlich vom Lehrer, der die Rechenlösung des Schülers als falsch durchstreicht.'?",
  "options": [
    "Jemandem einen Strich durch die Rechnung machen",
    "Jemandem etwas aufs Butterbrot schmieren",
    "Voll wie eine Eule sein",
    "einem geschenkten Gaul schaut man nicht ins Maul"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem einen Strich durch die Rechnung machen",
  "example": "seine Absicht durchkreuzen. Vermutlich vom Lehrer, der die Rechenlösung des Schülers als falsch durchstreicht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf894"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ich habe etwas dagegen. Katzen reagieren gereizt, wenn sie entgegen der Wuchsrichtung ihrer Haare (gegen den Strich) gestreichelt werden.'?",
  "options": [
    "Sich an die eigene Nase fassen",
    "Jemanden aufs Kreuz legen",
    "Es geht mir gegen den Strich",
    "Das sind zwei Paar Schuhe"
  ],
  "correct_answer": "Es geht mir gegen den Strich",
  "example": "ich habe etwas dagegen. Katzen reagieren gereizt, wenn sie entgegen der Wuchsrichtung ihrer Haare (gegen den Strich) gestreichelt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf895"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'XY wirbt und bedient als ProstituierteR Kunden. Aus der Jägersprache, wonach die männliche Waldschnepfe während der Balzzeit in Baumhöhe den Wald durchstreift (Schnepfenstrich)'?",
  "options": [
    "Sich auf die Strümpfe machen",
    "XY geht auf den Strich",
    "Die Katze aus dem Sack lassen",
    "Die alte Leier"
  ],
  "correct_answer": "XY geht auf den Strich",
  "example": "XY wirbt und bedient als ProstituierteR Kunden. Aus der Jägersprache, wonach die männliche Waldschnepfe während der Balzzeit in Baumhöhe den Wald durchstreift (Schnepfenstrich)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf896"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'konsequent oder über lange Zeit täuschen. Aus dem Handwerk der Weber, wo gute Ware aus Strich und Faden gewirkt ist.'?",
  "options": [
    "Wasser in den Wein gießen",
    "Wie Pilze aus dem Boden schießen",
    "Das Salz in der Suppe",
    "Nach Strich und Faden betrügen"
  ],
  "correct_answer": "Nach Strich und Faden betrügen",
  "example": "konsequent oder über lange Zeit täuschen. Aus dem Handwerk der Weber, wo gute Ware aus Strich und Faden gewirkt ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf897"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn wegen einer Äußerung/einer Tat zu Fall bringen. Dürfte einen Hinweis auf den Strick bedeuten, mit dem Verbrecher zu Tode kamen.'?",
  "options": [
    "Mit dem falschen Fuß aufgestanden sein",
    "Mit ihm ist Matthäi am Letzten",
    "Stein und Bein schwören, einen Schwur besonders bekräftigen; wird oftmals auf mittelalterliche Schwurrituale auf Altarstein und Reliquie („Bein“ im Sinne von Knochen) zurückgeführt, wahrscheinlicher ist jedoch, dass einfach auf die besondere Härte der genannten Dinge Bezug genommen wird[132]",
    "Jemandem einen Strick (aus etwas) drehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem einen Strick (aus etwas) drehen",
  "example": "ihn wegen einer Äußerung/einer Tat zu Fall bringen. Dürfte einen Hinweis auf den Strick bedeuten, mit dem Verbrecher zu Tode kamen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf898"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Im schlimmsten Fall bzw. falls alle anderen Absicherungen fehlschlagen. Normalerweise gefolgt von einem letzten Plan, der in jedem Fall funktionieren wird (soll).'?",
  "options": [
    "Wenn alle Stricke reißen …",
    "Chemie ist das was knallt und stinkt, Physik ist das was nie gelingt. Häufig im Schul- und Universitätsbetrieb verwendet.[14]",
    "Nicht alle auf dem Christbaum haben",
    "Sie hat viel Holz vor der Hütte"
  ],
  "correct_answer": "Wenn alle Stricke reißen …",
  "example": "Im schlimmsten Fall bzw. falls alle anderen Absicherungen fehlschlagen. Normalerweise gefolgt von einem letzten Plan, der in jedem Fall funktionieren wird (soll).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf899"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Interessen eines Dritten, der sich nicht zu erkennen gibt, vorgeblich in Eigenregie oder aber als Treuhänder wahrnehmen. Strohmann ist auch gleichbedeutend mit Vogelscheuche.'?",
  "options": [
    "Er spielte den Strohmann für jemanden",
    "Es treibt ihm das Wasser in die Augen.[137]",
    "Das ist ein dicker Hund",
    "Die Galle überlaufen"
  ],
  "correct_answer": "Er spielte den Strohmann für jemanden",
  "example": "die Interessen eines Dritten, der sich nicht zu erkennen gibt, vorgeblich in Eigenregie oder aber als Treuhänder wahrnehmen. Strohmann ist auch gleichbedeutend mit Vogelscheuche.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf89a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Mann, der (meist kurzfristig) von seiner Frau getrennt ist. „Strohbraut“ wurde früher eine Frau genannt, die schon vor der Hochzeit Geschlechtsverkehr hatte und deshalb bei der Trauung statt des Myrtenkranzes nur einen Strohkranz tragen durfte.'?",
  "options": [
    "Der Drops ist noch nicht gelutscht",
    "Ein Strohwitwer",
    "Eine Katze hat sieben/neun Leben",
    "Einen Dachschaden haben"
  ],
  "correct_answer": "Ein Strohwitwer",
  "example": "ein Mann, der (meist kurzfristig) von seiner Frau getrennt ist. „Strohbraut“ wurde früher eine Frau genannt, die schon vor der Hochzeit Geschlechtsverkehr hatte und deshalb bei der Trauung statt des Myrtenkranzes nur einen Strohkranz tragen durfte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf89b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eilig verschwinden. Man hat bildlich keine Zeit mehr, sich in Ruhe Schuhe anzuziehen.'?",
  "options": [
    "Etwas auf die Goldwaage legen",
    "Sich auf die Strümpfe machen",
    "Mit jemandem ins Gericht gehen",
    "Die Platte machen"
  ],
  "correct_answer": "Sich auf die Strümpfe machen",
  "example": "eilig verschwinden. Man hat bildlich keine Zeit mehr, sich in Ruhe Schuhe anzuziehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf89c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn hoch einschätzen, ihm voll vertrauen. Große Stücke waren die wertvolleren Münzen, die man brauchte, um eine begehrte Ware zu erwerben.'?",
  "options": [
    "Sein Licht unter den Scheffel stellen",
    "Den großen Zampano spielen",
    "Sich über Wasser halten",
    "Große Stücke auf jemanden halten"
  ],
  "correct_answer": "Große Stücke auf jemanden halten",
  "example": "ihn hoch einschätzen, ihm voll vertrauen. Große Stücke waren die wertvolleren Münzen, die man brauchte, um eine begehrte Ware zu erwerben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf89d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'für Verfehlungen Dritter bestraft werden. An Jom Kippur wurde ein Sündenbock in die Wüste gejagt, nachdem ihm der Hohepriester die Sünden des Volkes auferlegt hatte.'?",
  "options": [
    "Die Chuzpe haben",
    "Das sind böhmische Dörfer für mich",
    "Den Sündenbock spielen",
    "Jemanden ausstechen"
  ],
  "correct_answer": "Den Sündenbock spielen",
  "example": "für Verfehlungen Dritter bestraft werden. An Jom Kippur wurde ein Sündenbock in die Wüste gejagt, nachdem ihm der Hohepriester die Sünden des Volkes auferlegt hatte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf89e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'für die Taten eines Dritten (mit)bestraft werden.'?",
  "options": [
    "Sie ist ein Mauerblümchen (ugs.)",
    "Jemanden über den grünen Klee loben",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat"
  ],
  "correct_answer": "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat",
  "example": "für die Taten eines Dritten (mit)bestraft werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf89f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'seine Pläne durchkreuzen, sein Vorhaben vereiteln.'?",
  "options": [
    "Sich vor jemandem in den Staub werfen",
    "Jemandem in die Suppe spucken bzw. die Suppe versalzen",
    "Das kann man keinem Esel ins Ohr kippen",
    "Wasser in den Wein gießen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem in die Suppe spucken bzw. die Suppe versalzen",
  "example": "seine Pläne durchkreuzen, sein Vorhaben vereiteln.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf plumpe Art schmeicheln. Süßholz ist eine Staude, deren Wurzel Zuckersaft enthält, der unter anderem für die Herstellung von Lakritze verwendet wird.'?",
  "options": [
    "Scheibenhonig, Scheibenkleister",
    "Das ist mir wurst (wurscht)",
    "Auf keinen grünen Zweig kommen",
    "Süßholz raspeln"
  ],
  "correct_answer": "Süßholz raspeln",
  "example": "auf plumpe Art schmeicheln. Süßholz ist eine Staude, deren Wurzel Zuckersaft enthält, der unter anderem für die Herstellung von Lakritze verwendet wird.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas offen und ohne Umschweife ansprechen oder diskutieren. Aus dem Jiddischen, abgeleitet vom hebräischen Wort tachlit תכלית (dt. Ziel, Zweck).'?",
  "options": [
    "Mit jemandem Tacheles reden",
    "Ich habe das nicht auf dem Schirm",
    "Da läuft er bei mir in das gewetzte Messer",
    "Sein Mütchen (an jemanden) kühlen"
  ],
  "correct_answer": "Mit jemandem Tacheles reden",
  "example": "etwas offen und ohne Umschweife ansprechen oder diskutieren. Aus dem Jiddischen, abgeleitet vom hebräischen Wort tachlit תכלית (dt. Ziel, Zweck).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist noch nichts endgültig entschieden, vieles kann noch geschehen.'?",
  "options": [
    "Es ist noch nicht aller Tage Abend",
    "Sie sind wie Hund und Katz(e)",
    "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
    "Apfel der Zwietracht, Zankapfel"
  ],
  "correct_answer": "Es ist noch nicht aller Tage Abend",
  "example": "es ist noch nichts endgültig entschieden, vieles kann noch geschehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas ansprechen, in die Diskussion einbringen. Aus dem Französischen entnommen, wo mit „tapis“ die Tischdecke auf dem Konferenztisch gemeint war.'?",
  "options": [
    "Schmiere stehen",
    "Die Würfel sind gefallen",
    "etwas geht auf jemandes Nacken",
    "Etwas aufs Tapet bringen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas aufs Tapet bringen",
  "example": "etwas ansprechen, in die Diskussion einbringen. Aus dem Französischen entnommen, wo mit „tapis“ die Tischdecke auf dem Konferenztisch gemeint war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich etwas vormachen, sich selbst betrügen.'?",
  "options": [
    "Sich ins gemachte Bett legen ",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt",
    "Sich in die Tasche lügen",
    "Dort boxt der Papst im Kettenhemd"
  ],
  "correct_answer": "Sich in die Tasche lügen",
  "example": "sich etwas vormachen, sich selbst betrügen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'geistig nicht normal sein. Tasse ist eine Verballhornung von jiddisch toschia „Verstand“. Regional auch: Nicht alle Latten am Zaun haben.'?",
  "options": [
    "Etwas in den falschen Hals bekommen",
    "Die alte Leier",
    "Den Stab über jemanden brechen",
    "Nicht alle Tassen im Schrank haben"
  ],
  "correct_answer": "Nicht alle Tassen im Schrank haben",
  "example": "geistig nicht normal sein. Tasse ist eine Verballhornung von jiddisch toschia „Verstand“. Regional auch: Nicht alle Latten am Zaun haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist eine Lüge, Ente, Falschmeldung. Nach einer Erzählung aus Russland, wonach die Festung Sewastopol ein Jahr vor ihrem endgültigen Fall im Krimkrieg bereits als erobert gemeldet wurde.'?",
  "options": [
    "Das ist eine Tatarennachricht",
    "Die Chuzpe haben",
    "Da kräht doch kein Hahn nach",
    "Jemandem das Wasser abgraben.[137]"
  ],
  "correct_answer": "Das ist eine Tatarennachricht",
  "example": "das ist eine Lüge, Ente, Falschmeldung. Nach einer Erzählung aus Russland, wonach die Festung Sewastopol ein Jahr vor ihrem endgültigen Fall im Krimkrieg bereits als erobert gemeldet wurde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'alkoholisiert sein, ursprünglich durch den Genuss von Tee mit Rum.'?",
  "options": [
    "Einen an der Waffel haben",
    "Einen Schuss ins Blaue abgeben",
    "Das passt wie die Faust aufs Auge",
    "Einen im Tee haben"
  ],
  "correct_answer": "Einen im Tee haben",
  "example": "alkoholisiert sein, ursprünglich durch den Genuss von Tee mit Rum.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'offen für Neues und Ungewohntes sein'?",
  "options": [
    "Das hat ihm den Gnadenstoß gegeben",
    "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
    "Danke für die Blumen!",
    "Große Stücke auf jemanden halten"
  ],
  "correct_answer": "Über den Tellerrand (hinaus-)schauen",
  "example": "offen für Neues und Ungewohntes sein",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8a9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bei den Tatsachen bleiben, keinen Träumereien nachgehen. Herkunft unsicher.[135]'?",
  "options": [
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
    "Trick 17",
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Auf dem Teppich bleiben"
  ],
  "correct_answer": "Auf dem Teppich bleiben",
  "example": "bei den Tatsachen bleiben, keinen Träumereien nachgehen. Herkunft unsicher.[135]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8aa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von der Tagesordnung absetzen/ein strittiges Thema nicht diskutieren wollen/verheimlichen. Vielleicht vom Bild einer Putzfrau, die Unrat unter dem Teppich verschwinden lässt'?",
  "options": [
    "Einen Schlussstrich (unter etwas) ziehen",
    "Etwas unter den Teppich kehren (wollen)",
    "Die Qual der Wahl haben",
    "Es wird sich schon zurechtlaufen / Etwas läuft sich zurecht"
  ],
  "correct_answer": "Etwas unter den Teppich kehren (wollen)",
  "example": "von der Tagesordnung absetzen/ein strittiges Thema nicht diskutieren wollen/verheimlichen. Vielleicht vom Bild einer Putzfrau, die Unrat unter dem Teppich verschwinden lässt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8ab"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn willkommen heißen. Bei Staatsbesuchen sieht das Protokoll vor, dass der Gast das Haus über einen eigens für ihn ausgelegten roten Teppich betritt'?",
  "options": [
    "Einer Frau den Hof machen",
    "Den roten Teppich für jemanden ausrollen",
    "Den Mund halten",
    "Drei Kreuze machen"
  ],
  "correct_answer": "Den roten Teppich für jemanden ausrollen",
  "example": "ihn willkommen heißen. Bei Staatsbesuchen sieht das Protokoll vor, dass der Gast das Haus über einen eigens für ihn ausgelegten roten Teppich betritt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8ac"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein Übel durch noch ein größeres ersetzen. Aus der Bibel (Mt 12,27 EU).'?",
  "options": [
    "Den Teufel durch (den) Beelzebub austreiben",
    "Im Rampenlicht stehen",
    "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche",
    "Über den Jordan gehen"
  ],
  "correct_answer": "Den Teufel durch (den) Beelzebub austreiben",
  "example": "ein Übel durch noch ein größeres ersetzen. Aus der Bibel (Mt 12,27 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8ad"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Unheil dadurch heraufbeschwören, indem man darüber spricht. Man ging davon aus, dass der Teufel erscheint, wenn man seinen Namen ausspricht oder ein Bild von ihm malt.'?",
  "options": [
    "Den Teufel an die Wand malen",
    "Etwas ausbaden müssen",
    "Dreck am Stecken haben",
    "An der Quelle sitzen"
  ],
  "correct_answer": "Den Teufel an die Wand malen",
  "example": "Unheil dadurch heraufbeschwören, indem man darüber spricht. Man ging davon aus, dass der Teufel erscheint, wenn man seinen Namen ausspricht oder ein Bild von ihm malt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8ae"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit aller Gewalt, bis aufs Äußerste. So lange an einem Projekt festhalten, bis sogar der Teufel auf den Plan tritt.'?",
  "options": [
    "Auf Teufel (regional auch: Deibel) komm raus",
    "Grütze oder Grips im Kopf haben",
    "Der Elefant im Raum",
    "Mit ihm habe ich noch ein Hühnchen zu rupfen"
  ],
  "correct_answer": "Auf Teufel (regional auch: Deibel) komm raus",
  "example": "mit aller Gewalt, bis aufs Äußerste. So lange an einem Projekt festhalten, bis sogar der Teufel auf den Plan tritt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8af"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas nicht glauben, an allem zweifeln. Laut der Bibel (Joh 20,24–29 EU) glaubte der Apostel Thomas nicht an die Auferstehung Jesu, bis er von diesem aufgefordert wurde, seine Hand in seine Seite zu legen. Jesu’ Kommentar: Selig, die nicht sehen und doch glauben.'?",
  "options": [
    "Alle Brücken hinter sich abbrechen",
    "Eine Sache übers Knie brechen",
    "Du kannst mir mal im Mondschein begegnen!",
    "Ein ungläubiger Thomas sein"
  ],
  "correct_answer": "Ein ungläubiger Thomas sein",
  "example": "etwas nicht glauben, an allem zweifeln. Laut der Bibel (Joh 20,24–29 EU) glaubte der Apostel Thomas nicht an die Auferstehung Jesu, bis er von diesem aufgefordert wurde, seine Hand in seine Seite zu legen. Jesu’ Kommentar: Selig, die nicht sehen und doch glauben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich in Schwierigkeiten befinden, in der Patsche sitzen, in der Klemme stecken.'?",
  "options": [
    "Die erste Geige spielen",
    "Kleine(re) Brötchen backen",
    "In der Tinte sitzen",
    "Wasser in den Wein gießen"
  ],
  "correct_answer": "In der Tinte sitzen",
  "example": "sich in Schwierigkeiten befinden, in der Patsche sitzen, in der Klemme stecken.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'bei weitem nicht erreicht haben, was man angekündigt hatte.'?",
  "options": [
    "Jemandem die Daumenschrauben anziehen oder ansetzen",
    "Als Tiger gestartet und als Bettvorleger gelandet",
    "Im Wolkenkuckucksheim leben",
    "Dumm wie Bohnenstroh"
  ],
  "correct_answer": "Als Tiger gestartet und als Bettvorleger gelandet",
  "example": "bei weitem nicht erreicht haben, was man angekündigt hatte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn (eher trickreich) besiegen, ausspielen. Vom bayerischen Volkssport Fingerhakeln abgeleitet, wo nicht allein die Kraft, sondern vor allem die Technik den Ausschlag geben kann. (Bild)'?",
  "options": [
    "Das ist kalter Kaffee",
    "Zielwasser trinken",
    "Jemanden über den Tisch ziehen",
    "Leine ziehen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden über den Tisch ziehen",
  "example": "ihn (eher trickreich) besiegen, ausspielen. Vom bayerischen Volkssport Fingerhakeln abgeleitet, wo nicht allein die Kraft, sondern vor allem die Technik den Ausschlag geben kann. (Bild)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es wurde bürokratisch und ohne Sachkenntnis entschieden. Die Redewendung geht angeblich zurück auf den Immerwährenden Reichstag in Regensburg, wo im Kurfürstenzimmer des Alten Rathauses ein grüner Tisch gestanden hatte.'?",
  "options": [
    "Es wird sich schon zurechtlaufen / Etwas läuft sich zurecht",
    "Das wurde am grünen Tisch entschieden",
    "Vom Saulus zum Paulus werden",
    "Nichts für ungut"
  ],
  "correct_answer": "Das wurde am grünen Tisch entschieden",
  "example": "es wurde bürokratisch und ohne Sachkenntnis entschieden. Die Redewendung geht angeblich zurück auf den Immerwährenden Reichstag in Regensburg, wo im Kurfürstenzimmer des Alten Rathauses ein grüner Tisch gestanden hatte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Freundschaft aufkündigen. Im Mittelalter wurde bei der Ehescheidung das von den beiden Partnern gehaltene Tischtuch in der Mitte zerschnitten. Siehe auch Ludwig Uhlands Gedicht „Die Schlacht bei Reutlingen“.'?",
  "options": [
    "Das Tischtuch zerschneiden",
    "Ohne Punkt und Komma reden",
    "Mit allen Wassern gewaschen sein",
    "Sich ins Hemd machen"
  ],
  "correct_answer": "Das Tischtuch zerschneiden",
  "example": "die Freundschaft aufkündigen. Im Mittelalter wurde bei der Ehescheidung das von den beiden Partnern gehaltene Tischtuch in der Mitte zerschnitten. Siehe auch Ludwig Uhlands Gedicht „Die Schlacht bei Reutlingen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas nicht sehen/erkennen.'?",
  "options": [
    "Tomaten auf den Augen haben",
    "Wo kämen wir da hin, wenn…",
    "Anglerlatein",
    "Jemanden im Stich lassen"
  ],
  "correct_answer": "Tomaten auf den Augen haben",
  "example": "etwas nicht sehen/erkennen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wortbrüchig oder unzuverlässig sein; Verabredungen nicht einhalten.'?",
  "options": [
    "Eine treulose Tomate sein",
    "Da beißt sich die Katze in den Schwanz",
    "Wie es im Buche steht",
    "Der Schwanz wedelt mit dem Hund"
  ],
  "correct_answer": "Eine treulose Tomate sein",
  "example": "wortbrüchig oder unzuverlässig sein; Verabredungen nicht einhalten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'treffliche Antwort, aber zu spät (auf der Treppe, beim Weggehen) eingefallen, um sie noch loszuwerden.'?",
  "options": [
    "Treppenwitz (häufig „Treppenwitz der Geschichte“)",
    "Wie Blücher rangehen an der Katzbach",
    "Etwas auf Vordermann bringen",
    "Ein Bratkartoffelverhältnis mit jemandem haben"
  ],
  "correct_answer": "Treppenwitz (häufig „Treppenwitz der Geschichte“)",
  "example": "treffliche Antwort, aber zu spät (auf der Treppe, beim Weggehen) eingefallen, um sie noch loszuwerden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Lösung des Problems finden / eine Sache begreifen. Die Redensart geht wohl auf den Nürnberger Trichter zurück, der fehlender Intelligenz nachhelfen sollte.'?",
  "options": [
    "Auf den Trichter kommen",
    "Man wird dir nicht gleich den Kopf abreißen",
    "Jemanden aufs Kreuz legen",
    "Auf Wolke sieben schweben"
  ],
  "correct_answer": "Auf den Trichter kommen",
  "example": "die Lösung des Problems finden / eine Sache begreifen. Die Redensart geht wohl auf den Nürnberger Trichter zurück, der fehlender Intelligenz nachhelfen sollte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8b9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine sofort wirkende Lösungsmöglichkeit für ein ungewöhnliches Problem. Abgeleitet von einem englischen Kartenspiel, bei dem 17 die höchste Punktzahl war.'?",
  "options": [
    "Das Ei des Kolumbus",
    "XY geht auf den Strich",
    "Trick 17",
    "Ich mach dir doch nicht den Leo"
  ],
  "correct_answer": "Trick 17",
  "example": "eine sofort wirkende Lösungsmöglichkeit für ein ungewöhnliches Problem. Abgeleitet von einem englischen Kartenspiel, bei dem 17 die höchste Punktzahl war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8ba"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Wiederholung eines Verhaltens, die zum Ende von jemandes Geduld führt.'?",
  "options": [
    "Das ist ein dicker Hund",
    "Frech wie Oskar",
    "der Tropfen, der das Fass zum Überlaufen bringt",
    "Den Zahn haben wir ihm gezogen"
  ],
  "correct_answer": "der Tropfen, der das Fass zum Überlaufen bringt",
  "example": "die Wiederholung eines Verhaltens, die zum Ende von jemandes Geduld führt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8bb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unlauter sein / unfaire Tricks einsetzen.'?",
  "options": [
    "Sie sind wie Hund und Katz(e)",
    "Gerne im Trüben fischen",
    "Mit der Kirche ums Dorf/Kreuz gehen / die Kirche ums Kreuz tragen",
    "Unrasiert und fern der Heimat"
  ],
  "correct_answer": "Gerne im Trüben fischen",
  "example": "unlauter sein / unfaire Tricks einsetzen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8bc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Ins Kreuzfeuer geraten oder im Kreuzfeuer (der Kritik) stehen",
    "Etwas in trockenen Tüchern haben / etwas gesichert / erledigt haben: die Geburt ist vorbei, wenn das Kind in trockene Tücher gewickelt ist.",
    "Auf Teufel (regional auch: Deibel) komm raus",
    "Ein Quartalssäufer sein"
  ],
  "correct_answer": "Etwas in trockenen Tüchern haben / etwas gesichert / erledigt haben: die Geburt ist vorbei, wenn das Kind in trockene Tücher gewickelt ist.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8bd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist noch nicht rund bzw. vollständig. Das i ohne Tüpfelchen ist kein i. Nach der Bibel (Mt 5,18 EU).'?",
  "options": [
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
    "Die Radieschen von unten betrachten",
    "Jemandem einen Blumenkohl ans Ohr quatschen",
    "Da fehlt noch das Tüpfelchen auf dem i"
  ],
  "correct_answer": "Da fehlt noch das Tüpfelchen auf dem i",
  "example": "es ist noch nicht rund bzw. vollständig. Das i ohne Tüpfelchen ist kein i. Nach der Bibel (Mt 5,18 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8be"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sofort und ohne Umschweife zur Sache kommen.'?",
  "options": [
    "Auf den Trichter kommen",
    "Mit der Tür ins Haus fallen",
    "Ein alter Mann ist doch kein D-Zug!",
    "Jemandem auf den Zahn fühlen"
  ],
  "correct_answer": "Mit der Tür ins Haus fallen",
  "example": "sofort und ohne Umschweife zur Sache kommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed566ae755bbf9fcaf8bf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas vormachen, hinters Licht führen. Bei der Eröffnung des Kaiser-Wilhelm-Kanals 1895 fand in Kiel eine Parade von Kriegsschiffen vieler Nationen statt. Jedes wurde mit seiner Nationalhymne begrüßt. Leider hatte der Kapellmeister keine Partitur für die osmanische Hymne und intonierte stattdessen „Guter Mond du gehst so stille“. Möglicherweise bezieht sich die Redewendung auch auf den „Türken“, den von Wolfgang von Kempelen gebauten Automaten in Gestalt eines schachspielenden Türken mit Turban, der angeblich wirklich spielen konnte (stattdessen war ein Schachspieler im Automaten versteckt)'?",
  "options": [
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Auf Schusters Rappen",
    "Einen Türken bauen / etwas türken",
    "Die Suppe auslöffeln, die ein anderer eingebrockt hat"
  ],
  "correct_answer": "Einen Türken bauen / etwas türken",
  "example": "etwas vormachen, hinters Licht führen. Bei der Eröffnung des Kaiser-Wilhelm-Kanals 1895 fand in Kiel eine Parade von Kriegsschiffen vieler Nationen statt. Jedes wurde mit seiner Nationalhymne begrüßt. Leider hatte der Kapellmeister keine Partitur für die osmanische Hymne und intonierte stattdessen „Guter Mond du gehst so stille“. Möglicherweise bezieht sich die Redewendung auch auf den „Türken“, den von Wolfgang von Kempelen gebauten Automaten in Gestalt eines schachspielenden Türken mit Turban, der angeblich wirklich spielen konnte (stattdessen war ein Schachspieler im Automaten versteckt)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das dulde oder akzeptiere ich nicht. Vermutlich Händlersprache, wo der Kunde bestimmte Waren ablehnt.'?",
  "options": [
    "Die Weisheit mit Löffeln gefressen haben",
    "(Häselein) verschwinde wie die Wurst im Spinde!",
    "Das kommt mir nicht in die Tüte",
    "Den Affen loslassen"
  ],
  "correct_answer": "Das kommt mir nicht in die Tüte",
  "example": "das dulde oder akzeptiere ich nicht. Vermutlich Händlersprache, wo der Kunde bestimmte Waren ablehnt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'gewissermaßen der Superlativ von keine Ahnung haben. Die Redewendung hat ihren Ursprung von der im Mittelalter und der Frühen Neuzeit als anspruchslos angesehenen Tätigkeit des Nachtwächters, dessen Arbeit'?",
  "options": [
    "In Schuss bringen/halten/sein",
    "Von Tuten und Blasen keine Ahnung haben",
    "Alle Brücken hinter sich abbrechen",
    "Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche"
  ],
  "correct_answer": "Von Tuten und Blasen keine Ahnung haben",
  "example": "gewissermaßen der Superlativ von keine Ahnung haben. Die Redewendung hat ihren Ursprung von der im Mittelalter und der Frühen Neuzeit als anspruchslos angesehenen Tätigkeit des Nachtwächters, dessen Arbeit",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'abschwächend gemeint: eine vorherige, eventuell zu harte Aussage teilweise zurücknehmend.'?",
  "options": [
    "Unter verschärften Bedingungen",
    "Blaumachen",
    "Ein Dauerbrenner",
    "Nichts für ungut"
  ],
  "correct_answer": "Nichts für ungut",
  "example": "abschwächend gemeint: eine vorherige, eventuell zu harte Aussage teilweise zurücknehmend.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'über Geschmack lässt sich (nicht) streiten.'?",
  "options": [
    "Er brütet ein Windei aus",
    "Die Wahl zwischen Pest und Cholera",
    "Was dem einen sin Uhl, ist dem andern sin Nachtigall (Was dem einen seine Eule, ist dem anderen seine Nachtigall)",
    "Einen Schnitzer machen"
  ],
  "correct_answer": "Was dem einen sin Uhl, ist dem andern sin Nachtigall (Was dem einen seine Eule, ist dem anderen seine Nachtigall)",
  "example": "über Geschmack lässt sich (nicht) streiten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemand wird bald sterben oder ist gerade gestorben. Die Wendung bezieht sich auf eine Sanduhr und stammt aus Goethes Briefroman Die Leiden des jungen Werthers: „Meine Uhr ist noch nicht ausgelaufen, ich fühle es.“'?",
  "options": [
    "Aus seinem Herzen keine Mördergrube machen",
    "Wo kämen wir da hin, wenn…",
    "Affenliebe",
    "Die Uhr ist abgelaufen"
  ],
  "correct_answer": "Die Uhr ist abgelaufen",
  "example": "jemand wird bald sterben oder ist gerade gestorben. Die Wendung bezieht sich auf eine Sanduhr und stammt aus Goethes Briefroman Die Leiden des jungen Werthers: „Meine Uhr ist noch nicht ausgelaufen, ich fühle es.“",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ohne den gewohnten Komfort weit weg von der Heimat. Anspielung auf August Graf von Platens Ballade Das Grab im Busento, in der beschrieben wird, wie der Gotenkönig Alarich I. „Allzu früh und fern der Heimat“ bestattet werden musste.'?",
  "options": [
    "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben",
    "Alter Schwede!",
    "Unrasiert und fern der Heimat",
    "Einen Stich haben (auch: einen Schuss haben). Nicht ganz richtig im Kopf sein. Seltsame Ideen haben. Möglicherweise vom Sonnenstich stammend oder von „den sticht der Hafer“ (siehe dort)."
  ],
  "correct_answer": "Unrasiert und fern der Heimat",
  "example": "ohne den gewohnten Komfort weit weg von der Heimat. Anspielung auf August Graf von Platens Ballade Das Grab im Busento, in der beschrieben wird, wie der Gotenkönig Alarich I. „Allzu früh und fern der Heimat“ bestattet werden musste.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'weit hinten im Feld, ohne Bedeutung für den Ausgang eines Wettbewerbs. Die Wendung stammt aus dem Bereich der Pferdewetten. Dort sind nur die ersten drei Pferde eines Rennens relevant'?",
  "options": [
    "Er ist mit dem D-Zug durch die Kinderstube gerast",
    "Jemandem aufs Dach steigen",
    "In Bausch und Bogen",
    "Unter ferner liefen"
  ],
  "correct_answer": "Unter ferner liefen",
  "example": "weit hinten im Feld, ohne Bedeutung für den Ausgang eines Wettbewerbs. Die Wendung stammt aus dem Bereich der Pferdewetten. Dort sind nur die ersten drei Pferde eines Rennens relevant",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'fröhliche Auferstehung feiern (meist negativ gemeint). Urstand ist ein veraltetes Wort für Urzustand.'?",
  "options": [
    "Jemandem (nicht einmal) das Schwarze unter den Fingernägeln gönnen",
    "Fröhliche Urständ feiern",
    "In die Brüche gehen",
    "Eine Schraube locker haben"
  ],
  "correct_answer": "Fröhliche Urständ feiern",
  "example": "fröhliche Auferstehung feiern (meist negativ gemeint). Urstand ist ein veraltetes Wort für Urzustand.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'noch gerade eben ein finanzielles Auskommen haben'?",
  "options": [
    "Etwas oder jemanden aufs Korn nehmen",
    "Sich über Wasser halten",
    "Für jemanden die Hand ins Feuer legen",
    "Das Wasser läuft ihm im Munde zusammen.[137]"
  ],
  "correct_answer": "Sich über Wasser halten",
  "example": "noch gerade eben ein finanzielles Auskommen haben",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8c9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vom Mittelniederdeutschen „basen“, unsinnig reden oder handeln, aber auch etwas verlieren, vertrödeln, versäumen'?",
  "options": [
    "Etwas verbaseln",
    "Die Nadel im Heuhaufen suchen",
    "Zwei Fliegen mit einer Klappe schlagen",
    "Den Faden verlieren"
  ],
  "correct_answer": "Etwas verbaseln",
  "example": "vom Mittelniederdeutschen „basen“, unsinnig reden oder handeln, aber auch etwas verlieren, vertrödeln, versäumen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8ca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich (meist irrigerweise) auf etwas festgelegt haben. Der Ausdruck stammt aus der Waidmannssprache.'?",
  "options": [
    "Die Motten kriegen",
    "Einen Zahn zulegen",
    "(Man hat schon) Pferde (vor der Apotheke) kotzen sehen",
    "Sich in etwas verbissen haben"
  ],
  "correct_answer": "Sich in etwas verbissen haben",
  "example": "sich (meist irrigerweise) auf etwas festgelegt haben. Der Ausdruck stammt aus der Waidmannssprache.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8cb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Steigerung von verflucht nochmal. Zitat aus einem Studentenlied: „Als mir mein Liebchen die Folgen unserer Liebe gesteht, da hab’ ich meinen Hosenschlag verflucht und zugenäht.“ Üblich sind auch die weniger harten Versionen wie „verflixt/verdammt und zugenäht“.'?",
  "options": [
    "Da geht mir das Messer in der Hose auf",
    "Verflucht (auch: Verflixt) und zugenäht!",
    "Quecksilber im Hintern haben",
    "(Hauptsache) Der Rubel rollt"
  ],
  "correct_answer": "Verflucht (auch: Verflixt) und zugenäht!",
  "example": "Steigerung von verflucht nochmal. Zitat aus einem Studentenlied: „Als mir mein Liebchen die Folgen unserer Liebe gesteht, da hab’ ich meinen Hosenschlag verflucht und zugenäht.“ Üblich sind auch die weniger harten Versionen wie „verflixt/verdammt und zugenäht“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8cc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Person nicht ausstehen können beziehungsweise einen Vorfall oder eine Aussage nicht akzeptieren können. Niederdeutsch verknusen bedeutet „kauen, verdauen“.'?",
  "options": [
    "Die Fliege machen",
    "Mit gezinkten Karten spielen",
    "Quecksilber im Hintern haben",
    "Jemanden oder etwas nicht verknusen können (norddeutsch)"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden oder etwas nicht verknusen können (norddeutsch)",
  "example": "eine Person nicht ausstehen können beziehungsweise einen Vorfall oder eine Aussage nicht akzeptieren können. Niederdeutsch verknusen bedeutet „kauen, verdauen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8cd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Kräfte verließen ihn, er war überfordert, er wusste nicht mehr weiter. Nach der Bibel (Mt 26,56 EU), wo es heißt: „da verließen ihn alle seine Jünger“.'?",
  "options": [
    "Sich die Hände in Unschuld waschen",
    "Es ist im Eimer",
    "Da verließen sie ihn",
    "Den Faden verlieren"
  ],
  "correct_answer": "Da verließen sie ihn",
  "example": "die Kräfte verließen ihn, er war überfordert, er wusste nicht mehr weiter. Nach der Bibel (Mt 26,56 EU), wo es heißt: „da verließen ihn alle seine Jünger“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8ce"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine Aufgabe nicht bewältigen, etwas verderben. Das jiddische Wort „Masel“ bedeutet „Glück“.'?",
  "options": [
    "Jemand die Stange halten",
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Die Arschkarte haben",
    "Etwas vermasseln"
  ],
  "correct_answer": "Etwas vermasseln",
  "example": "eine Aufgabe nicht bewältigen, etwas verderben. Das jiddische Wort „Masel“ bedeutet „Glück“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8cf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unter schwierigeren Bedingungen als üblich'?",
  "options": [
    "Den sterbenden Schwan markieren",
    "Das Ende der Fahnenstange ist noch nicht erreicht",
    "Pfeifen im Walde",
    "Unter verschärften Bedingungen"
  ],
  "correct_answer": "Unter verschärften Bedingungen",
  "example": "unter schwierigeren Bedingungen als üblich",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit jemandem unversöhnlich zerstritten sein.'?",
  "options": [
    "Er hat Hummeln im Hintern",
    "Ja Pustekuchen",
    "Jemand hat verschissen",
    "Ich denke, mich laust (kratzt) der Affe"
  ],
  "correct_answer": "Jemand hat verschissen",
  "example": "mit jemandem unversöhnlich zerstritten sein.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in jemanden verliebt/verknallt sein. In der Studentensprache wurde damit auf die Pfeile des Liebesgottes Amor angespielt.'?",
  "options": [
    "In jemanden verschossen sein",
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
    "Unter aller Kanone",
    "Süßholz raspeln"
  ],
  "correct_answer": "In jemanden verschossen sein",
  "example": "in jemanden verliebt/verknallt sein. In der Studentensprache wurde damit auf die Pfeile des Liebesgottes Amor angespielt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vulgär für „mit allen Mitteln“, unter allen Umständen, dezenter: „auf Teufel komm raus“. Meist aber in der Negativform „Nicht ums Verrecken“ gebraucht, = derb für „überhaupt nicht“. Verrecken = ordinär für sterben.'?",
  "options": [
    "Kämpfen wie ein Berserker",
    "Jemandem die Leviten lesen",
    "Ums Verrecken",
    "Kein Wasser halten können"
  ],
  "correct_answer": "Ums Verrecken",
  "example": "vulgär für „mit allen Mitteln“, unter allen Umständen, dezenter: „auf Teufel komm raus“. Meist aber in der Negativform „Nicht ums Verrecken“ gebraucht, = derb für „überhaupt nicht“. Verrecken = ordinär für sterben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: ''?",
  "options": [
    "Wer etwas verschlimmbessert, hat zwar die gut gemeinte Absicht, etwas zu verbessern, verschlimmert aber stattdessen die Situation durch sein Hinzutun.",
    "Noch grün hinter den Ohren sein",
    "Jemandem auf den Schlips treten",
    "Mit Ach und Krach"
  ],
  "correct_answer": "Wer etwas verschlimmbessert, hat zwar die gut gemeinte Absicht, etwas zu verbessern, verschlimmert aber stattdessen die Situation durch sein Hinzutun.",
  "example": "",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schonungslos seine Ziele verfolgen'?",
  "options": [
    "Er will gerne mit den großen Hunden pinkeln (meist ergänzt: aber kriegt das Bein nicht hoch)",
    "Keine Verwandten kennen",
    "Auf den Keks gehen",
    "Einen Zahn zulegen"
  ],
  "correct_answer": "Keine Verwandten kennen",
  "example": "schonungslos seine Ziele verfolgen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine seit Urzeiten beklagte Untugend, Verwandte und Freunde zu bevorzugen.'?",
  "options": [
    "Wenn der Kuchen spricht, haben die Krümel Pause",
    "Man hat ihm den Wind aus den Segeln genommen",
    "Da herrscht Vetternwirtschaft!",
    "In den sauren Apfel beißen"
  ],
  "correct_answer": "Da herrscht Vetternwirtschaft!",
  "example": "eine seit Urzeiten beklagte Untugend, Verwandte und Freunde zu bevorzugen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nicht ganz bei Verstand, bei Trost, oder bekloppt sein. Dem gleichgesetzt Wendungen wie ‚bei ihm piepst es‘, die darauf anspielen, dass das Gehirn nicht intakt ist.'?",
  "options": [
    "Die Arschkarte haben",
    "In die Wüste schicken",
    "Es geht um die Wurst",
    "Er/sie hat einen Vogel (oder eine Meise etc.)"
  ],
  "correct_answer": "Er/sie hat einen Vogel (oder eine Meise etc.)",
  "example": "nicht ganz bei Verstand, bei Trost, oder bekloppt sein. Dem gleichgesetzt Wendungen wie ‚bei ihm piepst es‘, die darauf anspielen, dass das Gehirn nicht intakt ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er hat'?",
  "options": [
    "Den Kopf aus der Schlinge ziehen",
    "Ihm ist eine Laus über die Leber gelaufen",
    "Ein alter Mann ist doch kein D-Zug!",
    "Er hat den Vogel abgeschossen"
  ],
  "correct_answer": "Er hat den Vogel abgeschossen",
  "example": "er hat",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'etwas verbessern, in Ordnung bringen. Der Begriff stammt ursprünglich aus dem Militär, wo man sich beim Antreten und Ausrichten in Reih und Glied nach dem Vordermann richten muss. Wenn die Reihe also schief war, wurde sie „auf Vordermann gebracht“.'?",
  "options": [
    "Etwas auf Vordermann bringen",
    "Mit den Wölfen heulen",
    "Gerne im Trüben fischen",
    "Etwas brennt mir unter (seltener: auf) den Nägeln"
  ],
  "correct_answer": "Etwas auf Vordermann bringen",
  "example": "etwas verbessern, in Ordnung bringen. Der Begriff stammt ursprünglich aus dem Militär, wo man sich beim Antreten und Ausrichten in Reih und Glied nach dem Vordermann richten muss. Wenn die Reihe also schief war, wurde sie „auf Vordermann gebracht“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8d9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'kaum nachvollziehbar sprechen oder agieren; hierbei wird, meistens nicht ganz ernst gemeint, Geisteskrankheit angenommen.'?",
  "options": [
    "Seinen Obolus entrichten",
    "Mit der Tür ins Haus fallen",
    "Einen an der Waffel haben",
    "Die Platte machen"
  ],
  "correct_answer": "Einen an der Waffel haben",
  "example": "kaum nachvollziehbar sprechen oder agieren; hierbei wird, meistens nicht ganz ernst gemeint, Geisteskrankheit angenommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8da"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unter ungleichen Bedingungen kämpfen, ein hoffnungsloser Kampf.'?",
  "options": [
    "Null-acht-fünfzehn/fuffzehn",
    "Das hat weder Hand noch Fuß",
    "Mit stumpfen Waffen kämpfen",
    "Unter uns Pastorentöchtern, unter uns (katholischen) Pfarrerstöchtern"
  ],
  "correct_answer": "Mit stumpfen Waffen kämpfen",
  "example": "unter ungleichen Bedingungen kämpfen, ein hoffnungsloser Kampf.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8db"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'egal wie man sich entscheidet, geht es schlecht aus.'?",
  "options": [
    "Wie es im Buche steht",
    "Das ist die Wahl zwischen Pest und Cholera",
    "Rin in die Kartoffeln, raus aus die Kartoffeln",
    "Jemanden im Stich lassen"
  ],
  "correct_answer": "Das ist die Wahl zwischen Pest und Cholera",
  "example": "egal wie man sich entscheidet, geht es schlecht aus.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8dc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich durch viele Nebensächlichkeiten vom Wesentlichen ablenken lassen.'?",
  "options": [
    "Breit sein",
    "Vor jemandem Manschetten haben",
    "Den Wald vor lauter Bäumen nicht sehen",
    "Leipzig/Einundleipzig. Nach dem deutschen Sieg im Deutsch-Französischen Krieg 1870/71 (gesprochen: siebzig/einundsiebzig) über Napoleon III. wurde der Sieg der Deutschen in der Völkerschlacht bei Leipzig (1813) über Napoleon I. kurz und abgewandelt „Leipzig/Einundleipzig“ bezeichnet. Später verstand man darunter: „Das ist schon so lange her!“"
  ],
  "correct_answer": "Den Wald vor lauter Bäumen nicht sehen",
  "example": "sich durch viele Nebensächlichkeiten vom Wesentlichen ablenken lassen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8dd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das kann doch überhaupt nicht wahr sein/das gibt es nicht; nach einer US-amerikanischen Filmkomödie aus 1982, die im Teenager-Milieu spielt.'?",
  "options": [
    "Jemandem auf den Schlips treten",
    "Kein Blatt vor den Mund nehmen",
    "Ich glaube, ich stehe im Wald",
    "Rutsch mir den Buckel runter!"
  ],
  "correct_answer": "Ich glaube, ich stehe im Wald",
  "example": "das kann doch überhaupt nicht wahr sein/das gibt es nicht; nach einer US-amerikanischen Filmkomödie aus 1982, die im Teenager-Milieu spielt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8de"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auf Wanderschaft sein. Handwerksburschen gingen (und gehen wieder) nach Beendigung ihrer Lehre auf mehrjährige Wanderschaft, wo sie sich weitere Fertigkeiten in ihrem Beruf aneignen konnten, ehe sie Meister werden konnten.'?",
  "options": [
    "Jemandem am Zeug flicken",
    "Lieber den Spatz in der Hand als die Taube auf dem Dach",
    "Auf der Walz sein",
    "Pfeifen im Walde"
  ],
  "correct_answer": "Auf der Walz sein",
  "example": "auf Wanderschaft sein. Handwerksburschen gingen (und gehen wieder) nach Beendigung ihrer Lehre auf mehrjährige Wanderschaft, wo sie sich weitere Fertigkeiten in ihrem Beruf aneignen konnten, ehe sie Meister werden konnten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8df"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn hinrichten. Bei einer Erschießung steht der Verurteilte vor einer Wand. Die Redewendung wird selten verwendet. Meist in der Form „Der gehört doch an die Wand gestellt!“ Damit ist gemeint, dass ein bestimmtes Verhalten eine Strafe nach sich ziehen muss.'?",
  "options": [
    "Mit jemand Katz und Maus spielen",
    "Jemanden an die Wand stellen",
    "In den Sack hauen",
    "Sich nicht die Butter vom Brot nehmen lassen"
  ],
  "correct_answer": "Jemanden an die Wand stellen",
  "example": "ihn hinrichten. Bei einer Erschießung steht der Verurteilte vor einer Wand. Die Redewendung wird selten verwendet. Meist in der Form „Der gehört doch an die Wand gestellt!“ Damit ist gemeint, dass ein bestimmtes Verhalten eine Strafe nach sich ziehen muss.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sinnlos zerstören, große Unordnung hinterlassen. Der germanische Stamm der Wandalen eroberte und plünderte 455 n. Ch. die Stadt Rom. Es gibt berechtigte Zweifel, dass er dabei grausamer vorging als andere Heere.'?",
  "options": [
    "Etwas für einen Apfel und ein Ei (ver)kaufen",
    "Hausen wie die Wandalen",
    "Bei jemand/etwas auf Granit beißen",
    "(Man soll / Wolln wir mal) die Kirche im Dorf lassen!"
  ],
  "correct_answer": "Hausen wie die Wandalen",
  "example": "sinnlos zerstören, große Unordnung hinterlassen. Der germanische Stamm der Wandalen eroberte und plünderte 455 n. Ch. die Stadt Rom. Es gibt berechtigte Zweifel, dass er dabei grausamer vorging als andere Heere.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mach dich auf etwas Unangenehmes gefasst! Eine Drohung, wird aber auch scherzhaft verwendet.'?",
  "options": [
    "Zieh dich warm an!",
    "Wo kämen wir da hin, wenn…",
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen",
    "Ein Paragraphenreiter"
  ],
  "correct_answer": "Zieh dich warm an!",
  "example": "mach dich auf etwas Unangenehmes gefasst! Eine Drohung, wird aber auch scherzhaft verwendet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'wie man sich bei jemand täuschen kann! Vormals in Schlesien soll es „Stilles Wasser, tiefer Loch“ geheißen haben.'?",
  "options": [
    "Er/sie ist (total) durch den Wind",
    "Stille Wasser gründen tief",
    "Den Schalk im Nacken haben",
    "Man hat ihm Sand in die Augen gestreut. Man hat ihn getäuscht oder irregeführt. Schon in der Antike benutzte Redewendung, vermutlich aus der Fechtersprache, wonach der Gegner durch das Werfen von Sand ins Gesicht quasi wehrlos wurde."
  ],
  "correct_answer": "Stille Wasser gründen tief",
  "example": "wie man sich bei jemand täuschen kann! Vormals in Schlesien soll es „Stilles Wasser, tiefer Loch“ geheißen haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er ist in einer sehr bedrohlichen Lage.'?",
  "options": [
    "Das Wasser steht ihm bis zum Hals (seit dem 17. Jahrhundert).[137]",
    "Mach doch kein (so furchtbares) Gedöns",
    "Einen Knopf dran machen",
    "Die Nagelprobe bestehen"
  ],
  "correct_answer": "Das Wasser steht ihm bis zum Hals (seit dem 17. Jahrhundert).[137]",
  "example": "er ist in einer sehr bedrohlichen Lage.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er hat großen Appetit; er freut sich sehr.'?",
  "options": [
    "Farbe bekennen",
    "Das Wasser läuft ihm im Munde zusammen.[137]",
    "Ein ungläubiger Thomas sein",
    "Da liegt der Hase im Pfeffer"
  ],
  "correct_answer": "Das Wasser läuft ihm im Munde zusammen.[137]",
  "example": "er hat großen Appetit; er freut sich sehr.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'er weint (übertragen: er leidet).'?",
  "options": [
    "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben",
    "Es treibt ihm das Wasser in die Augen.[137]",
    "Etwas auf dem Kasten haben",
    "Wie die Pest"
  ],
  "correct_answer": "Es treibt ihm das Wasser in die Augen.[137]",
  "example": "er weint (übertragen: er leidet).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vorwärtskommen'?",
  "options": [
    "Durch die Bank",
    "Wasser unter dem Kiel haben (in gutem Fahrwasser sein)",
    "Was dem einen sin Uhl, ist dem andern sin Nachtigall (Was dem einen seine Eule, ist dem anderen seine Nachtigall)",
    "Butter bei die Fische"
  ],
  "correct_answer": "Wasser unter dem Kiel haben (in gutem Fahrwasser sein)",
  "example": "vorwärtskommen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sie ist sehr gefühlsbetont und neigt schnell zum Weinen (auch „Heulsuse“ genannt).'?",
  "options": [
    "Es hängt an einem seidenen Faden",
    "Sie ist nahe am Wasser gebaut",
    "Den Faden verlieren",
    "Das ist eine Tatarennachricht"
  ],
  "correct_answer": "Sie ist nahe am Wasser gebaut",
  "example": "sie ist sehr gefühlsbetont und neigt schnell zum Weinen (auch „Heulsuse“ genannt).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das kommt ihm sehr gelegen. Häufig unfreiwillige Hilfe an Dritte. Aus der Müllersprache, wo Mühlräder auf Wasser angewiesen waren.'?",
  "options": [
    "Das ist Wasser auf seine Mühle",
    "An den Pranger gestellt werden / angeprangert werden",
    "Es zieht sich wie ein roter Faden hindurch",
    "Eine Katze hat sieben/neun Leben"
  ],
  "correct_answer": "Das ist Wasser auf seine Mühle",
  "example": "das kommt ihm sehr gelegen. Häufig unfreiwillige Hilfe an Dritte. Aus der Müllersprache, wo Mühlräder auf Wasser angewiesen waren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8e9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Pläne einer Person durchkreuzen bzw. seine Chancen stark mindern; siehe vorstehend.'?",
  "options": [
    "Den Zahn haben wir ihm gezogen",
    "Jemandem das Wasser abgraben.[137]",
    "Den Nagel auf den Kopf treffen",
    "Mit etwas Schindluder treiben"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem das Wasser abgraben.[137]",
  "example": "die Pläne einer Person durchkreuzen bzw. seine Chancen stark mindern; siehe vorstehend.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8ea"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Begeisterung dämpfen, die Freude verderben. Die Wirklichkeit ist eher ernüchternd.'?",
  "options": [
    "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
    "Ein Gedächtnis wie ein Sieb haben",
    "Wasser in den Wein gießen",
    "Wissen, wie der Hase läuft"
  ],
  "correct_answer": "Wasser in den Wein gießen",
  "example": "die Begeisterung dämpfen, die Freude verderben. Die Wirklichkeit ist eher ernüchternd.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8eb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schlau oder unerschrocken oder durchtrieben sein. Wohl aus der Seemannssprache, wonach einer, der schon auf allen Weltmeeren gekreuzt hat, über sehr viel Mut, Kaltblütigkeit und Erfahrung verfügt.[138]'?",
  "options": [
    "Alles über einen Kamm scheren",
    "Mit allen Wassern gewaschen sein",
    "Unter einer Decke stecken",
    "Ins Fettnäpfchen treten"
  ],
  "correct_answer": "Mit allen Wassern gewaschen sein",
  "example": "schlau oder unerschrocken oder durchtrieben sein. Wohl aus der Seemannssprache, wonach einer, der schon auf allen Weltmeeren gekreuzt hat, über sehr viel Mut, Kaltblütigkeit und Erfahrung verfügt.[138]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8ec"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ohne ausreichende Vorbereitung vor eine schwierige Aufgabe gestellt werden.'?",
  "options": [
    "Jemandem das Wasser nicht reichen können (seit dem 16. Jahrhundert)[137]",
    "Jemandem auf den Zahn fühlen",
    "Ins kalte Wasser geworfen werden",
    "Ein gehörnter Ehemann"
  ],
  "correct_answer": "Ins kalte Wasser geworfen werden",
  "example": "ohne ausreichende Vorbereitung vor eine schwierige Aufgabe gestellt werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8ed"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das wird noch sehr lange dauern.'?",
  "options": [
    "Da fließt noch viel Wasser den Rhein runter",
    "Leipzig/Einundleipzig. Nach dem deutschen Sieg im Deutsch-Französischen Krieg 1870/71 (gesprochen: siebzig/einundsiebzig) über Napoleon III. wurde der Sieg der Deutschen in der Völkerschlacht bei Leipzig (1813) über Napoleon I. kurz und abgewandelt „Leipzig/Einundleipzig“ bezeichnet. Später verstand man darunter: „Das ist schon so lange her!“",
    "Auf Sand gebaut",
    "Da herrscht Vetternwirtschaft!"
  ],
  "correct_answer": "Da fließt noch viel Wasser den Rhein runter",
  "example": "das wird noch sehr lange dauern.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8ee"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'so ist der Lauf der Dinge.'?",
  "options": [
    "Das ist kalter Kaffee",
    "Sein Fähnlein nach dem Winde drehen",
    "Auf den Putz hauen",
    "Wasser fließt halt immer bergunter"
  ],
  "correct_answer": "Wasser fließt halt immer bergunter",
  "example": "so ist der Lauf der Dinge.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8ef"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es kommt alles irgendwann zusammen.'?",
  "options": [
    "An der Quelle sitzen",
    "Er will gerne mit den großen Hunden pinkeln (meist ergänzt: aber kriegt das Bein nicht hoch)",
    "Alle Wasser laufen ins Meer. (Bibel, Prediger 1:7)",
    "Vom Saulus zum Paulus werden"
  ],
  "correct_answer": "Alle Wasser laufen ins Meer. (Bibel, Prediger 1:7)",
  "example": "es kommt alles irgendwann zusammen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8f0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'auch er hat keine Zaubermittel, auch er wird es nicht besser machen.'?",
  "options": [
    "Zielwasser trinken",
    "Er kocht auch nur mit Wasser",
    "Jemand blamiert die Innung",
    "Auf großem Fuß leben"
  ],
  "correct_answer": "Er kocht auch nur mit Wasser",
  "example": "auch er hat keine Zaubermittel, auch er wird es nicht besser machen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed567ae755bbf9fcaf8f1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihm weit unterlegen sein. Im Mittelalter, als noch mit den Fingern gegessen wurde, reichten Diener nach dem Essen tief verneigt den Gästen Wasser zum Händewaschen. War dies schon erniedrigend, wie tief stand erst einer im Ansehen, der nicht einmal mehr diese Aufgabe übernehmen durfte.'?",
  "options": [
    "Von den Socken sein",
    "Kabolz (= Kobold) schießen",
    "Etwas vermasseln",
    "Jemandem das Wasser nicht reichen können (seit dem 16. Jahrhundert)[137]"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem das Wasser nicht reichen können (seit dem 16. Jahrhundert)[137]",
  "example": "ihm weit unterlegen sein. Im Mittelalter, als noch mit den Fingern gegessen wurde, reichten Diener nach dem Essen tief verneigt den Gästen Wasser zum Händewaschen. War dies schon erniedrigend, wie tief stand erst einer im Ansehen, der nicht einmal mehr diese Aufgabe übernehmen durfte.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nicht gediegen sein; unreell sein.[137]'?",
  "options": [
    "Kein Wasser halten können",
    "Sich keinen Zacken aus der Krone brechen",
    "Ich bin bedient",
    "Es sieht hier aus wie bei Hempels unterm Sofa / Wohnwagen"
  ],
  "correct_answer": "Kein Wasser halten können",
  "example": "nicht gediegen sein; unreell sein.[137]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ein ungefährlicher Mensch sein; oder anderen vorspielen, man sei harmlos'?",
  "options": [
    "Ich glaub’, mein Schwein pfeift",
    "Kein Wässerchen trüben können",
    "Pfeifen im Walde",
    "Einen Affenzirkus veranstalten"
  ],
  "correct_answer": "Kein Wässerchen trüben können",
  "example": "ein ungefährlicher Mensch sein; oder anderen vorspielen, man sei harmlos",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'den anderen sagen, wie man sich zu verhalten hat, sich aber selber nicht daran halten.'?",
  "options": [
    "Wasser predigen und Wein trinken",
    "Auf die Barrikaden gehen (oder steigen)",
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Es geht um die Wurst"
  ],
  "correct_answer": "Wasser predigen und Wein trinken",
  "example": "den anderen sagen, wie man sich zu verhalten hat, sich aber selber nicht daran halten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'es ist überflüssig, unsinnig. Vgl. „Eulen nach Athen tragen“.'?",
  "options": [
    "Einen Türken bauen / etwas türken",
    "Da liegt (oder: hier ist) der Hund begraben",
    "Neben der Kapp(e) sein/stehen",
    "Das ist Wasser in den Bach getragen"
  ],
  "correct_answer": "Das ist Wasser in den Bach getragen",
  "example": "es ist überflüssig, unsinnig. Vgl. „Eulen nach Athen tragen“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine vernichtende Niederlage erleiden. 1815 erlitt der französische Kaiser Napoléon Bonaparte bei dem belgischen Ort Waterloo eine entscheidende Niederlage, nach der er endgültig abdanken musste und auf die Insel St. Helena in Verbannung geschickt wurde'?",
  "options": [
    "Sich nicht die Butter vom Brot nehmen lassen",
    "Mit jemandem in die Wolle geraten",
    "Alles hat ein Ende, nur die Wurst hat zwei",
    "Sein Waterloo erleben"
  ],
  "correct_answer": "Sein Waterloo erleben",
  "example": "eine vernichtende Niederlage erleiden. 1815 erlitt der französische Kaiser Napoléon Bonaparte bei dem belgischen Ort Waterloo eine entscheidende Niederlage, nach der er endgültig abdanken musste und auf die Insel St. Helena in Verbannung geschickt wurde",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zeigt einen Sachzwang auf.'?",
  "options": [
    "Wat mutt, dat mutt",
    "Den schwarzen Peter zugeschoben bekommen",
    "Einen Denkzettel verpassen",
    "Die Karten werden (jetzt) neu gemischt"
  ],
  "correct_answer": "Wat mutt, dat mutt",
  "example": "zeigt einen Sachzwang auf.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das stört mich. Wecker stören in der Morgenstunde.'?",
  "options": [
    "Ein Auge auf jemanden/etwas werfen",
    "Das ist mir wurst (wurscht)",
    "Das geht mir auf den Wecker",
    "Ein Strohwitwer"
  ],
  "correct_answer": "Das geht mir auf den Wecker",
  "example": "das stört mich. Wecker stören in der Morgenstunde.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8f9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jedes Ziel lässt sich auf unterschiedlichsten Wegen erreichen. Die befestigten Straßen im Römischen Reich, seinerzeit einzigartig, waren zumeist darauf ausgerichtet, die Hauptstadt erreichen zu können.'?",
  "options": [
    "Den inneren Schweinehund überwinden",
    "Etwas aus dem Kreuz haben",
    "Vom Stamme Nimm sein",
    "Alle Wege führen nach Rom"
  ],
  "correct_answer": "Alle Wege führen nach Rom",
  "example": "jedes Ziel lässt sich auf unterschiedlichsten Wegen erreichen. Die befestigten Straßen im Römischen Reich, seinerzeit einzigartig, waren zumeist darauf ausgerichtet, die Hauptstadt erreichen zu können.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8fa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Das sind alte, schon bekannte Inhalte, nur in neuer Verpackung, aber ohne wirkliche Verbesserung (vgl. Mt 9,17 EU, Mk 2,22 EU, Lk 5,37 EU).'?",
  "options": [
    "Das kannst du halten wie der auf dem Dach (auch: „wie ein Dachdecker“)",
    "Etwas aus dem Effeff beherrschen",
    "Vor die Hunde gehen",
    "Das ist alter Wein in neuen Schläuchen."
  ],
  "correct_answer": "Das ist alter Wein in neuen Schläuchen.",
  "example": "Das sind alte, schon bekannte Inhalte, nur in neuer Verpackung, aber ohne wirkliche Verbesserung (vgl. Mt 9,17 EU, Mk 2,22 EU, Lk 5,37 EU).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8fb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich gescheit vorkommen, aber im Grunde ein Dummkopf sein. Weisheit lässt sich eben nicht per Nahrung zuführen.'?",
  "options": [
    "Die Weisheit mit Löffeln gefressen haben",
    "Sich aufs Ohr hauen",
    "Es ist noch nicht aller Tage Abend",
    "Wie die Pest"
  ],
  "correct_answer": "Die Weisheit mit Löffeln gefressen haben",
  "example": "sich gescheit vorkommen, aber im Grunde ein Dummkopf sein. Weisheit lässt sich eben nicht per Nahrung zuführen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8fc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der oder das taugt nicht viel. Bodenständiges war anscheinend auch früher nicht sehr geschätzt.'?",
  "options": [
    "Sich ins Fäustchen lachen",
    "Das Haar in der Suppe suchen/finden",
    "Durch die Lappen gehen",
    "Mit dem ist es nicht weit her"
  ],
  "correct_answer": "Mit dem ist es nicht weit her",
  "example": "der oder das taugt nicht viel. Bodenständiges war anscheinend auch früher nicht sehr geschätzt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8fd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist unpassend, abwegig, unlogisch, unbegründet.'?",
  "options": [
    "Das ist weit hergeholt",
    "Als Tiger gestartet und als Bettvorleger gelandet",
    "Die Nagelprobe bestehen",
    "Ich bin doch nicht die Bank von England"
  ],
  "correct_answer": "Das ist weit hergeholt",
  "example": "das ist unpassend, abwegig, unlogisch, unbegründet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8fe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'eine gefährliche Sache aufgreifen, die noch für ziemlich viel Aufruhr sorgen wird. Selbsterklärend für Leute, die mal ein Wespennest zerstören wollten.'?",
  "options": [
    "Das Zeug dazu haben",
    "Das war für ihn ein gemähtes Wiesle",
    "Wasser in den Wein gießen",
    "In ein Wespennest greifen/stechen"
  ],
  "correct_answer": "In ein Wespennest greifen/stechen",
  "example": "eine gefährliche Sache aufgreifen, die noch für ziemlich viel Aufruhr sorgen wird. Selbsterklärend für Leute, die mal ein Wespennest zerstören wollten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf8ff"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'unschuldig sein/sich keiner Schuld bewusst sein. Gegenteil: Flecken auf der Weste haben. Nach dem 2. Weltkrieg war der sogenannte ‚Persilschein‘ eine amtliche Bestätigung, in den Jahren davor keine dunklen Flecken auf die Weste bekommen zu haben.'?",
  "options": [
    "Etwas unter den Teppich kehren (wollen)",
    "Etwas ausbaden müssen",
    "Eine weiße Weste haben",
    "Öl ins Feuer gießen"
  ],
  "correct_answer": "Eine weiße Weste haben",
  "example": "unschuldig sein/sich keiner Schuld bewusst sein. Gegenteil: Flecken auf der Weste haben. Nach dem 2. Weltkrieg war der sogenannte ‚Persilschein‘ eine amtliche Bestätigung, in den Jahren davor keine dunklen Flecken auf die Weste bekommen zu haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf900"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das kam ihm sehr zupass, darauf hat er bloß gewartet. Wiesle, schwäb. für Wiese, bayrisch auch g’mahte Wiesn. War sie gemäht, war der Großteil der Arbeit schon getan.'?",
  "options": [
    "Das war für ihn ein gemähtes Wiesle",
    "Mit ihm ist nicht gut Kirschen essen",
    "(Hauptsache) Der Rubel rollt",
    "Vor jemandem Manschetten haben"
  ],
  "correct_answer": "Das war für ihn ein gemähtes Wiesle",
  "example": "das kam ihm sehr zupass, darauf hat er bloß gewartet. Wiesle, schwäb. für Wiese, bayrisch auch g’mahte Wiesn. War sie gemäht, war der Großteil der Arbeit schon getan.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf901"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das heißt, zumindest im Augenblick, erschöpft, verwirrt oder nicht mehr zurechnungsfähig. Aus der Seglersprache, wenn man sich durch widrige Verhältnisse, z. B. mittels Kreuzen, durchgekämpft hat und entsprechend abgekämpft ist.[139]'?",
  "options": [
    "Er ist ein unsicherer Kantonist",
    "Das schwarze Schaf",
    "Die Radieschen von unten betrachten",
    "Er/sie ist (total) durch den Wind"
  ],
  "correct_answer": "Er/sie ist (total) durch den Wind",
  "example": "das heißt, zumindest im Augenblick, erschöpft, verwirrt oder nicht mehr zurechnungsfähig. Aus der Seglersprache, wenn man sich durch widrige Verhältnisse, z. B. mittels Kreuzen, durchgekämpft hat und entsprechend abgekämpft ist.[139]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf902"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Kenntnis von einer Sache erlangen, die andere geheim halten wollten.'?",
  "options": [
    "Sein Fett weg bekommen",
    "Wind von der Sache bekommen",
    "Etwas auf dem Kasten haben",
    "Das Wasser steht ihm bis zum Hals (seit dem 17. Jahrhundert).[137]"
  ],
  "correct_answer": "Wind von der Sache bekommen",
  "example": "Kenntnis von einer Sache erlangen, die andere geheim halten wollten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf903"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'man hat ihm wichtige Argumente zerpflückt, seine Position geschwächt. Aus der Schifffahrt, wo gewiefte Segler ihre Gegner damit benachteiligen, dass diese weniger Wind auf ihre Segel bekommen.'?",
  "options": [
    "Jemanden über den Tisch ziehen",
    "Sich den Arsch aufreißen (vulgär)",
    "Gib ihm Saures",
    "Man hat ihm den Wind aus den Segeln genommen"
  ],
  "correct_answer": "Man hat ihm den Wind aus den Segeln genommen",
  "example": "man hat ihm wichtige Argumente zerpflückt, seine Position geschwächt. Aus der Schifffahrt, wo gewiefte Segler ihre Gegner damit benachteiligen, dass diese weniger Wind auf ihre Segel bekommen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf904"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Sache ist unausgegoren, es steckt nichts dahinter. Als Windei wird ein zum Brüten untaugliches Ei ohne Kalkschale bezeichnet.'?",
  "options": [
    "Eher geht ein Kamel durch das Nadelöhr",
    "Herein wenn’s kein Schneider ist",
    "Den großen Zampano spielen",
    "Er brütet ein Windei aus"
  ],
  "correct_answer": "Er brütet ein Windei aus",
  "example": "die Sache ist unausgegoren, es steckt nichts dahinter. Als Windei wird ein zum Brüten untaugliches Ei ohne Kalkschale bezeichnet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf905"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sein Kampf ist aussichtslos, eigentlich aber: er kämpft gegen bloß eingebildete Gegner. Miguel de Cervantes lässt seinen Helden Don Quijote, auch „Ritter von der traurigen Gestalt“ genannt, in einer Windmühle einen vermeintlichen Riesen erkennen, gegen den er trotz Warnung seines Schildknappen ein Gefecht beginnt, das nicht gut für ihn ausgeht.'?",
  "options": [
    "Leine ziehen",
    "Das war für ihn ein gemähtes Wiesle",
    "Den Affen für jemanden spielen",
    "Er kämpft da gegen Windmühlen"
  ],
  "correct_answer": "Er kämpft da gegen Windmühlen",
  "example": "sein Kampf ist aussichtslos, eigentlich aber: er kämpft gegen bloß eingebildete Gegner. Miguel de Cervantes lässt seinen Helden Don Quijote, auch „Ritter von der traurigen Gestalt“ genannt, in einer Windmühle einen vermeintlichen Riesen erkennen, gegen den er trotz Warnung seines Schildknappen ein Gefecht beginnt, das nicht gut für ihn ausgeht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf906"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das Ablenkungs- und Täuschungsmanöver, die mangelnde Substanz einer Idee oder Maßnahme durch Aktionismus zu überspielen und eine Folge von neuen, ebenfalls wenig oder gar nicht überlegten oder unausgereiften Ideen bzw. Maßnahmen (= Sauen) in schneller, überrumpelnder Folge genauso wortreich und glänzend zu verkaufen.'?",
  "options": [
    "Das Rad neu erfinden wollen",
    "Jede Woche eine neue Sau durchs Dorf treiben",
    "Die Nagelprobe bestehen",
    "Die Klappe halten"
  ],
  "correct_answer": "Jede Woche eine neue Sau durchs Dorf treiben",
  "example": "das Ablenkungs- und Täuschungsmanöver, die mangelnde Substanz einer Idee oder Maßnahme durch Aktionismus zu überspielen und eine Folge von neuen, ebenfalls wenig oder gar nicht überlegten oder unausgereiften Ideen bzw. Maßnahmen (= Sauen) in schneller, überrumpelnder Folge genauso wortreich und glänzend zu verkaufen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf907"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'böse Absichten haben, sich aber nach außen als gutherzig darstellen. Vgl. bei Matthäus 7,15 die Warnung falschen Propheten, „die in Schafskleidung zu euch kommen, inwendig aber sind sie reißende Wölfe“.'?",
  "options": [
    "Für jemanden sein letztes Hemd geben",
    "Ein Wolf im Schafspelz sein",
    "Auf dem Olymp sitzen",
    "In Schuss bringen/halten/sein"
  ],
  "correct_answer": "Ein Wolf im Schafspelz sein",
  "example": "böse Absichten haben, sich aber nach außen als gutherzig darstellen. Vgl. bei Matthäus 7,15 die Warnung falschen Propheten, „die in Schafskleidung zu euch kommen, inwendig aber sind sie reißende Wölfe“.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf908"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'des Vorteils wegen oder um Nachteile zu vermeiden etwas eher Verwerfliches tun. Schon bei den Römern bekannte Redewendung.'?",
  "options": [
    "Jemand etwas ins Stammbuch schreiben",
    "Mit den Wölfen heulen",
    "Es zieht wie Hechtsuppe",
    "Es sieht hier aus wie bei Hempels unterm Sofa / Wohnwagen"
  ],
  "correct_answer": "Mit den Wölfen heulen",
  "example": "des Vorteils wegen oder um Nachteile zu vermeiden etwas eher Verwerfliches tun. Schon bei den Römern bekannte Redewendung.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf909"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'verliebt, in Hochstimmung, freudig entrückt sein, aber auch: naiv sein. Vermutlich in Anlehnung an den Siebten Himmel in der islamischen Legende entstanden, wo Mohammed auf Abraham traf.[140]'?",
  "options": [
    "Einen Gang herunter schalten",
    "Gewehr bei Fuß stehen",
    "Einen an der Waffel haben",
    "Auf Wolke sieben schweben"
  ],
  "correct_answer": "Auf Wolke sieben schweben",
  "example": "verliebt, in Hochstimmung, freudig entrückt sein, aber auch: naiv sein. Vermutlich in Anlehnung an den Siebten Himmel in der islamischen Legende entstanden, wo Mohammed auf Abraham traf.[140]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf90a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'völlig falsche Vorstellungen haben, sich in Phantasien verlieren. Der griechische Dichter Aristophanes hatte in seiner Komödie „Die Vögel“ einen Vogelstaat oberhalb der Wolken geschildert, für den der deutsche Übersetzer Ludwig Seeger dieses Wort schuf.'?",
  "options": [
    "Im Wolkenkuckucksheim leben",
    "Vom Hölzchen aufs Stöckchen kommen",
    "Mit allen Hunden gehetzt",
    "Das Ei des Kolumbus"
  ],
  "correct_answer": "Im Wolkenkuckucksheim leben",
  "example": "völlig falsche Vorstellungen haben, sich in Phantasien verlieren. Der griechische Dichter Aristophanes hatte in seiner Komödie „Die Vögel“ einen Vogelstaat oberhalb der Wolken geschildert, für den der deutsche Übersetzer Ludwig Seeger dieses Wort schuf.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf90b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'durch und durch (eine Eigenschaft oder Überzeugung haben). Ein in der Wolle gefärbter Pessimist ist ein hundertprozentiger Pessimist. Wird die Wolle vor ihrer Verarbeitung gefärbt, hält sich die Farbe wesentlich länger, als wenn erst das fertige Gewebe eingefärbt wird. Der Ausdruck ist seit 1517 bezeugt.[141]'?",
  "options": [
    "Das letzte Wort haben",
    "Nachtigall ick hör dir trapsen",
    "In der Wolle gefärbt",
    "Heulen und Zähneklappern"
  ],
  "correct_answer": "In der Wolle gefärbt",
  "example": "durch und durch (eine Eigenschaft oder Überzeugung haben). Ein in der Wolle gefärbter Pessimist ist ein hundertprozentiger Pessimist. Wird die Wolle vor ihrer Verarbeitung gefärbt, hält sich die Farbe wesentlich länger, als wenn erst das fertige Gewebe eingefärbt wird. Der Ausdruck ist seit 1517 bezeugt.[141]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf90c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich mit jemandem anlegen/streiten. Mit Wolle sind hier die Haare auf dem Kopf gemeint, an denen sich die Kontrahenten ziehen.'?",
  "options": [
    "Gib ihm Saures",
    "Frei von der Leber weg; auch: Frisch von der Leber",
    "Mit jemandem in die Wolle geraten",
    "Du kannst da hin gehen, wo der Pfeffer wächst"
  ],
  "correct_answer": "Mit jemandem in die Wolle geraten",
  "example": "sich mit jemandem anlegen/streiten. Mit Wolle sind hier die Haare auf dem Kopf gemeint, an denen sich die Kontrahenten ziehen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf90d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'leichtgläubig sein oder zu Abenteuern aufgelegt sein. Wolpertinger sind bayerische Fabelwesen, die zu fangen angeblich recht leicht sein soll und großen Gewinn erwarten lässt. Vor allem Auswärtige werden zu diesem Abenteuer animiert, das im besten Fall zu Spott, gelegentlich aber auch zu peinlichen Situationen führt.'?",
  "options": [
    "Sich ins Fäustchen lachen",
    "Den Affen für jemanden spielen",
    "Ich habe das nicht auf dem Schirm",
    "Wolpertinger schießen gehen"
  ],
  "correct_answer": "Wolpertinger schießen gehen",
  "example": "leichtgläubig sein oder zu Abenteuern aufgelegt sein. Wolpertinger sind bayerische Fabelwesen, die zu fangen angeblich recht leicht sein soll und großen Gewinn erwarten lässt. Vor allem Auswärtige werden zu diesem Abenteuer animiert, das im besten Fall zu Spott, gelegentlich aber auch zu peinlichen Situationen führt.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf90e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'immer zuletzt was sagen in einer Diskussion am Ende noch etwas hinzufügen, obwohl es irrelevant ist.'?",
  "options": [
    "Einen Streit vom Zaun brechen",
    "Wer sich hinter schwedischen Gardinen befindet, sitzt im Gefängnis. Schwedischer Stahl galt lange Zeit als besonders robust und wurde daher gern für Gitterstäbe verwendet.",
    "Das letzte Wort haben",
    "Den roten Teppich für jemanden ausrollen"
  ],
  "correct_answer": "Das letzte Wort haben",
  "example": "immer zuletzt was sagen in einer Diskussion am Ende noch etwas hinzufügen, obwohl es irrelevant ist.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf90f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sterben bzw. bankrottgehen. Zwischen dem Gefängnis in Elberfeld (heute Stadtteil von Wuppertal) und dem Hinrichtungsplatz lag die Brücke über den Fluss Wupper. Weitere, weniger wahrscheinliche Deutungen, sind im Schwange.'?",
  "options": [
    "Über die Wupper gehen",
    "Für die Katz sein",
    "Den Löffel abgeben",
    "In die Pötte kommen, oft in der Form „wir müssen endlich in die Pötte kommen“"
  ],
  "correct_answer": "Über die Wupper gehen",
  "example": "sterben bzw. bankrottgehen. Zwischen dem Gefängnis in Elberfeld (heute Stadtteil von Wuppertal) und dem Hinrichtungsplatz lag die Brücke über den Fluss Wupper. Weitere, weniger wahrscheinliche Deutungen, sind im Schwange.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf910"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'die Entscheidung ist gefallen und unumkehrbar (vgl. Point of no Return). Julius Cäsar soll mit den Worten „Alea iacta est“ den Fluss Rubikon überschritten und damit einen Bürgerkrieg provoziert haben, den die römische Armee dann für sich entschied.'?",
  "options": [
    "Die Würfel sind gefallen",
    "Fraktur reden",
    "Holland in Not",
    "Jemanden über die Klinge springen lassen"
  ],
  "correct_answer": "Die Würfel sind gefallen",
  "example": "die Entscheidung ist gefallen und unumkehrbar (vgl. Point of no Return). Julius Cäsar soll mit den Worten „Alea iacta est“ den Fluss Rubikon überschritten und damit einen Bürgerkrieg provoziert haben, den die römische Armee dann für sich entschied.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf911"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'durch geschicktes Fragen seine Geheimnisse entlocken. Im Mittelalter glaubte man, jeder Krankheit einen Wurm zuordnen zu können. Quacksalber versprachen sogar Geisteskrankheiten durch die Nase in Form von Hirnwürmern zu ziehen.[142]'?",
  "options": [
    "Honig um den Bart schmieren (auch: Honig ums Maul schmieren)",
    "Einen Schuss ins Blaue abgeben",
    "Ihm muss man die Würmer (einzeln) aus der Nase ziehen",
    "Für jemanden sein letztes Hemd geben"
  ],
  "correct_answer": "Ihm muss man die Würmer (einzeln) aus der Nase ziehen",
  "example": "durch geschicktes Fragen seine Geheimnisse entlocken. Im Mittelalter glaubte man, jeder Krankheit einen Wurm zuordnen zu können. Quacksalber versprachen sogar Geisteskrankheiten durch die Nase in Form von Hirnwürmern zu ziehen.[142]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf912"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich mit einer kleinen Gefälligkeit einen großen Vorteil schaffen wollen. Die Speckseite wurde wesentlich höher bewertet als die Wurst. Konnte man mit einer Wurst den meist unerreichbar weit oben hängenden Schinken herunterholen, hatte man für wenig Einsatz viel erreicht.'?",
  "options": [
    "Schuster, bleib bei deinem/deinen Leisten",
    "In den Sack hauen",
    "Mit der Wurst nach der Speckseite werfen",
    "Jemandem einen Strich durch die Rechnung machen"
  ],
  "correct_answer": "Mit der Wurst nach der Speckseite werfen",
  "example": "sich mit einer kleinen Gefälligkeit einen großen Vorteil schaffen wollen. Die Speckseite wurde wesentlich höher bewertet als die Wurst. Konnte man mit einer Wurst den meist unerreichbar weit oben hängenden Schinken herunterholen, hatte man für wenig Einsatz viel erreicht.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf913"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Zustand kurz vor Ende eines noch nicht entschiedenen Wettbewerbs'?",
  "options": [
    "Sich wie ein Elefant im Porzellanladen benehmen",
    "Sicher wie in Abrahams Schoß",
    "Es geht um die Wurst",
    "Da kannst du warten, bis du schwarz wirst"
  ],
  "correct_answer": "Es geht um die Wurst",
  "example": "Zustand kurz vor Ende eines noch nicht entschiedenen Wettbewerbs",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf914"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ironische Äußerung über die Vergänglichkeit des Irdischen (vgl. Vanitas); 1986 Titel und Refrain eines Schlagers (Alles hat ein Ende nur die Wurst hat zwei (Krause & Ruth)'?",
  "options": [
    "Alles hat ein Ende, nur die Wurst hat zwei",
    "Auf dem Schlauch stehen",
    "Sicher wie in Abrahams Schoß",
    "Das schwarze Schaf"
  ],
  "correct_answer": "Alles hat ein Ende, nur die Wurst hat zwei",
  "example": "ironische Äußerung über die Vergänglichkeit des Irdischen (vgl. Vanitas); 1986 Titel und Refrain eines Schlagers (Alles hat ein Ende nur die Wurst hat zwei (Krause & Ruth)",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf915"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'aus einem deutschen Kinderlied bzw. Kinderspiel[143] stammende Aufforderung sich rasch zu entfernen'?",
  "options": [
    "Jemandem die Leviten lesen",
    "(Häselein) verschwinde wie die Wurst im Spinde!",
    "Neben der Spur sein",
    "Unter die Haube kommen"
  ],
  "correct_answer": "(Häselein) verschwinde wie die Wurst im Spinde!",
  "example": "aus einem deutschen Kinderlied bzw. Kinderspiel[143] stammende Aufforderung sich rasch zu entfernen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf916"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist mir egal'?",
  "options": [
    "Das Gras wachsen hören",
    "Spießrutenlaufen",
    "Das ist mir wurst (wurscht)",
    "Bis in die Puppen"
  ],
  "correct_answer": "Das ist mir wurst (wurscht)",
  "example": "das ist mir egal",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf917"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'entlassen oder eines Amtes entheben. Geht zurück auf die Bibel (Lev 16,1 ff. EU), wonach einem Sündenbock durch Handauflegen die Sünden des Volkes Israel übertragen wurden und dieser dann in die Wüste vertrieben wurde'?",
  "options": [
    "Wenn es dick kommt",
    "In die Wüste schicken",
    "Alles über einen Kamm scheren",
    "Eine Odyssee"
  ],
  "correct_answer": "In die Wüste schicken",
  "example": "entlassen oder eines Amtes entheben. Geht zurück auf die Bibel (Lev 16,1 ff. EU), wonach einem Sündenbock durch Handauflegen die Sünden des Volkes Israel übertragen wurden und dieser dann in die Wüste vertrieben wurde",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf918"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jemanden betrügen wollen. Die römische Zahl V (5, die im Lateinischen auch für U stand) konnte leicht durch Verlängerung zu X (10) manipuliert werden.'?",
  "options": [
    "Den Ball flach halten",
    "Ins Hintertreffen geraten",
    "Sich die Finger verbrennen",
    "Jemandem ein X für ein U vormachen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem ein X für ein U vormachen",
  "example": "jemanden betrügen wollen. Die römische Zahl V (5, die im Lateinischen auch für U stand) konnte leicht durch Verlängerung zu X (10) manipuliert werden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf919"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'stell dich nicht so an! Eine beschädigte Krone schadet dem Ansehen ihres Trägers.'?",
  "options": [
    "(Hauptsache) Der Rubel rollt",
    "Öl ins Feuer gießen",
    "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
    "Das sind böhmische Dörfer für mich"
  ],
  "correct_answer": "Da fällt dir kein Zacken aus der Krone",
  "example": "stell dich nicht so an! Eine beschädigte Krone schadet dem Ansehen ihres Trägers.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf91a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schnell und gründlich dessen Wissen und Können überprüfen. Ein Rosshändler erkannte durch einen Griff ins Maul schnell das wahre Alter des ihm angebotenen Pferdes (siehe Zahnaltersschätzung).'?",
  "options": [
    "Dem Affen Zucker geben",
    "Ruckzuck",
    "Das ist doch Jägerlatein (auch: Anglerlatein)",
    "Jemandem auf den Zahn fühlen"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem auf den Zahn fühlen",
  "example": "schnell und gründlich dessen Wissen und Können überprüfen. Ein Rosshändler erkannte durch einen Griff ins Maul schnell das wahre Alter des ihm angebotenen Pferdes (siehe Zahnaltersschätzung).",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf91b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'schneller fahren, schneller werden. Manche Quellen führen die Redensart auf die Funktionsweise mechanischer Getriebe in der Frühzeit des Automobils zurück. Andere Autoren sehen den Ursprung in den Haushalten des Mittelalters, wo große Kochkessel über offenen Feuerstellen in eine Zahnstange eingehängt waren. Um die Temperatur im Topf zu erhöhen, wurde dieser einen Zahn tiefer gehängt'?",
  "options": [
    "Einen Zahn zulegen",
    "Der Schwanz wedelt mit dem Hund",
    "Ein Quartalssäufer sein",
    "Eine Hand wäscht die andere"
  ],
  "correct_answer": "Einen Zahn zulegen",
  "example": "schneller fahren, schneller werden. Manche Quellen führen die Redensart auf die Funktionsweise mechanischer Getriebe in der Frühzeit des Automobils zurück. Andere Autoren sehen den Ursprung in den Haushalten des Mittelalters, wo große Kochkessel über offenen Feuerstellen in eine Zahnstange eingehängt waren. Um die Temperatur im Topf zu erhöhen, wurde dieser einen Zahn tiefer gehängt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf91c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'von dieser (komischen) Idee haben wir ihn abgebracht oder ihn von seinen Sorgen befreit. Früher wurden Zähne gezogen, wenn sie zu stark schmerzten.'?",
  "options": [
    "Kalte Füße bekommen",
    "Dort wo sich Fuchs und Hase Gute Nacht sagen, ist es zumeist sehr einsam und öde, bildlich gesehen sind dort höchstens noch Füchse und Hasen unterwegs.",
    "Den Zahn haben wir ihm gezogen",
    "Wie ein Rohrspatz schimpfen"
  ],
  "correct_answer": "Den Zahn haben wir ihm gezogen",
  "example": "von dieser (komischen) Idee haben wir ihn abgebracht oder ihn von seinen Sorgen befreit. Früher wurden Zähne gezogen, wenn sie zu stark schmerzten.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf91d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'vermeintlich oder in der Tat die Fäden ziehen, nach denen die Puppen zu tanzen haben. Nach einer Hauptfigur im italienischen Film La Strada, gespielt durch den Schauspieler Anthony Quinn.'?",
  "options": [
    "Den großen Zampano spielen",
    "Über die Schnur hauen",
    "Ein Bratkartoffelverhältnis mit jemandem haben",
    "Alles in Butter"
  ],
  "correct_answer": "Den großen Zampano spielen",
  "example": "vermeintlich oder in der Tat die Fäden ziehen, nach denen die Puppen zu tanzen haben. Nach einer Hauptfigur im italienischen Film La Strada, gespielt durch den Schauspieler Anthony Quinn.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf91e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der Gegenstand eines Streits. Nach der griechischen Mythologie wurde der Trojanische Krieg durch einen Streit zwischen den Göttinnen Hera, Aphrodite und Athene ausgelöst, wer von ihnen die Schönste ist. Paris sollte der Siegerin einen Apfel reichen.[144]'?",
  "options": [
    "Der Zankapfel",
    "Das ist ein Armutszeugnis für ihn",
    "Öl auf die Wogen gießen",
    "Einen Korb bekommen"
  ],
  "correct_answer": "Der Zankapfel",
  "example": "der Gegenstand eines Streits. Nach der griechischen Mythologie wurde der Trojanische Krieg durch einen Streit zwischen den Göttinnen Hera, Aphrodite und Athene ausgelöst, wer von ihnen die Schönste ist. Paris sollte der Siegerin einen Apfel reichen.[144]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf91f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'jetzt ist Nachtruhe/Ende der Veranstaltung! Aus der Militärsprache, wo zu einer bestimmten Uhrzeit der Ausschank an die Soldaten eingestellt werden musste'?",
  "options": [
    "Dann ist Zapfenstreich!",
    "Mein zweites Ich",
    "Im falschen Film sein",
    "Kein Wasser halten können"
  ],
  "correct_answer": "Dann ist Zapfenstreich!",
  "example": "jetzt ist Nachtruhe/Ende der Veranstaltung! Aus der Militärsprache, wo zu einer bestimmten Uhrzeit der Ausschank an die Soldaten eingestellt werden musste",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf920"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'außerehelichen Verkehr pflegen (Allgäu). Weidetiere finden das Gras auf Nachbars Wiese besonders lecker.'?",
  "options": [
    "Sicher wie in Abrahams Schoß",
    "Unter dem Zaun durch weiden",
    "Im Handumdrehen",
    "Sich auf die Socken machen"
  ],
  "correct_answer": "Unter dem Zaun durch weiden",
  "example": "außerehelichen Verkehr pflegen (Allgäu). Weidetiere finden das Gras auf Nachbars Wiese besonders lecker.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf921"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'überdeutliches Hinweisen auf einen Sachverhalt (Dahinter steht die Vorstellung, dass ein Zaunpfahl so groß ist, dass das Winken damit nicht übersehen werden kann.)[146]'?",
  "options": [
    "Auf großem Fuß leben",
    "XY geht auf den Strich",
    "Wink mit dem Zaunpfahl",
    "Jemandem eine Abfuhr erteilen"
  ],
  "correct_answer": "Wink mit dem Zaunpfahl",
  "example": "überdeutliches Hinweisen auf einen Sachverhalt (Dahinter steht die Vorstellung, dass ein Zaunpfahl so groß ist, dass das Winken damit nicht übersehen werden kann.)[146]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf922"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'geht zurück auf die Messung der Zeit mit (ablaufendem) Wasser. Im antiken Griechenland begrenzten solche Wasseruhren die Redezeit vor Gericht. Gleichfalls: das Verrinnen der Zeit.'?",
  "options": [
    "Fremdgehen",
    "Die Zeit ist abgelaufen",
    "Bis zum bitteren Ende",
    "Jemandem den Laufpass geben"
  ],
  "correct_answer": "Die Zeit ist abgelaufen",
  "example": "geht zurück auf die Messung der Zeit mit (ablaufendem) Wasser. Im antiken Griechenland begrenzten solche Wasseruhren die Redezeit vor Gericht. Gleichfalls: das Verrinnen der Zeit.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf923"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'Bewusst viel Lärm um eine (meist kleine) Sache machen. In mittelalterlichen Gerichtssitzungen wurde die Anklage mit dem Wort „ze aehte her“ („herbei zur Verfolgung“) eingeleitet; der Rufer verpflichtete damit seine Mitbürger zur Mithilfe. Darauf folgte der Klagegrund, wobei „mordio“ für Mord und Totschlag stand.[147][148]'?",
  "options": [
    "Zeter und Mordio schreien",
    "Spinne am Morgen... bringt Kummer und Sorgen",
    "Zu Paaren treiben",
    "Zwischen den Jahren"
  ],
  "correct_answer": "Zeter und Mordio schreien",
  "example": "Bewusst viel Lärm um eine (meist kleine) Sache machen. In mittelalterlichen Gerichtssitzungen wurde die Anklage mit dem Wort „ze aehte her“ („herbei zur Verfolgung“) eingeleitet; der Rufer verpflichtete damit seine Mitbürger zur Mithilfe. Darauf folgte der Klagegrund, wobei „mordio“ für Mord und Totschlag stand.[147][148]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed568ae755bbf9fcaf924"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'sich mächtig anstrengen, um ein Ziel zu erreichen. Unter Zeug ist hier das Geschirr der Zugtiere zu verstehen'?",
  "options": [
    "Das geht über die Hutschnur",
    "Ein Methusalem",
    "Sich (mächtig) ins Zeug legen",
    "Kein Blatt vor den Mund nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Sich (mächtig) ins Zeug legen",
  "example": "sich mächtig anstrengen, um ein Ziel zu erreichen. Unter Zeug ist hier das Geschirr der Zugtiere zu verstehen",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf925"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn kritisieren, ihm schaden. Eigentlich eine als schadhaft empfundene Stelle reparieren.'?",
  "options": [
    "Ein Strohwitwer",
    "Jemandem am Zeug flicken",
    "Sich keinen Zacken aus der Krone brechen",
    "Ein Käpsele sein"
  ],
  "correct_answer": "Jemandem am Zeug flicken",
  "example": "ihn kritisieren, ihm schaden. Eigentlich eine als schadhaft empfundene Stelle reparieren.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf926"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'genug Fähigkeiten für eine Aufgabe haben.'?",
  "options": [
    "Seinen Kopf durchsetzen",
    "In der Mühle sagt man’s zweimal",
    "Wind von der Sache bekommen",
    "Das Zeug dazu haben"
  ],
  "correct_answer": "Das Zeug dazu haben",
  "example": "genug Fähigkeiten für eine Aufgabe haben.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf927"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'meist innerlich etwas tun, um die tatsächliche Präzision und Treffsicherheit zu verbessern, beispielsweise beim Schießen oder im Ballsport. Der Begriff Zielwasser kommt aus der Soldatensprache.'?",
  "options": [
    "Zielwasser trinken",
    "Es ist noch nicht aller Tage Abend",
    "Äpfel mit Birnen vergleichen",
    "Nichts für ungut"
  ],
  "correct_answer": "Zielwasser trinken",
  "example": "meist innerlich etwas tun, um die tatsächliche Präzision und Treffsicherheit zu verbessern, beispielsweise beim Schießen oder im Ballsport. Der Begriff Zielwasser kommt aus der Soldatensprache.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf928"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'urplötzlich, überraschend. General Hans Joachim von Zieten wurde berühmt für seine Taktik, mit seiner Reiterei den Gegner unvermittelt aus dem Hinterhalt anzugreifen und so die Schlacht für sich zu entscheiden.'?",
  "options": [
    "Knall und Fall",
    "Namen sind Schall und Rauch",
    "(Einen) Reibach machen",
    "Wie Zieten aus dem Busch"
  ],
  "correct_answer": "Wie Zieten aus dem Busch",
  "example": "urplötzlich, überraschend. General Hans Joachim von Zieten wurde berühmt für seine Taktik, mit seiner Reiterei den Gegner unvermittelt aus dem Hinterhalt anzugreifen und so die Schlacht für sich zu entscheiden.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf929"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'zurechtgewiesen werden, getadelt werden. In der kaiserlichen Marine wurde der zu Tadelnde häufig in die Schiffsmesse beordert, wo der Vorgesetzte ihm eine Zigarre anbot, ehe er den Tadel aussprach. Das blieb der Mannschaft meist nicht verborgen.'?",
  "options": [
    "Kabolz (= Kobold) schießen",
    "Eine Zigarre verpasst bekommen",
    "Die Fliege machen",
    "Jemanden in Harnisch bringen"
  ],
  "correct_answer": "Eine Zigarre verpasst bekommen",
  "example": "zurechtgewiesen werden, getadelt werden. In der kaiserlichen Marine wurde der zu Tadelnde häufig in die Schiffsmesse beordert, wo der Vorgesetzte ihm eine Zigarre anbot, ehe er den Tadel aussprach. Das blieb der Mannschaft meist nicht verborgen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf92a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'ihn vor die Türe setzen. Eigentlich hat der Maurer dort ein Loch gelassen und der Zimmermann später eine Türe eingesetzt'?",
  "options": [
    "Mit Kind und Kegel",
    "Mit ihm ist Matthäi am Letzten",
    "Einem zeigen, wo der Zimmermann ein Loch gelassen hat",
    "Das kann man mit Fug und Recht behaupten"
  ],
  "correct_answer": "Einem zeigen, wo der Zimmermann ein Loch gelassen hat",
  "example": "ihn vor die Türe setzen. Eigentlich hat der Maurer dort ein Loch gelassen und der Zimmermann später eine Türe eingesetzt",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf92b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'da habe ich Verlust gemacht, einen (wirtschaftlichen) Misserfolg einstecken müssen.'?",
  "options": [
    " Da habe ich mit Zitronen gehandelt",
    "Ein Bauernopfer bringen",
    "Sich aus dem Staub machen",
    "Die Kuh vom Eis holen"
  ],
  "correct_answer": " Da habe ich mit Zitronen gehandelt",
  "example": "da habe ich Verlust gemacht, einen (wirtschaftlichen) Misserfolg einstecken müssen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf92c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'das ist nicht mehr zeitgemäß/längst überholt. Mehrere Erklärungen werden dafür gegeben, darunter die, dass die preußische Armee lange an einer Haartracht festhielt, obwohl diese für den Dienstbetrieb eher hinderlich war.'?",
  "options": [
    "Das ist doch ein alter Zopf / Alte Zöpfe soll man abschneiden",
    "Holland in Not",
    "Man sollte ihn mit Argusaugen bewachen",
    "Die Galle überlaufen"
  ],
  "correct_answer": "Das ist doch ein alter Zopf / Alte Zöpfe soll man abschneiden",
  "example": "das ist nicht mehr zeitgemäß/längst überholt. Mehrere Erklärungen werden dafür gegeben, darunter die, dass die preußische Armee lange an einer Haartracht festhielt, obwohl diese für den Dienstbetrieb eher hinderlich war.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf92d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'mit der Zeit werden sich die Probleme von selber lösen.[150]'?",
  "options": [
    "Der Schwanz wedelt mit dem Hund",
    "Es sieht hier aus wie Kraut und Rüben",
    "Es wird sich schon zurechtlaufen / Etwas läuft sich zurecht",
    "Das kommt mir spanisch vor"
  ],
  "correct_answer": "Es wird sich schon zurechtlaufen / Etwas läuft sich zurecht",
  "example": "mit der Zeit werden sich die Probleme von selber lösen.[150]",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf92e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'nichts erreicht zu haben. Stammt aus dem Mittelalter: Jemand, der Grund erworben hatte, bekam dazu einen in einen Klumpen Erde des Grundstückes gepflanzten grünen Zweig. Im Umkehrschluss ging es also um jemanden, dem es nicht gelungen war, eigenen Grund und Boden zu besitzen.'?",
  "options": [
    "Auf keinen grünen Zweig kommen",
    "Die Fliege machen",
    "Das kann man keinem Esel ins Ohr kippen",
    "Er brütet ein Windei aus"
  ],
  "correct_answer": "Auf keinen grünen Zweig kommen",
  "example": "nichts erreicht zu haben. Stammt aus dem Mittelalter: Jemand, der Grund erworben hatte, bekam dazu einen in einen Klumpen Erde des Grundstückes gepflanzten grünen Zweig. Im Umkehrschluss ging es also um jemanden, dem es nicht gelungen war, eigenen Grund und Boden zu besitzen.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf92f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'in einer schwierigen oder ausweglosen Situation sein. Abgeleitet vom Mühlespiel, wo ein Spieler bei jedem seiner Züge eine Mühle schließen kann, was den Gegner stets einen Stein kostet.'?",
  "options": [
    "Da ist der Film gerissen",
    "Etwas durch die Blume sagen (auch: „Durch die Blume gesagt“)",
    "In der Zwickmühle stecken (süddeutsch/alemannisch auch Fickmühle)",
    "Sich in etwas verbissen haben"
  ],
  "correct_answer": "In der Zwickmühle stecken (süddeutsch/alemannisch auch Fickmühle)",
  "example": "in einer schwierigen oder ausweglosen Situation sein. Abgeleitet vom Mühlespiel, wo ein Spieler bei jedem seiner Züge eine Mühle schließen kann, was den Gegner stets einen Stein kostet.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed569ae755bbf9fcaf930"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48c10384f55dbd6205f"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Welche Redewendung bedeutet: 'der Zeitraum zwischen Weihnachten und Heiligdreikönig. Stammt wohl aus der Zeit, als in katholischen Gegenden der Gregorianische Kalender galt, in evangelischen aber noch immer der Julianische. Siehe eigenen Artikel.'?",
  "options": [
    "Das falsche Schwein geschlachtet haben",
    "Zwischen den Jahren",
    "himmelhoch jauchzend",
    "Neben der Spur sein"
  ],
  "correct_answer": "Zwischen den Jahren",
  "example": "der Zeitraum zwischen Weihnachten und Heiligdreikönig. Stammt wohl aus der Zeit, als in katholischen Gegenden der Gregorianische Kalender galt, in evangelischen aber noch immer der Julianische. Siehe eigenen Artikel.",
  "explanation": "",
  "source": "Liste deutscher Redewendungen – Wikipedia",
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb39158"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “bereit sein”?",
  "options": [
    "ich pfeif´dir was",
    "außer Rand und Band geraten",
    "auf dem Posten sein",
    "unter die Räder kommen"
  ],
  "correct_answer": "auf dem Posten sein",
  "example": "Auf ihn kann man sich verlassen. Wenn man ihn braucht, ist er immer auf dem Posten.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb39159"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sehr schwer arbeiten”?",
  "options": [
    "arbeiten wie ein Pferd",
    "dafür (darauf) gebe ich keinen Pfifferling",
    "du hast gut reden",
    "an etwas rangehen"
  ],
  "correct_answer": "arbeiten wie ein Pferd",
  "example": "Vor dem Examen arbeitete er wie ein Pferd.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb3915a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Auf j-n (etwas) keinen Wert legen oder verzichten”?",
  "options": [
    "auf jemanden (etwas) pfeifen",
    "j-m auf die Pelle rücken",
    "außer Rand und Band geraten",
    "miteinander quitt sein"
  ],
  "correct_answer": "auf jemanden (etwas) pfeifen",
  "example": "Wenn er mir das Buch nicht leihen will, dann pfeife ich eben darauf.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb3915b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Dafür (darauf) gebe ich überhaupt nichts”?",
  "options": [
    "Etwas in petto haben",
    "es sieht aus wie in einer Räuberhöhle",
    "j-m den Rang ablaufen",
    "dafür (darauf) gebe ich keinen Pfifferling"
  ],
  "correct_answer": "dafür (darauf) gebe ich keinen Pfifferling",
  "example": "Das Bild ist nur eine Kopie, dafür gebe ich keinen Pfifferling.- Auf das Gerede der Leute gebe ich keinen Pfifferling.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb3915c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Ein Ort, in dem man teuer lebt”?",
  "options": [
    "j-m auf die Pelle rücken",
    "alles mit Rang und Namen",
    "auf jemanden (etwas) pfeifen",
    "ein teures Pflaster"
  ],
  "correct_answer": "ein teures Pflaster",
  "example": "Das Skiparadies St.Moritz ist ein teures Pflaster.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb3915d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Etwas sehr Unangenehmes akzeptieren, sich fügen”?",
  "options": [
    "eine bittere Pille schlucken",
    "miteinander quitt sein",
    "unter die Räuber fallen",
    "bis in die Puppen"
  ],
  "correct_answer": "eine bittere Pille schlucken",
  "example": "Man hat ihn als Vereinsvorsitzenden abgewählt, aber er hat die bittere Pille mit Gelassenheit geschluckt.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb3915e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Einen Zorn, Groll auf j-n haben (Enstanden aus dem franz. Wort pique= Spieß)”?",
  "options": [
    "an die Reihe kommen",
    "einen Pik au j-n haben",
    "miteinander quitt sein",
    "alles mit Rang und Namen"
  ],
  "correct_answer": "einen Pik au j-n haben",
  "example": "Der Chef hat einen Pik auf mich.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb3915f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Ich tue nicht, was du willst”?",
  "options": [
    "auf jemanden (etwas) pfeifen",
    "ich pfeif´dir was",
    "bis in die Puppen",
    "sich aufs hohe Pferd setzen"
  ],
  "correct_answer": "ich pfeif´dir was",
  "example": "Du glaubst doch nicht etwa, ich werde dir nach unserem Streit noch einmal helfen. Ich pfeif´dir was !",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb39160"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Rede nicht von Dingen, die meiner Sache schaden können.”?",
  "options": [
    "unter die Räuber fallen",
    "eine große  Rolle spielen",
    "Eine gute Partie machen",
    "mach mir nicht die Pferde scheu"
  ],
  "correct_answer": "mach mir nicht die Pferde scheu",
  "example": "Mach mir bitte nicht die Pferde scheu, ich glaube bestimmt an einen Erfolg.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb39161"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Ich gehe auf keinen Fall dorthin”?",
  "options": [
    "aus der Reihe tanzen",
    "nun ist guter Rat teuer",
    "mich bringen keine zehn Pferde dorthin",
    "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden."
  ],
  "correct_answer": "mich bringen keine zehn Pferde dorthin",
  "example": "Keine zehn Pferde bringen mich in eine politische Versammlung.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99251d0ccd1f8cb39162"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “er macht alles mit, auf ihn kann man sich unbedingt verlassen”?",
  "options": [
    "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden.",
    "Es steht unterm Pantoffel",
    "mit ihm kann man Pferde stehlen",
    "miteinander quitt sein"
  ],
  "correct_answer": "mit ihm kann man Pferde stehlen",
  "example": "Mit einem echten Freund kann man Pferde stehlen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39163"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sehr erstaunt sein”?",
  "options": [
    "wie ein begossener Pudel dastehen",
    "platt sein",
    "reden, wie einem der Schnabel gewachsen ist",
    "j-m den Rang ablaufen"
  ],
  "correct_answer": "platt sein",
  "example": "Als wir von ihrer Heirat hörten, waren wir platt",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39164"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Seiner Phantasie freien Lauf lassen”?",
  "options": [
    "alles mit Rang und Namen",
    "Pech haben",
    "seiner Phantasie die Zügel schießen lassen",
    "Eine gute Partie machen"
  ],
  "correct_answer": "seiner Phantasie die Zügel schießen lassen",
  "example": "Man darf ihr nicht alles glauben, sie läßt oftmals ihrer Phantasie die Zügel schießen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39165"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Prahlen, angeben”?",
  "options": [
    "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden.",
    "sich aufs hohe Pferd setzen",
    "das Recht mit Füßen treten",
    "auf etwas herumreiten"
  ],
  "correct_answer": "sich aufs hohe Pferd setzen",
  "example": "Setz dich doch nicht so aufs hohe Pferd mit deinen paar Erfolgen im Sport ! Du bist auch nicht besser als andere.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39166"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Von Anfang an, von der niedrigsten Stufe an”?",
  "options": [
    "einer Sache einen Riegel vorschieben",
    "auf dem Posten sein",
    "die Rechnung geht nicht auf",
    "von der Pike auf"
  ],
  "correct_answer": "von der Pike auf",
  "example": "Er hat seinen Beruf von der Pike auf gelernt",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39167"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sehr schnell”?",
  "options": [
    "die Rechnung ohne den Wirt machen",
    "du bist mir der Rechte",
    "eine reine Weste haben",
    "wie aus der Pistole geschossen"
  ],
  "correct_answer": "wie aus der Pistole geschossen",
  "example": "Jede Frage beantwortete er wie aus der Pistole geschossen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39168"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-n zwingen, etwas zu tun”?",
  "options": [
    "aus der Reihe tanzen",
    "sich recht und schlecht durschlagen",
    "jemandem die Pistole auf die Brust setzen",
    "auf dem Posten sein"
  ],
  "correct_answer": "jemandem die Pistole auf die Brust setzen",
  "example": "Wenn du die Miete bis Montag nicht zahlst, setzt dir der Hauswirt die Pistole auf die Brust.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39169"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Die Prominenz”?",
  "options": [
    "Diese Arbeit ist kein Pappenstiel",
    "es sieht aus wie in einer Räuberhöhle",
    "alles mit Rang und Namen",
    "Pech haben"
  ],
  "correct_answer": "alles mit Rang und Namen",
  "example": "Zu den Feierlichkeiten kam alles, was Rang und Namen hatte.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3916a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Der nächste sein.”?",
  "options": [
    "an die Reihe kommen",
    "sich aufs hohe Pferd setzen",
    "die Rechnung ohne den Wirt machen",
    "J-n in die Pfanne hauen"
  ],
  "correct_answer": "an die Reihe kommen",
  "example": "Wer kommt jetzt an die Reihe ?",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3916b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Mit einer Arbeit, mit einem Unternehmen beginnen”?",
  "options": [
    "Es wird ihm keine Perle aus der Krone fallen",
    "ein teures Pflaster",
    "an etwas rangehen",
    "In der Patsche sitzen"
  ],
  "correct_answer": "an etwas rangehen",
  "example": "Also gehen wir ran, damit wir bis zum Abend fertig werden.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3916c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “gesund sein”?",
  "options": [
    "mit j-m (etwas) nicht zu Rande kommen",
    "er macht ein Gesicht wie zehn Tage Regenwetter.",
    "auf dem Posten sein",
    "In der Patsche sitzen"
  ],
  "correct_answer": "auf dem Posten sein",
  "example": "Dem alten Herrn geht es gut. Er ist noch immer auf dem Posten",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3916d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Im Blickpunkt aller Leute sein”?",
  "options": [
    "auf dem Präsentierteller sitzen",
    "j-n zur Rede stellen",
    "auf seine Rechnung kommen",
    "die Probe aufs Exempel machen"
  ],
  "correct_answer": "auf dem Präsentierteller sitzen",
  "example": "Das hier ist kein guter Platz. Wir sitzen hier ja wie auf dem Präsentierteller.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3916e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sich in großer Gefahr befinden”?",
  "options": [
    "auf dem Pulverfaß sitzen",
    "du bist mir der Rechte",
    "miteinander quitt sein",
    "Das paßt mir nicht in den Kram"
  ],
  "correct_answer": "auf dem Pulverfaß sitzen",
  "example": "In dem Land muß man immer mit revolten rechnen. Man sitzt dort auf dem Pulverfaß.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3916f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Angeben”?",
  "options": [
    "Auf die Pauke hauen",
    "j-n in die Quere kommen",
    "den Rahm abschöpfen",
    "reden, wie einem der Schnabel gewachsen ist"
  ],
  "correct_answer": "Auf die Pauke hauen",
  "example": "Du hast bei meinem Vater ganz schön auf die Pauke gehauen mit deinem neuen Wagen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39170"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Groß feiern”?",
  "options": [
    "Auf die Pauke hauen",
    "j-m Rede und Antwort stehen",
    "den Rahm abschöpfen",
    "ihn hat der Teufel geritten"
  ],
  "correct_answer": "Auf die Pauke hauen",
  "example": "Nach dem Exam werden wir feiern. Da werden wir kräftig auf die Pauke hauen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39171"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Immer bei demselben Thema bleiben”?",
  "options": [
    "j-m den Rest geben",
    "mit j-m ins reine kommen",
    "auf etwas herumreiten",
    "einen Pik au j-n haben"
  ],
  "correct_answer": "auf etwas herumreiten",
  "example": "Können wir nicht mal das Thema wechseln ? Wir müssen ja nicht immer auf derselben Sache herumreiten.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39172"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Befriedigt werden”?",
  "options": [
    "auf etwas herumreiten",
    "mit ihm kann man Pferde stehlen",
    "auf seine Rechnung kommen",
    "aus der Reihe tanzen"
  ],
  "correct_answer": "auf seine Rechnung kommen",
  "example": "Auf dem Ball ist jeder auf seine Rechnung gekommen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39173"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Etwas anderes tun als die übrigen.”?",
  "options": [
    "einen guten Riecher haben",
    "die Rechnung geht nicht auf",
    "aus der Reihe tanzen",
    "ich pfeif´dir was"
  ],
  "correct_answer": "aus der Reihe tanzen",
  "example": "Du kommst nicht mit uns ? Warum mußt du eigentlich immer aus der Reihe tanzen ?",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39174"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Aufgeregt werden”?",
  "options": [
    "außer Rand und Band geraten",
    "mach mir nicht die Pferde scheu",
    "sich recht und schlecht durschlagen",
    "das Pulver hat er nicht erfunden"
  ],
  "correct_answer": "außer Rand und Band geraten",
  "example": "Bei der Entscheidung des Schiedsrichters gerieten die Fußballfans außer Rand und Band.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39175"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sehr lange”?",
  "options": [
    "bis in die Puppen",
    "du hast gut reden",
    "j-m den Rang ablaufen",
    "einer Sache einen Riegel vorschieben"
  ],
  "correct_answer": "bis in die Puppen",
  "example": "Wann wollt ihr denn endlich aufstehen ? Ihr schlaft ja bis in die Puppen !",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39176"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Das ist also der Grund !”?",
  "options": [
    "mit ihm kann man Pferde stehlen",
    "Er soll bleiben, wo der Pfeffer wächst",
    "Daher pfeift also der Wind",
    "ihn hat der Teufel geritten"
  ],
  "correct_answer": "Daher pfeift also der Wind",
  "example": "Entgegen seiner sonstigen Gewohnheit ist Alfred seit einiger Zeit sehr sparsam. Er will in Kürze heiraten. Daher pfeift also der Wind !",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39177"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Nachgeben, aufgeben”?",
  "options": [
    "Auf die Pauke hauen",
    "das Feld räumen",
    "ein teures Pflaster",
    "nach allen Regeln der Kunst"
  ],
  "correct_answer": "das Feld räumen",
  "example": "Als der junge Mann sah, daß sein Rivale mehr Chancen bei dem Mädchen hatte, räumte er das Feld.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39178"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Das hat er sehr billig gekauft.”?",
  "options": [
    "j-n in die Quere kommen",
    "Das hat er für einen Pappenstiel gekauft.",
    "j-m etwas in den Rachen werfen",
    "eine reine Weste haben"
  ],
  "correct_answer": "Das hat er für einen Pappenstiel gekauft.",
  "example": "Dieses Grundstück hat er damals für einen Pappenstiel gekauft.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39179"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Das konnte ich nicht wissen oder ahnen”?",
  "options": [
    "das konnte ich nicht riechen",
    "ich pfeif´dir was",
    "alles mit Rang und Namen",
    "auf dem Posten sein"
  ],
  "correct_answer": "das konnte ich nicht riechen",
  "example": "Ich konnte wirklich nicht riechen, daß du heute noch ausgehen wolltest.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3917a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Ich mag das nicht, das ist mir nicht angenehm, das kommt mir ungelegen.”?",
  "options": [
    "ein wunder Punkt",
    "aus der Reihe tanzen",
    "Das paßt mir nicht in den Kram",
    "Auf die Pauke hauen"
  ],
  "correct_answer": "Das paßt mir nicht in den Kram",
  "example": "Daß ich heute noch Überstunden machen soll, paßt mir überhaupt nicht in den Kram.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3917b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Er ist nicht klug, er ist dumm”?",
  "options": [
    "Das paßt mir nicht in den Kram",
    "das Pulver hat er nicht erfunden",
    "wie ein Buch reden",
    "außer Rand und Band geraten"
  ],
  "correct_answer": "das Pulver hat er nicht erfunden",
  "example": "Von dem kannst du nichts anderes erwarten. Der hat das Pulver bestimmt nicht erfunden.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3917c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Das Recht mißachten”?",
  "options": [
    "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden.",
    "Es steht unterm Pantoffel",
    "Etwas in petto haben",
    "das Recht mit Füßen treten"
  ],
  "correct_answer": "das Recht mit Füßen treten",
  "example": "Wenn man Gerechtigkeit erwartet, darf man das Recht des andern nicht mit Füßen treten.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3917d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sich das beste nehmen”?",
  "options": [
    "auf dem Posten sein",
    "das konnte ich nicht riechen",
    "den Rahm abschöpfen",
    "sich aufs hohe Pferd setzen"
  ],
  "correct_answer": "den Rahm abschöpfen",
  "example": "Bei dem Geschäft hat Ihr Partner den Rahm abgeschöpft.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3917e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Unselbständig sein”?",
  "options": [
    "du bist mir der Rechte",
    "der Mutter am Rockzipfel hängen",
    "das konnte ich nicht riechen",
    "Prinzipien reiten"
  ],
  "correct_answer": "der Mutter am Rockzipfel hängen",
  "example": "Er ist als einziger Sohn sehr verwöhnt. Mit dreißig Jahren hängt er noch immer am Rockzipfel seiner Mutter.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3917f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Etwas gründlich prüfen”?",
  "options": [
    "du bist mir der Rechte",
    "die Probe aufs Exempel machen",
    "mach mir nicht die Pferde scheu",
    "ein wunder Punkt"
  ],
  "correct_answer": "die Probe aufs Exempel machen",
  "example": "Wir wollen jetzt die Probe aufs Exempel machen und sehen, ob er sein Versprechen wirklich gehalten hat.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39180"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Es wird anders als man denkt”?",
  "options": [
    "Nach j-s Pfeife tanzen",
    "sich aufs hohe Pferd setzen",
    "In der Patsche sitzen",
    "die Rechnung geht nicht auf"
  ],
  "correct_answer": "die Rechnung geht nicht auf",
  "example": "Wir hatten gedacht, wir könnten hier ein gutes Geschäft machen, aber unsere Rechnung ist nicht aufgegangen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39181"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sich täuschen, sich irren.”?",
  "options": [
    "dafür (darauf) gebe ich keinen Pfifferling",
    "auf dem Präsentierteller sitzen",
    "die Rechnung ohne den Wirt machen",
    "seiner Phantasie die Zügel schießen lassen"
  ],
  "correct_answer": "die Rechnung ohne den Wirt machen",
  "example": "Er hatte fest damit gerechnet, daß sein Vater ihm für die Reise seinen Wagen zur Verfügung stellen würde; aber er hatte die Rechnung ohne den Wirt gemacht.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39182"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Diese Arbeit ist keine Kleinigkeit”?",
  "options": [
    "Diese Arbeit ist kein Pappenstiel",
    "kurzen Prozeß mit etwas (mit j-m) machen.",
    "er macht ein Gesicht wie zehn Tage Regenwetter.",
    "Es wird ihm keine Perle aus der Krone fallen"
  ],
  "correct_answer": "Diese Arbeit ist kein Pappenstiel",
  "example": "Was man gestern von uns im Betrieb verlangte, war kein Pappenstiel.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39183"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Du machst mehr Schaden, als du nützt.”?",
  "options": [
    "vom Regen in die Traufe kommen",
    "er benimmt sich wie ein Elefant im Porzellanladen",
    "so schnell schießen die Preußen nicht",
    "du bist mir der Rechte"
  ],
  "correct_answer": "du bist mir der Rechte",
  "example": "Du willst mir nun beim Aufräumen helfen und zerschlägst dabei meine schönste Vase. Du bist mir der rechte !",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39184"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Von dir hätte ich das nicht gedacht.”?",
  "options": [
    "mit ihm kann man Pferde stehlen",
    "in die Röhre schauen",
    "du bist mir der Rechte",
    "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden."
  ],
  "correct_answer": "du bist mir der Rechte",
  "example": "Du versprachst doch, diesmal bestimmt pünktlich zu sein, und nun läßt du uns wieder über eine Stunde warten. Du bist mir der Rechte !",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39185"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Du kannst leicht deine Meinung sagen, weil du nicht die Schwierigkeiten hast.”?",
  "options": [
    "in die Röhre schauen",
    "so schnell schießen die Preußen nicht",
    "jemandem die Pistole auf die Brust setzen",
    "du hast gut reden"
  ],
  "correct_answer": "du hast gut reden",
  "example": "Du hast gut reden. Meine Lage ist nicht so einfach, wie sie aussieht.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39186"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “eine empfindliche Stelle, eine kritische Stelle in einer Angelegenheit”?",
  "options": [
    "er benimmt sich wie ein Elefant im Porzellanladen",
    "das Feld räumen",
    "Wie Pech und Schwefel aneinander hängen (fam)",
    "ein wunder Punkt"
  ],
  "correct_answer": "ein wunder Punkt",
  "example": "Der wunde Punkt bei dir ist, daß du immer so leicht beleidigt bist.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39187"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Wichtig sein”?",
  "options": [
    "in die Röhre schauen",
    "eine große  Rolle spielen",
    "vom Regen in die Traufe kommen",
    "platt sein"
  ],
  "correct_answer": "eine große  Rolle spielen",
  "example": "Geld spielt bei euch ja keine große Rolle.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39188"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Jn heiraten, der reich ist”?",
  "options": [
    "auf seine Rechnung kommen",
    "eine große  Rolle spielen",
    "Prinzipien reiten",
    "Eine gute Partie machen"
  ],
  "correct_answer": "Eine gute Partie machen",
  "example": "Wie viele Mädchen träumen davon, einmal eine gute Partie zu machen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39189"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Unbescholten sein.”?",
  "options": [
    "Daher pfeift also der Wind",
    "außer Rand und Band geraten",
    "einen guten Riecher haben",
    "eine reine Weste haben"
  ],
  "correct_answer": "eine reine Weste haben",
  "example": "Er behauptet, an der Unterschlagung nicht beteiligt gewesen zu sein und eine reine Weste zu haben.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3918a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Eine feine Nase (für den Vorteil) haben, alles gleich merken.”?",
  "options": [
    "einen guten Riecher haben",
    "auf dem Pulverfaß sitzen",
    "wie ein begossener Pudel dastehen",
    "die Rechnung geht nicht auf"
  ],
  "correct_answer": "einen guten Riecher haben",
  "example": "Für ein gutes Geschäft hat sie schon immer einen guten Riecher gehabt.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3918b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Eine beabsichtigte Angelegenheit verhindern.”?",
  "options": [
    "an die Reihe kommen",
    "miteinander quitt sein",
    "Das hat er für einen Pappenstiel gekauft.",
    "einer Sache einen Riegel vorschieben"
  ],
  "correct_answer": "einer Sache einen Riegel vorschieben",
  "example": "Den Preistreibereien gewisser Großfirmen sollte endlich ein Riegel vorgeschoben werden.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3918c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Er ist plump, ungeschickt”?",
  "options": [
    "er benimmt sich wie ein Elefant im Porzellanladen",
    "in die Röhre schauen",
    "j-n in die Quere kommen",
    "j-m auf die Pelle rücken"
  ],
  "correct_answer": "er benimmt sich wie ein Elefant im Porzellanladen",
  "example": "Für geschäftliche Verhandlungen ist er gänzlich unbrauchbar. Er benimmt sich wie ein Elefant im Porzellanladen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3918d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Er macht ein sehr trübsinniges Gesicht.”?",
  "options": [
    "wie ein Buch reden",
    "seiner Phantasie die Zügel schießen lassen",
    "er macht ein Gesicht wie zehn Tage Regenwetter.",
    "j-m auf die Pelle rücken"
  ],
  "correct_answer": "er macht ein Gesicht wie zehn Tage Regenwetter.",
  "example": "Nanu, was ist dir denn passiert ? Du machst ja ein Gesicht wie zehn Tage Regenwetter.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3918e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Er soll nur fortbleiben, er soll nicht kommen”?",
  "options": [
    "ein wunder Punkt",
    "er macht ein Gesicht wie zehn Tage Regenwetter.",
    "Prinzipien reiten",
    "Er soll bleiben, wo der Pfeffer wächst"
  ],
  "correct_answer": "Er soll bleiben, wo der Pfeffer wächst",
  "example": "Ich lege keinen Wert auf seinen Besuch, er soll bleiben, wo der Pfeffer wächst.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb3918f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Es sieht sehr unordentlich aus”?",
  "options": [
    "auf etwas herumreiten",
    "seiner Phantasie die Zügel schießen lassen",
    "es sieht aus wie in einer Räuberhöhle",
    "eine reine Weste haben"
  ],
  "correct_answer": "es sieht aus wie in einer Räuberhöhle",
  "example": "Du solltest endlich mal dein Zimmer aufräumen. Hier sieht es ja aus wie in einer Räuberhöhle.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39190"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Er macht alles, was seine Frau will”?",
  "options": [
    "Perlen vor die Säue werfen",
    "auf dem Posten sein",
    "Es steht unterm Pantoffel",
    "einen guten Riecher haben"
  ],
  "correct_answer": "Es steht unterm Pantoffel",
  "example": "Im Betrieb spielt er den starken Mann und zu Hause steht er unterm Pantoffel.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39191"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Er wird nichts von seinem Ansehen, seinem Ruf einbüßen”?",
  "options": [
    "Es wird ihm keine Perle aus der Krone fallen",
    "auf jemanden (etwas) pfeifen",
    "die Probe aufs Exempel machen",
    "mit j-m ins reine kommen"
  ],
  "correct_answer": "Es wird ihm keine Perle aus der Krone fallen",
  "example": "Es wird dir schon keine Perle aus der Krone fallen, wenn du als Mann auch mal den Kinderwagen schiebst.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39192"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Etwas in Bereitschaft haben, etwas tun wollen”?",
  "options": [
    "die Probe aufs Exempel machen",
    "Etwas in petto haben",
    "alles mit Rang und Namen",
    "jemandem die Pistole auf die Brust setzen"
  ],
  "correct_answer": "Etwas in petto haben",
  "example": "Sollte es in der Verhandlung zum Äußersten kommen, habe ich immer noch einen Trumpf in petto, den ich gegebenfalls ausspielen könnte.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39193"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Eine Sache in Ordnung bringen.”?",
  "options": [
    "auf dem Posten sein",
    "Daher pfeift also der Wind",
    "Das paßt mir nicht in den Kram",
    "etwas ins reine bringen"
  ],
  "correct_answer": "etwas ins reine bringen",
  "example": "Bis zum nächsten Monat will der Schuldner die Sache ins reine bringen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39194"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Ich weiß nicht, woher ich es nehmen soll.”?",
  "options": [
    "j-m auf die Pelle rücken",
    "auf jemanden (etwas) pfeifen",
    "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden.",
    "sich um etwas reißen"
  ],
  "correct_answer": "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden.",
  "example": "Schon wieder willst du einen neuen Wagen haben. Wir können uns das Geld doch nicht aus den Rippen schneiden.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39195"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Er wußte nicht, was er tat.”?",
  "options": [
    "auf dem Pulverfaß sitzen",
    "ihn hat der Teufel geritten",
    "das Feld räumen",
    "sein Pulver (vorzeitig) verschossen haben"
  ],
  "correct_answer": "ihn hat der Teufel geritten",
  "example": "Wie er zu der Tat kam, kann er heute nicht mehr sagen. Ihn muß wohl der Teufel geritten haben.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39196"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Unannehmlichkeiten, Schwierigkeiten haben.”?",
  "options": [
    "das konnte ich nicht riechen",
    "mit j-m (etwas) nicht zu Rande kommen",
    "du bist mir der Rechte",
    "In der Patsche sitzen"
  ],
  "correct_answer": "In der Patsche sitzen",
  "example": "Ich habe vergessen, einen neuen Paß zu beantragen. Jetzt sitze ich schön in der Patsche.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39197"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “von etwas, was für alle bestimmt ist, nichts abbekommen.”?",
  "options": [
    "in die Röhre schauen",
    "j-n in die Quere kommen",
    "unter die Räder kommen",
    "er benimmt sich wie ein Elefant im Porzellanladen"
  ],
  "correct_answer": "in die Röhre schauen",
  "example": "Die Gäste stürzten sich sogleich auf das kalte Büffet, so daß es gleich leer war. Ich konnte nur noch in die Röhre schauen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99261d0ccd1f8cb39198"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-m mit einer unangenehmen Bitte dauernd belästigen.”?",
  "options": [
    "Er soll bleiben, wo der Pfeffer wächst",
    "auf dem Posten sein",
    "nun ist guter Rat teuer",
    "j-m auf die Pelle rücken"
  ],
  "correct_answer": "j-m auf die Pelle rücken",
  "example": "Rück mir doch nicht immer mit denselben Wünschen auf den Pelz. Laß dir mal was anderes einfallen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb39199"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-m nahe (auf den Leib) rücken”?",
  "options": [
    "das Recht mit Füßen treten",
    "j-m auf die Pelle rücken",
    "sich die Hände reiben",
    "sich recht und schlecht durschlagen"
  ],
  "correct_answer": "j-m auf die Pelle rücken",
  "example": "Bleib doch auf deinem Platz sitzen und rücke mir nicht dauernd auf die Pelle.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb3919a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-n übertreffen”?",
  "options": [
    "du hast gut reden",
    "einen Pik au j-n haben",
    "die Probe aufs Exempel machen",
    "j-m den Rang ablaufen"
  ],
  "correct_answer": "j-m den Rang ablaufen",
  "example": "Bei dem Tazturnier lief ein bis dahin unbekanntes Paar dem Meisterpaar den Rang ab.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb3919b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-n zugrunde richten, j-n ruinieren.”?",
  "options": [
    "bis in die Puppen",
    "einer Sache einen Riegel vorschieben",
    "j-m den Rest geben",
    "mit j-m ins reine kommen"
  ],
  "correct_answer": "j-m den Rest geben",
  "example": "Die Firma hatte schon immer Schwierigkeiten. Die Wirtschaftsflaute im letzten Jahr hat ihr dann endgültig den Rest gegeben.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb3919c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-m etwas geben, ohne daß dieser sich darum zu bemühen brauchte.”?",
  "options": [
    "Das hat er für einen Pappenstiel gekauft.",
    "j-m etwas in den Rachen werfen",
    "sein Pulver (vorzeitig) verschossen haben",
    "miteinander quitt sein"
  ],
  "correct_answer": "j-m etwas in den Rachen werfen",
  "example": "Es ist unverständlich, warum er diesem Gauner so viel Geld in den Rachen wirft.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb3919d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Auf j-s Fragen antworten”?",
  "options": [
    "du hast gut reden",
    "j-m Rede und Antwort stehen",
    "unter die Räder kommen",
    "j-n in die Quere kommen"
  ],
  "correct_answer": "j-m Rede und Antwort stehen",
  "example": "Er sollte wegen seiner Unkorrektheiten im Geschäft bei seinem Chef Rede und Antwort stehen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb3919e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-n umbringen, j-n töten”?",
  "options": [
    "j-n aus dem Wege räumen",
    "unter die Räuber fallen",
    "eine große  Rolle spielen",
    "j-n in die Quere kommen"
  ],
  "correct_answer": "j-n aus dem Wege räumen",
  "example": "Er hätte seinen Rivalen am liebsten aus dem Wege geräumt.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb3919f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-n bloßstellen”?",
  "options": [
    "sich recht und schlecht durschlagen",
    "an etwas rangehen",
    "j-n aus dem Wege räumen",
    "J-n in die Pfanne hauen"
  ],
  "correct_answer": "J-n in die Pfanne hauen",
  "example": "Du hast mich gestern ja beim Chef ganz schön in die Pfanne gehauen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-n stören bei etwas”?",
  "options": [
    "sein Pulver (vorzeitig) verschossen haben",
    "seiner Phantasie die Zügel schießen lassen",
    "j-n in die Quere kommen",
    "wie ein begossener Pudel dastehen"
  ],
  "correct_answer": "j-n in die Quere kommen",
  "example": "Bitte komm mir jetzt nicht in die Quere, ich muß noch meine Koffer packen. Und ich habe nicht mehr viel Zeit.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-s Pläne durch unerwartetes Dazwischentreten durchkreuzen”?",
  "options": [
    "Etwas in petto haben",
    "j-m den Rest geben",
    "die Rechnung geht nicht auf",
    "j-n in die Quere kommen"
  ],
  "correct_answer": "j-n in die Quere kommen",
  "example": "Ich ahnte doch, daß die Opposition mit ihrem Antrag der Regierung noch in die Quere kommt.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Von j-m verlangen, daß er zu einer bestimmten Sache etwas sagt, oder daß er antwortet.”?",
  "options": [
    "j-n zur Rede stellen",
    "Es steht unterm Pantoffel",
    "dafür (darauf) gebe ich keinen Pfifferling",
    "j-m den Rest geben"
  ],
  "correct_answer": "j-n zur Rede stellen",
  "example": "Wegen ihrer dreisten Lügen wurde sie von ihrer Mutter zur Rede gestellt.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Jn in Wut bringen”?",
  "options": [
    "einen guten Riecher haben",
    "Jn auf die Palme bringen",
    "Das paßt mir nicht in den Kram",
    "es sieht aus wie in einer Räuberhöhle"
  ],
  "correct_answer": "Jn auf die Palme bringen",
  "example": "Steuererhöhungen können selbst den friedlichsten Bürger auf die Palme bringen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Etwas ohne Umstände erledigen”?",
  "options": [
    "J-n in die Pfanne hauen",
    "bis in die Puppen",
    "kurzen Prozeß mit etwas (mit j-m) machen.",
    "Jn auf die Palme bringen"
  ],
  "correct_answer": "kurzen Prozeß mit etwas (mit j-m) machen.",
  "example": "Ich warte nicht mehr länger auf die Miete. Jetzt mache ich kurzen Prozeß und übergebe die Sache einem Rechtsanwalt.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-n ohne Umstände behandeln, j-n kurz abfertigen”?",
  "options": [
    "etwas ins reine bringen",
    "eine reine Weste haben",
    "kurzen Prozeß mit j-n  machen",
    "Etwas in petto haben"
  ],
  "correct_answer": "kurzen Prozeß mit j-n  machen",
  "example": "Wegen seiner Frechheiten machte er kurzen Prozeß mit ihm und warf ihn hinaus.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “mit j-m (etwas) nicht fertig werden”?",
  "options": [
    "mit j-m (etwas) nicht zu Rande kommen",
    "du bist mir der Rechte",
    "vom Regen in die Traufe kommen",
    "du bist mir der Rechte"
  ],
  "correct_answer": "mit j-m (etwas) nicht zu Rande kommen",
  "example": "Eigentlich woolte sie Lehrerin werden. Da sie aber mit den Schülern nicht zu Rande kam, hat sie ihren Plan aufgegeben.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Mit j-m einig werden”?",
  "options": [
    "j-n in die Quere kommen",
    "in die Röhre schauen",
    "wie ein Buch reden",
    "mit j-m ins reine kommen"
  ],
  "correct_answer": "mit j-m ins reine kommen",
  "example": "Über die Liefertermine sind wir ins reine gekommen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “gegenseitig keine Forderungen mehr haben, eine Angelegenheit untereinander erledigt haben.”?",
  "options": [
    "bis in die Puppen",
    "eine große  Rolle spielen",
    "eine reine Weste haben",
    "miteinander quitt sein"
  ],
  "correct_answer": "miteinander quitt sein",
  "example": "Wenn du mir jetzt noch 10 Mark gibst, sind wir miteinander quitt.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391a9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Mit allen Mitteln”?",
  "options": [
    "j-m auf die Pelle rücken",
    "nach allen Regeln der Kunst",
    "nun ist guter Rat teuer",
    "Das hat er für einen Pappenstiel gekauft."
  ],
  "correct_answer": "nach allen Regeln der Kunst",
  "example": "Man darf ihm nicht glauben. Er lügt nach allen Regeln der Kunst.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391aa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “J-m widerspruchslos gehorchen”?",
  "options": [
    "ich kann es mir doch nicht aus den Rippen schneiden.",
    "auf seine Rechnung kommen",
    "Nach j-s Pfeife tanzen",
    "Wie Pech und Schwefel aneinander hängen (fam)"
  ],
  "correct_answer": "Nach j-s Pfeife tanzen",
  "example": "Er ist ein Tyran, alle müssen nach seiner Pfeife tanzen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391ab"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Was soll man jetzt tun ? (redensart in einer ausgeglosen Situation).”?",
  "options": [
    "Jn auf die Palme bringen",
    "Es wird ihm keine Perle aus der Krone fallen",
    "nun ist guter Rat teuer",
    "einen guten Riecher haben"
  ],
  "correct_answer": "nun ist guter Rat teuer",
  "example": "Die Ärzte sahen die einzige Hilfe in einer Operation. Da jedoch dr körperliche Zustand des Kranken zu schlecht war, war guter Rat teuer.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391ac"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Unglück haben”?",
  "options": [
    "ein teures Pflaster",
    "Pech haben",
    "alles mit Rang und Namen",
    "das konnte ich nicht riechen"
  ],
  "correct_answer": "Pech haben",
  "example": "Sie war im Urlaub an der See, aber sie hatte Pech mit dem Wetter.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391ad"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Etwas wertvolles an Unwürdige geben”?",
  "options": [
    "j-m etwas in den Rachen werfen",
    "mit ihm kann man Pferde stehlen",
    "Perlen vor die Säue werfen",
    "Daher pfeift also der Wind"
  ],
  "correct_answer": "Perlen vor die Säue werfen",
  "example": "Inge ist völlig unmusikalisch. Ihr eine Konzertkarte zu schenken, hieße Perlen vor die Säue werfen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391ae"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Prinzipien immer wieder anwenden”?",
  "options": [
    "Prinzipien reiten",
    "einen guten Riecher haben",
    "auf etwas herumreiten",
    "j-m Rede und Antwort stehen"
  ],
  "correct_answer": "Prinzipien reiten",
  "example": "Er ist ein Pedant. Selbst in Kleinigkeiten reitet er seine Prinzipien.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391af"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Ohne Überlegungen und ohne guten Stil reden”?",
  "options": [
    "sich recht und schlecht durschlagen",
    "reden, wie einem der Schnabel gewachsen ist",
    "eine reine Weste haben",
    "kurzen Prozeß mit etwas (mit j-m) machen."
  ],
  "correct_answer": "reden, wie einem der Schnabel gewachsen ist",
  "example": "Jeder mochte den alten Mann gern. Er war so natürlich und redete, wie ihm der Schnabel gewachsen war.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “feige fliehen, ängstlich davonlaufen”?",
  "options": [
    "bis in die Puppen",
    "eine große  Rolle spielen",
    "sich aufs hohe Pferd setzen",
    "Reißaus nehmen"
  ],
  "correct_answer": "Reißaus nehmen",
  "example": "Als die Jungen sahen, daß sie beim Äpfelstehlen beobachtet wurden, nahmen sie Reißaus.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Seine Mittel, Argumente, Energien verschwendet haben, bevor die eigentlichen Schwierigkeiten beginnen.”?",
  "options": [
    "j-m etwas in den Rachen werfen",
    "sein Pulver (vorzeitig) verschossen haben",
    "nach allen Regeln der Kunst",
    "das konnte ich nicht riechen"
  ],
  "correct_answer": "sein Pulver (vorzeitig) verschossen haben",
  "example": "Anstatt seine besten Trümpfe noch zurückzuhalten, hat er sein ganzes Pulver schon vorzeitig verschossen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sich (über den glücklichen Ausgang einer unangenehmen Sache) freuen.”?",
  "options": [
    "sich die Hände reiben",
    "j-m den Rest geben",
    "kurzen Prozeß mit j-n  machen",
    "j-n in die Quere kommen"
  ],
  "correct_answer": "sich die Hände reiben",
  "example": "Über den Abschluß eines so unerwartet großen Auftrages rieb sich der Direktor vergnügt die Hände.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Ein sorgenvolles, aber ehrliches Leben führen.”?",
  "options": [
    "Wie Pech und Schwefel aneinander hängen (fam)",
    "auf dem Posten sein",
    "Auf die Pauke hauen",
    "sich recht und schlecht durschlagen"
  ],
  "correct_answer": "sich recht und schlecht durschlagen",
  "example": "Er muß sich mit seiner kinderreichen Familie recht und schlecht durchschlagen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Etwas unbedingt haben wollen”?",
  "options": [
    "der Mutter am Rockzipfel hängen",
    "außer Rand und Band geraten",
    "j-n in die Quere kommen",
    "sich um etwas reißen"
  ],
  "correct_answer": "sich um etwas reißen",
  "example": "Beim Ausverkauf reißen sich die Hausfrauen um die preiswerten Angebote.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “So schnell geht das nicht”?",
  "options": [
    "auf jemanden (etwas) pfeifen",
    "so schnell schießen die Preußen nicht",
    "es sieht aus wie in einer Räuberhöhle",
    "in die Röhre schauen"
  ],
  "correct_answer": "so schnell schießen die Preußen nicht",
  "example": "Kaufst du heute den neuen Wagen ? - Nein, so schnell schießen die Preußen nicht.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Zugrunde gehen”?",
  "options": [
    "kurzen Prozeß mit etwas (mit j-m) machen.",
    "Das paßt mir nicht in den Kram",
    "unter die Räder kommen",
    "die Probe aufs Exempel machen"
  ],
  "correct_answer": "unter die Räder kommen",
  "example": "Wenn Sie auf Ihren leichtsinnigen Jungen nicht aufpassen, kommt er noch unter die Räder.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “In eine üble Lage oder in schlechte Gesellschaft geraten”?",
  "options": [
    "j-m auf die Pelle rücken",
    "es sieht aus wie in einer Räuberhöhle",
    "außer Rand und Band geraten",
    "unter die Räuber fallen"
  ],
  "correct_answer": "unter die Räuber fallen",
  "example": "Macht euch keine Sorgen um mich. Mir geht es gut, und ich bin noch nicht unter die Räuber gefallen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Von einer schlimmen Lage in eine noch schlimmere kommen.”?",
  "options": [
    "Auf die Pauke hauen",
    "vom Regen in die Traufe kommen",
    "sich aufs hohe Pferd setzen",
    "ein wunder Punkt"
  ],
  "correct_answer": "vom Regen in die Traufe kommen",
  "example": "Sie glaubte, sich in ihrer neuen Stellung verbessern zu können, aber sie ist vom Regen in die Traufe gekommen.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391b9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Beschämt, kleinlaut sein”?",
  "options": [
    "dafür (darauf) gebe ich keinen Pfifferling",
    "wie ein begossener Pudel dastehen",
    "unter die Räuber fallen",
    "so schnell schießen die Preußen nicht"
  ],
  "correct_answer": "wie ein begossener Pudel dastehen",
  "example": "Was ist dir denn passiert ? Du stehst ja da wie ein begossener Pudel",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391ba"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sehr viel sprechen”?",
  "options": [
    "einen Pik au j-n haben",
    "wie ein Buch reden",
    "du hast gut reden",
    "Jn auf die Palme bringen"
  ],
  "correct_answer": "wie ein Buch reden",
  "example": "Tante Olga ist eine Nervensäge, sie redet wie ein Buch",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391bb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Unzertrennlich sein, fest zusammenhalten”?",
  "options": [
    "Wie Pech und Schwefel aneinander hängen (fam)",
    "alles mit Rang und Namen",
    "sich die Hände reiben",
    "aus der Reihe tanzen"
  ],
  "correct_answer": "Wie Pech und Schwefel aneinander hängen (fam)",
  "example": "Die Freunde hingen wie Pech und Schwefel aneinander.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391bc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sin detalles, superficialmente”?",
  "options": [
    "a tiro hecho",
    "cada dos por tres",
    "no entrar ni salir alguien en cierta cosa",
    "a grandes rasgos"
  ],
  "correct_answer": "a grandes rasgos",
  "example": "Como el conferenciante disponía de poco tiempo para exponer sus teorías con todo detalle, tan sólo hizo una descripción de la mismas a grandes rasgos.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391bd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Sin ninguna sombra de duda (creer)”?",
  "options": [
    "a pies juntillas",
    "crever, vider l'abcès",
    "briller par son absence",
    "a quemarropa"
  ],
  "correct_answer": "a pies juntillas",
  "example": "Aunque su amiga le dijo en broma que a Antonio le había tocado la lotería, ella se lo creyó a pies juntillas.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391be"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Arreglándoselas como uno puede”?",
  "options": [
    "como Dios me dio a entender",
    "meterse a alguien en el bolsillo",
    "sin encomendarse ni a Dios ni al diablo",
    "en un dos por tres"
  ],
  "correct_answer": "como Dios me dio a entender",
  "example": "No sabes que el domingo pasado se me paró el coche en mitad de la autopista? No veas què sofoco! Menos mal que, al final, como Dios me dio a entender, logré ponerlo nuevamente en marcha y pude continuar el viaje.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391bf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “En secreto, con disimulo”?",
  "options": [
    "sin encomendarse ni a Dios ni al diablo",
    "a la chita callando",
    "andar metido en líos",
    "le talon d'Achille"
  ],
  "correct_answer": "a la chita callando",
  "example": "Cuando Marìa se dio cuenta de que también estaba en la reunión su antiguo novio, salió de la sala a la chita callando.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Con completa despreocupación (dormir)”?",
  "options": [
    "a pierna suelta",
    "a empellones",
    "a l'affût",
    "daban abasto"
  ],
  "correct_answer": "a pierna suelta",
  "example": "Genaro no pudo pegar ojo a causa de la tormenta. Sin embargo, su esposa durmió toda la noche a pierna suelta.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Debidamente, bien”?",
  "options": [
    "crever, vider l'abcès",
    "a pierna suelta",
    "como Dios manda",
    "a secas"
  ],
  "correct_answer": "como Dios manda",
  "example": "El jefe siempre me reprocha que invierto demasiado tiempo en las tareas que me encomienda, pero es que a mí, desde pequeno, siempre me ha gustado hacer la cosas como Dios manda.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “A qualquier hora muy avanzada del día o de la noche”?",
  "options": [
    "a pies juntillas",
    "de même acabit",
    "a las tantas",
    "daban abasto"
  ],
  "correct_answer": "a las tantas",
  "example": "Cada vez que sale por la noche, vuelve a su casa a las tantas. Ayer, por ejemplo, llegó a las cinco de la manana.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Con conocimiento del valor, consecuencias, etc. de la acción de que se trata”?",
  "options": [
    "a paso de tortuga",
    "crever, vider l'abcès",
    "a sabiendas",
    "andarse uno con rodeos"
  ],
  "correct_answer": "a sabiendas",
  "example": "Aun a sabiendas de que me molestaba, mi vecino estuvo toda la tarde dando martillazos en la vivienda de arriba.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Irreflexivamente, sin tomar las debidas precauciones”?",
  "options": [
    "andar metido en líos",
    "cada dos por tres",
    "sin encomendarse ni a Dios ni al diablo",
    "a rajatabla"
  ],
  "correct_answer": "sin encomendarse ni a Dios ni al diablo",
  "example": "Aun en los días más desapacibles del invierno, es frecuente que los turistas nórdicos que nos visitan se internen, sin encomendarse a Dios ni al diablo, en las no siempre mansas aguas de nuestro litoral playero.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Desde muy cerca”?",
  "options": [
    "a pierna suelta",
    "briller par son absence",
    "a quemarropa",
    "crever, vider l'abcès"
  ],
  "correct_answer": "a quemarropa",
  "example": "El ladrón encanonó con la pistola al director del Banco y le disparó dos tiros a quemarropa.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Con desagrado”?",
  "options": [
    "a disguto",
    "a quemarropa",
    "no entrar ni salir alguien en cierta cosa",
    "daban abasto"
  ],
  "correct_answer": "a disguto",
  "example": "Ya habían tenido anteriormente un cruce de palabras no precisamente carinosas, y se sentía a disguto en aquella situación embarazosa que él no había propiciado, al menos deliberadamente.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Con todo rigor, de manera absoluta”?",
  "options": [
    "por las buenas",
    "a l'affût",
    "a bocajarro",
    "a rajatabla"
  ],
  "correct_answer": "a rajatabla",
  "example": "En vista de que no había dado resultado la política de buena voluntad iniciada por el equipo anterior, el nuevo ministro decidió hacer cumplir los horarios a rajatabla.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99271d0ccd1f8cb391c8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “de buen agrado, voluntariamente”?",
  "options": [
    "le talon d'Achille",
    "por las buenas",
    "a secas",
    "crever, vider l'abcès"
  ],
  "correct_answer": "por las buenas",
  "example": "Siempre es preferible arreglar las cosas por la buenas cuando surgen problemas por cuestiones de herencia, pues si uno se pone en manos de abogados pierde mucho tiempo y dinero.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391c9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “con mucha frecuencia”?",
  "options": [
    "a secas",
    "a disguto",
    "cada dos por tres",
    "dar ejemplo"
  ],
  "correct_answer": "cada dos por tres",
  "example": "Antes no solía ir casi nunca por casa, pero desde que se mudó de domicilio nos visita cada dos por tres.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391ca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “solamente, sin otra cosa alguna”?",
  "options": [
    "a secas",
    "crever, vider l'abcès",
    "être aux abois",
    "bailarle el agua a alguien"
  ],
  "correct_answer": "a secas",
  "example": "Cuando el juez preguntó al acusado si había cometido el delito que se le imputaba, éste se limitó a contestar con un \"no\" a secas.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391cb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “lentamente”?",
  "options": [
    "a paso de tortuga",
    "a l'affût",
    "entre la espada y la pared",
    "como Dios me dio a entender"
  ],
  "correct_answer": "a paso de tortuga",
  "example": "Aquella manana los alumnos llegaron tarde a la escuela porque vinieron de sus casas a paso de tortuga.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391cc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “muy rápidamente, en poquísimo tiempo”?",
  "options": [
    "a tiro hecho",
    "andarse uno con rodeos",
    "en un dos por tres",
    "a grandes rasgos"
  ],
  "correct_answer": "en un dos por tres",
  "example": "El dependiente, que se percató de la prisa que tenía Juan, se apresuró a tranquilizarlo diciéndole que no se preocupara, que le envolvería el paquete en un dos por tres.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391cd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “con propósito deliberado y bien definido”?",
  "options": [
    "como Dios me dio a entender",
    "a empellones",
    "daban abasto",
    "a tiro hecho"
  ],
  "correct_answer": "a tiro hecho",
  "example": "Cuando necesito una prenda de vestir, siempre voy a tiro hecho, pues no me gusta ir de tienda probándome distintos modelos.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391ce"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “con un esfuerzo desesperado por lograr lo que se pretende o encontrar la salvación”?",
  "options": [
    "en un dos por tres",
    "a la desesperada",
    "a sabiendas",
    "a pedir de boca"
  ],
  "correct_answer": "a la desesperada",
  "example": "Cuando el barco naufragó, los tripulantes lucharon a la desesperada contra las olas, pero perecieron en el empeno.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391cf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “apuradamente, con mucho trabajo”?",
  "options": [
    "por las buenas",
    "daban abasto",
    "a grandes rasgos",
    "a duras penas"
  ],
  "correct_answer": "a duras penas",
  "example": "Nuestro propósito era cmprarnos una vivienda en la zona centro. Sin embargo, y por aquello de los precios altos, tuvimos que desistir de tan ingenua pretensión. Al final, a duras penas, conseguimos un piso pequeno en las afueras.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “con tropiezos, dificultades o interrupciones”?",
  "options": [
    "echarse atrás",
    "de même acabit",
    "armar una marimorena",
    "a trancas y barrancas"
  ],
  "correct_answer": "a trancas y barrancas",
  "example": "Antonio no dedica mucho tiempo a sus estudios y va aprobando a trancas y barrancas.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “no entry”?",
  "options": [
    "estar a las duras y a las maduras",
    "daban abasto",
    "hacérsele a alguien la boca agua",
    "echarse atrás"
  ],
  "correct_answer": "daban abasto",
  "example": "Aunque en aquella fiesta había una plantilla bastante numerosa de camareros, no daban abasto para servir a los invitados, que eran más de doscientos.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “aceptar la parte o el aspecto desagradable de una cosa lo mismo que se disfruta el bueno o agradable.”?",
  "options": [
    "a rajatabla",
    "estar a las duras y a las maduras",
    "no entrar ni salir alguien en cierta cosa",
    "a duras penas"
  ],
  "correct_answer": "estar a las duras y a las maduras",
  "example": "Aunque en épocas de crisis, como la que estamos padeciendo, los negocios no vayan bien, no hay que perder la esperanza, Vicente. Además, en esto, al igual que ocurre con otras muchas cosas en la vida, tenemos que estar a las duras y a las maduras.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “irse, marcharse, largarse”?",
  "options": [
    "beber los vientos por alguien",
    "a paso de tortuga",
    "crever, vider l'abcès",
    "ahuecar el ala"
  ],
  "correct_answer": "ahuecar el ala",
  "example": "Los alborotadores ahuecaron el ala cuando vieron que venía la policía; según testigos presenciales, salieron corriendo en dirreción sur.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “atónito”?",
  "options": [
    "a disguto",
    "bailarle el agua a alguien",
    "como Dios me dio a entender",
    "con la boca abierta"
  ],
  "correct_answer": "con la boca abierta",
  "example": "A la pobre anciana le arrebataron el bolso de mano con tanta rapidez, que se quedó con la boca abierta y no pudo reaccionar.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “desdecirse, por ejemplo de un trato o de una promesa”?",
  "options": [
    "daban abasto",
    "a disguto",
    "echarse atrás",
    "a sabiendas"
  ],
  "correct_answer": "echarse atrás",
  "example": "Hay que ver la poca formalidad que existe hoy en día a la hora de comprar algo! Cierran el trato contigo y cuando menos te lo esperas se echan atrás y se quedan tan frescos.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “estar comprometido en situaciones difíciles”?",
  "options": [
    "como Dios manda",
    "beber los vientos por alguien",
    "bailarle el agua a alguien",
    "andar metido en líos"
  ],
  "correct_answer": "andar metido en líos",
  "example": "Pedro es un hombre muy pendenciero: siempre anda metido en líos.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “bruscamente, sin preparación”?",
  "options": [
    "entre la espada y la pared",
    "daban abasto",
    "a la desesperada",
    "a bocajarro"
  ],
  "correct_answer": "a bocajarro",
  "example": "La enfermera llamó a mi amiga por teléfono y les espetó a bocajarro que su madre había fallecido.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “atteindre les racines, les causes d'un mal, d'un malaise, d'une mauvaise situation, et procéder à une épuration énergique. Allusion à l'opération chirurgicale sur un abcès.”?",
  "options": [
    "con la boca abierta",
    "a duras penas",
    "a las tantas",
    "crever, vider l'abcès"
  ],
  "correct_answer": "crever, vider l'abcès",
  "example": "Après avoir découvert ces scandales dans l'administration, le gouvernement a décidé de crever l'abcès: il a nommé une commission ayant pleins pouvoirs pour faire enquête.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391d9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Être désespéré; être à la dernière extrémité. La locution vient de cerf aux abois. Lorsque le cerf tombait d'épuisement, on disait qu'il était aux abois, parce que les chiens aboyaient autour de lui.”?",
  "options": [
    "a pedir de boca",
    "être aux abois",
    "andar metido en líos",
    "a rajatabla"
  ],
  "correct_answer": "être aux abois",
  "example": "Ruiné, dévasté, n'ayant plus ni munitions ni vivres, le pays était aux abois, et le gouvernement a demandé l'armistice.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391da"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “la richesse, la prospérité. Allusion mythologique: la corne remplie de fruits et de fleurs provenant de la chèvre Amalthée, laquelle avait nourri Jupiter”?",
  "options": [
    "cubrirse las espaldas",
    "a secas",
    "la corne d'abondance",
    "cada dos por tres"
  ],
  "correct_answer": "la corne d'abondance",
  "example": "Ce n'est certes pas la corne d'abondance, mais nous sommes sûrs que ces réformes de la sécurité sociale vont aider un grand nombre de familles à mieux vivre.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391db"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “facon ironique de souligner l'absence d'une personne ou de quelque chose.”?",
  "options": [
    "cada dos por tres",
    "briller par son absence",
    "partir por el eje a alguien",
    "être aux abois"
  ],
  "correct_answer": "briller par son absence",
  "example": "Malgré la tempête, tous les élèves étaient en classe, mais le professeur, lui, brillait par son absence.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391dc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “terme méprisant pour dire: de même qualité, du même genre, de même nature.”?",
  "options": [
    "bailarle el agua a alguien",
    "de même acabit",
    "a disguto",
    "a rajatabla"
  ],
  "correct_answer": "de même acabit",
  "example": "Il a remporté une éclatante victoire, mais les sondages d'opinion et autres prophètes de même acabit annoncaient une défaite écrasante.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391dd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “le point faible, vulnérable, de quelqu'un. Allusion mythologique: Achille n'était vulnérable qu'au talon.”?",
  "options": [
    "a la chita callando",
    "a pies juntillas",
    "le talon d'Achille",
    "cada dos por tres"
  ],
  "correct_answer": "le talon d'Achille",
  "example": "Ses adversaires ne peuvent rien lui reprocher, sinon que sous l'occupation, il se serait compromis avec le régime de Vichy. C'est son talon d'Achille, et ils ne manquent jamais une occasion de l'attaquer sur ce point.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391de"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “épier, guetter, une occasion, quelque chose qui passe, qui se produit. L'affût est l'endroit où le chasseur se poste pour attendre le gibier.”?",
  "options": [
    "a empellones",
    "no entrar ni salir alguien en cierta cosa",
    "a l'affût",
    "dar ejemplo"
  ],
  "correct_answer": "a l'affût",
  "example": "Avec les journalistes, il faut être prudent et discret: ils sont toujours à l'affût des nouvelles.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391df"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “causarle un gran perjuicio”?",
  "options": [
    "en un dos por tres",
    "a tiro hecho",
    "partir por el eje a alguien",
    "sin encomendarse ni a Dios ni al diablo"
  ],
  "correct_answer": "partir por el eje a alguien",
  "example": "Joaquín anda disgustado desde que sus padres le comunicaron que en breve se cambiarían de barrio. La verdad, tiene razón, porque, a sus anos, con la pandilla ya formada y todo, una circunstancia de esa naturaleza parte por el eje a cualquiera.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “decir algo sin la claridad necesaria, o eludiendo decir la verdad”?",
  "options": [
    "a tiro hecho",
    "a grandes rasgos",
    "andarse uno con rodeos",
    "a duras penas"
  ],
  "correct_answer": "andarse uno con rodeos",
  "example": "Lo mejor es no andarse con rodeos y decirle claramente lo que uno piensa.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “todo lo bien que cabe desear”?",
  "options": [
    "como Dios manda",
    "a pedir de boca",
    "entre la espada y la pared",
    "a l'affût"
  ],
  "correct_answer": "a pedir de boca",
  "example": "El professor nos hizo preguntas tan fáciles, que el examen nos salió a pedir de boca.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “hacer algo que pueda servir de modelo positivo para alguien”?",
  "options": [
    "no entrar ni salir alguien en cierta cosa",
    "briller par son absence",
    "dar ejemplo",
    "como Dios manda"
  ],
  "correct_answer": "dar ejemplo",
  "example": "Muchos educadores, en lugar de dar ejemplo ante sus alumnos, lo que hacen es incitarlos a adoptar comportamientos poco edificantes. Lo que han cambiad las cosas!",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “pensar con delectación en una cosa, particularmente de comer”?",
  "options": [
    "a rajatabla",
    "hacérsele a alguien la boca agua",
    "sin encomendarse ni a Dios ni al diablo",
    "la corne d'abondance"
  ],
  "correct_answer": "hacérsele a alguien la boca agua",
  "example": "Siempre que pasábamos por delante de la pastelería se nos hacía la boca agua al ver aquella variedad exquisita de riquísimos pasteles.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “a empujones”?",
  "options": [
    "a empellones",
    "sin encomendarse ni a Dios ni al diablo",
    "a bocajarro",
    "beber los vientos por alguien"
  ],
  "correct_answer": "a empellones",
  "example": "El empleado del establecimiento, al ver que el alborotador desoía sus requerimientos para que abandonara el local, tomó la drástica determinación de sacarlo a la calle a empellones.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “producirse una rina, altercado, alboroto de grandes proporciones”?",
  "options": [
    "a la desesperada",
    "a tiro hecho",
    "être aux abois",
    "armar una marimorena"
  ],
  "correct_answer": "armar una marimorena",
  "example": "Cuando se entere María de que su novio le ha estado poniendo los cuernos con una extranjera va a armar la marimorena.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “sin abrir la boca, sin hablar”?",
  "options": [
    "beber los vientos por alguien",
    "sin decir esta boca es mía",
    "de même acabit",
    "cada dos por tres"
  ],
  "correct_answer": "sin decir esta boca es mía",
  "example": "Todos los companeros de la oficina pensaron que Alberto se había enfadado con ellos, pues había estado tres días sin decir esta boca es mía.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “no intervenir o influir en ella”?",
  "options": [
    "la corne d'abondance",
    "a disguto",
    "meterse a alguien en el bolsillo",
    "no entrar ni salir alguien en cierta cosa"
  ],
  "correct_answer": "no entrar ni salir alguien en cierta cosa",
  "example": "Ya sabes que a Remedios le gusta no poco el cotilleo. Desde luego, yo no soy así: en los asuntos que no me conciernen no entro ni salgo.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “tratar de serle grato, halagándolo o dándole en todo la razón”?",
  "options": [
    "beber los vientos por alguien",
    "no entrar ni salir alguien en cierta cosa",
    "de même acabit",
    "bailarle el agua a alguien"
  ],
  "correct_answer": "bailarle el agua a alguien",
  "example": "No cabe duda de que el procedimiento más rápido para ascender en el puesto es bailarle el agua al jefe.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391e9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “ganar sus simpatías, su apoyo, conquistarlo”?",
  "options": [
    "la corne d'abondance",
    "echarse atrás",
    "sin decir esta boca es mía",
    "meterse a alguien en el bolsillo"
  ],
  "correct_answer": "meterse a alguien en el bolsillo",
  "example": "La actriz de la obra de teatro de anoche no trabajaba muy bien, pero era tan simpática, que se metió al público en el bolsillo.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391ea"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “en trance de tener que decidirse por una de dos cosas igualmente malas”?",
  "options": [
    "entre la espada y la pared",
    "partir por el eje a alguien",
    "a grandes rasgos",
    "por las buenas"
  ],
  "correct_answer": "entre la espada y la pared",
  "example": "Ana había puesto a su marido entre la espada y la pared al espetarle que, o dejaba aquel trabajo tan absorbente que tenía, o pedía el divorcio de inmediato. Al pobre Gustavo, bien a su pesar, no le quedó más opción que consentir.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391eb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “estar enamorado de alguien, desvivirse por alguien”?",
  "options": [
    "partir por el eje a alguien",
    "beber los vientos por alguien",
    "a pies juntillas",
    "como Dios manda"
  ],
  "correct_answer": "beber los vientos por alguien",
  "example": "Antonio se bebe los vientos por mi cunada Loli. Hasta tal punto está loco por ella, que no duerme pensando en cómo conseguir que le haga caso.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391ec"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “violentamente y con discontinuidad”?",
  "options": [
    "a borbotones",
    "entre la espada y la pared",
    "meterse a alguien en el bolsillo",
    "crever, vider l'abcès"
  ],
  "correct_answer": "a borbotones",
  "example": "Mientras me afeitaba, me corté la barbilla, y la sangre empezó a manar a borbotones.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391ed"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed42569a3680a95974aaa"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “contar, al acometer una empresa, con seguridades que le garanticen contra cualquier riesgo”?",
  "options": [
    "armar una marimorena",
    "cubrirse las espaldas",
    "a las tantas",
    "a pies juntillas"
  ],
  "correct_answer": "cubrirse las espaldas",
  "example": "Una cosa es la valentía y otra -muy distinta- la insensatez. No te das cuenta de que, por meterse en esa empresa, hace falta primero cubrirse las espaldas? Ya tendrás tiempo de realizar ese proyecto en el futuro.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391ee"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Époque de sa vie où l'on est dans toute sa force; première jeunesse; printemps de la vie.”?",
  "options": [
    "être serrés comme des anchois",
    "chanter toujours la même antienne",
    "dans la fleur de l'âge",
    "bon an, mal an"
  ],
  "correct_answer": "dans la fleur de l'âge",
  "example": "C'était une tante de ma grand-mère. Comme elle est morte dans la fleur de l'âge, elle a laissé beaucoup de regrets, et on en parle encore dans la famille.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391ef"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “ni jeune ni vieux; d'un âge difficile à déterminer”?",
  "options": [
    "ne pas revoir la couleur de son argent",
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "à fendre l'âme",
    "entre deux âges"
  ],
  "correct_answer": "entre deux âges",
  "example": "C'est un homme entre deux âges, mais il a encore l'air jeune. Je lui donnerais une quarantaine d'années.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “la période de la puberté. Dans le même sens: l'âge bête.”?",
  "options": [
    "l'âge ingrat",
    "vivre d'amour et d'eau fraîche",
    "voler de ses propres ailes",
    "en avoir pour son argent"
  ],
  "correct_answer": "l'âge ingrat",
  "example": "Il n'est pas méchant, mais il traverse cet âge difficile, entre l'enfance et l'adolescence, qu'on appelle justement l'âge ingrat. Il faut vous efforcer de le comprendre et de gagner sa confiance.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “une époque heureuse, prospère, florissante.”?",
  "options": [
    "l'âge d'or",
    "une patience d'ange",
    "filer, partir à l'anglaise",
    "en l'air"
  ],
  "correct_answer": "l'âge d'or",
  "example": "L'époque de la prohibition aux États-Unis fut l'âge d'or des contrebandiers et de la mafia.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “être sur ses gardes; rester en éveil; surveiller.”?",
  "options": [
    "être aux aguets",
    "une belle, bonne âme",
    "plein aux as",
    "c'est un as"
  ],
  "correct_answer": "être aux aguets",
  "example": "Au début de l'automne, je suis continuellement aux aguets; dès qu'il y a menace de gel, je casse mes tomates et je les rentre.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “chercher une chose très difficile, sinon impossible à trouver.”?",
  "options": [
    "chercher une aiguille dans une botte de foin.",
    "rendre les armes",
    "un alter ego",
    "a tire-d'aile"
  ],
  "correct_answer": "chercher une aiguille dans une botte de foin.",
  "example": "J'ai essayé de retrouver l'article dont je vous avais parlé. Mais autant chercher une aiguille dans une botte de foin. Vous comprenez, avec le nombre de journaux que je lis.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “très rapidement. Au sens propre, se dit de l'oiseau qui avance avec toute la force de ses ailes.”?",
  "options": [
    "a tire-d'aile",
    "prendre pour argent comptant",
    "plein aux as",
    "en son âme et conscience"
  ],
  "correct_answer": "a tire-d'aile",
  "example": "L'an dernier, il était encore bien et assez fort, mais à son âge, vous savez, la vieillesse fonce sur nous à tire-d'aile.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “être gravement atteint; être diminué, physiquement ou moralement. Allusion à l'oiseau blessé à l'aile par un chasseur.”?",
  "options": [
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "l'âge d'or",
    "en son âme et conscience",
    "avoir du plomb dans l'aile."
  ],
  "correct_answer": "avoir du plomb dans l'aile.",
  "example": "Il est remis de son accident, du moins dans la mesure où on peut se remettre de blessures aussi graves. Mais il a du plomb dans l'aile, et il devra toujours se ménager.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “avoir perdu une partie de sa force, de sa puissance. La locution complète , à l'origine était ne battre que d'une aile, par allusion à l'oiseau blessé qui essaie de voler avec une seule aile.”?",
  "options": [
    "a tire-d'aile",
    "le bonnet d'âne",
    "battre de l'aile",
    "corps et âme"
  ],
  "correct_answer": "battre de l'aile",
  "example": "Ses affaires ne vont pas bien. Depuis la grève de l'an dernier, l'entreprise bat de l'aile, et je ne serais pas surpris qu'il fasse faillite.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “perdre son crédit, sa réputation, dans une mésaventure, une mauvaise affaire. Allusion au papillon qui, s'étant brûlé à la flamme, ne peut plus voler.”?",
  "options": [
    "l'âge d'or",
    "battre de l'aile",
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "se brûler les ailes"
  ],
  "correct_answer": "se brûler les ailes",
  "example": "Il s'est brûlé les ailes lors de la grève des cheminots. Il leur avait fait des promesses, mais après trois semaines, ils ont dû retourner au travail sans avoir rien obtenu.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Être en état d'agir sans l'aide, le secours ou les conseils des autres. Allusion à l'oiseau qui commence à voler seul.”?",
  "options": [
    "couper l'arbre pour avoir le fruit",
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "une belle, bonne âme",
    "voler de ses propres ailes"
  ],
  "correct_answer": "voler de ses propres ailes",
  "example": "Mon fils a fini ses études et il a commencé à travailler. Il peut maintenant voler de ses propres ailes, il n'a plus besoin de moi.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391f9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “se dit généralement de paroles, propos, promesses, projets, ou autres choses du même genre, qui ne méritent pas d'être prises au sérieux ou qu'0n considère comme frivoles.”?",
  "options": [
    "l'âge d'or",
    "en l'air",
    "être à son apogée",
    "voler de ses propres ailes"
  ],
  "correct_answer": "en l'air",
  "example": "Quand il dit, comme ca, qu'il va abandonner ses études pour se marier et travailler, il ne faut pas le prendre au sérieux. Ce sont des paroles en l'air auxquelles il est le premier à ne pas croire.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391fa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “vivre sans travailler, sans revenus assurés. Dans le même sens: vivre d'amour et d'eau fraîche”?",
  "options": [
    "a tire-d'aile",
    "vivre de l'air du temps",
    "être aux aguets",
    "en parler à son aise"
  ],
  "correct_answer": "vivre de l'air du temps",
  "example": "Il y a des jeunes qui ne préparent pas leur avenir. Ils s'imaginent que, plus tard, le gourvernement va les faire vivre, ou qu'ils vont vivre de l'air du temps.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99281d0ccd1f8cb391fb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “formule qu'on emploie pour reprocher à quelqu'un de ne pas connaître les difficultés, les ennuis des autres, et de raisonner comme si ces ennuis n'existaient pas.”?",
  "options": [
    "le bonnet d'âne",
    "c'est de l'algèbre pour moi",
    "en parler à son aise",
    "filer, partir à l'anglaise"
  ],
  "correct_answer": "en parler à son aise",
  "example": "Il ne trouve pas que les impôts sont élevés! Il peut en parler à son aise, lui, avec les revenus qu'il a. Mais il verrait les choses autrement s'il était dans la situation d'un pauvre homme comme moi.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb391fc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “agir à sa guise, avec désinvolture, faire ce qui nous plaît, sans se soucier de ce que pensent ou disent les autres.”?",
  "options": [
    "en prendre à son aise",
    "avoir des atouts dans son jeu",
    "corps et âme",
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec"
  ],
  "correct_answer": "en prendre à son aise",
  "example": "Il y a un règlement qui défend de fumer dans les salles de cours, mais les étudiants en prennent à leur aise avec les règlements.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb391fd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “même sens que c'est du chinois”?",
  "options": [
    "être d'attaque",
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "c'est de l'algèbre pour moi",
    "ne pas revoir la couleur de son argent"
  ],
  "correct_answer": "c'est de l'algèbre pour moi",
  "example": "Je me considère comme un homme cultivé, mais je vous avoue que le structuralisme, le marxisme, le freudisme, tout cela c'est de l'algèbre pour moi, et je ne m'en porte pas plus mal.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb391fe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “de bonne qualité. S'est dit d'abord de l'alliage des métaux précieux. Dans le sens contraire: de mauvais aloi.”?",
  "options": [
    "corps et âme",
    "rendre les armes",
    "en parler à son aise",
    "de bon aloi"
  ],
  "correct_answer": "de bon aloi",
  "example": "Il aime bien se moquer un peu de ses amis et même faire de mots d'esprit à leurs dépens. Mais il n'est pas méchant et ses plaisanteries sont toujours de bon aloi.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb391ff"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “ne rien faire pour obtenir ce qu'on veut, pour arriver à ses fins, pour satisfaire ses besoins: s'en remettre aux autres ou au hasard.”?",
  "options": [
    "n'être pas dans son assiette",
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "en parler à son aise",
    "vivre de l'air du temps"
  ],
  "correct_answer": "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
  "example": "Il n'a fait aucune démarche pour se trouver un emploi. S'il attend que les alouettes lui tombent rôties dans le bec, il va rester longtemps chômeur.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39200"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “personne en qui on a pleine confiance, par qui on peut se faire remplacer. Du latin: un autre soi-même.”?",
  "options": [
    "plein aux as",
    "une belle, bonne âme",
    "l'âge ingrat",
    "un alter ego"
  ],
  "correct_answer": "un alter ego",
  "example": "Vous pouvez parler devant lui. C'est plus que mon secrétaire, c'est mon alter ego.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39201"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “a faire pleurer; à exciter la pitié, la compassion.”?",
  "options": [
    "entre deux âges",
    "c'est un as",
    "être l'apanage de qn. ou qch.",
    "à fendre l'âme"
  ],
  "correct_answer": "à fendre l'âme",
  "example": "Lorsque les policiers sont venus arrêter son mari, la pauvre femme s'est mise à pousser des cris à fendre l'âme.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39202"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “en y mettant tout son coeur, son énergie, son dévouement; entièrement; complètement.”?",
  "options": [
    "prendre pour argent comptant",
    "battre de l'aile",
    "de bon aloi",
    "corps et âme"
  ],
  "correct_answer": "corps et âme",
  "example": "Hélas! il me reste bien peu de temps pour écrire. J'aime beaucoup l'enseignement et je me donne corps et âme à ma tâche.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39203"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “avec la plus grande sincérité. Vieille formule de droit qui avait la valeur d'un serment.”?",
  "options": [
    "corps et âme",
    "être d'attaque",
    "en son âme et conscience",
    "une arme à double tranchant"
  ],
  "correct_answer": "en son âme et conscience",
  "example": "Ne croyez pas le mal qu'on peut dire de lui. Je le connais bien et je puis vous assurer en mon âme et conscience qu'il est digne de votre confiance.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39204"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “personne”?",
  "options": [
    "pas âme qui vive",
    "en son âme et conscience",
    "ne pas revoir la couleur de son argent",
    "être aux anges"
  ],
  "correct_answer": "pas âme qui vive",
  "example": "Si les gens l'on su, ce n'est pas par moi. Je n'en ai parlé à âme qui vive.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39205"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “une personne simple, bien intentionnée. Si dit souvent avec ironie des gens sensibles ou qui veulent trop bien faire.”?",
  "options": [
    "une arme à double tranchant",
    "être aux anges",
    "une belle, bonne âme",
    "en avoir pour son argent"
  ],
  "correct_answer": "une belle, bonne âme",
  "example": "Toutes les fins de semaine, ce sont des hécatombes sur nos routes. Les bonnes âmes s'en affligent, mais ca ne change rien.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39206"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “ne pas se soucier des conditions matérielles de la vie, comme les amoureux à qui l'être aimé suffit, et qui n'ont pas d'autres désirs, d'autres besoins.”?",
  "options": [
    "être serrés comme des anchois",
    "vivre d'amour et d'eau fraîche",
    "avoir des atouts dans son jeu",
    "avoir plusieurs cordes à son arc"
  ],
  "correct_answer": "vivre d'amour et d'eau fraîche",
  "example": "Depuis qu'il est marié, il néglige son bureau. Il devrait pourtant savoir qu'on ne vit pas toute sa vie d'amour et d'eau fraîche..",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39207"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “en moyenne, les bonnes années compensant pour les mauvaises; que ca aille bien ou que ca aille mal.”?",
  "options": [
    "se brûler les ailes",
    "bon an, mal an",
    "voler de ses propres ailes",
    "c'est un ange qui passe"
  ],
  "correct_answer": "bon an, mal an",
  "example": "Il y a des années où la récolte est moins bonne, mais on peut dire que bon an, mal an, sa ferme lui assure un revenu très satisfaisant.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39208"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “même sens que comme des sardines.”?",
  "options": [
    "couper l'arbre pour avoir le fruit",
    "être serrés comme des anchois",
    "le bonnet d'âne",
    "avoir des atouts dans son jeu"
  ],
  "correct_answer": "être serrés comme des anchois",
  "example": "Les réfugiés arrivaient par centaines. On les entassait dans des baraques où ils étaient serrés comme des anchois, mais au moins,  ils étaient à l'abri de la pluie et du froid.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39209"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “bonnet en papier avec des cornes imitant les oreilles d'un âne et qu'on placait sur la tête des élèves paresseux, durant la classe, pour leur faire honte.”?",
  "options": [
    "être aux aguets",
    "avoir des atouts dans son jeu",
    "le bonnet d'âne",
    "l'âge d'or"
  ],
  "correct_answer": "le bonnet d'âne",
  "example": "Je corrige des copies d'examens. Si j'étais le ministre de l'Éducation, dans bien des cas, ce n'est pas un diplôme que je donnerais à ces élèves, mais un bonnet d'âne.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3920a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “remarque qu'on fait lorsqu'au cours d'une conversation un silence se produit, à propos de rien. La formule viendrait des couvents de jeunes filles.”?",
  "options": [
    "un colosse aux pieds d'argile",
    "voler de ses propres ailes",
    "plein aux as",
    "c'est un ange qui passe"
  ],
  "correct_answer": "c'est un ange qui passe",
  "example": "Tiens! Il n'y a plus personne qui parle tout à coup. Ce doit être un ange qui passe. Pour revenir à mon propos...",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3920b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “être content, heureux, ravi”?",
  "options": [
    "avoir des atouts dans son jeu",
    "l'âge d'or",
    "prendre pour argent comptant",
    "être aux anges"
  ],
  "correct_answer": "être aux anges",
  "example": "Depuis que son mari est maire de la ville, elle est aux anges. C'était son rêve à elle beaucoup plus, j'en suis sûr, qu'à lui.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3920c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “une patience inlassable”?",
  "options": [
    "prendre pour argent comptant",
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "chanter toujours la même antienne",
    "une patience d'ange"
  ],
  "correct_answer": "une patience d'ange",
  "example": "Sa femme est nerveuse, neurasthénique, acariâtre. Mais il a une patience d'ange et il la supporte.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3920d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “partir discrètement, sans prendre congé. Il est intéressant de noter que les Anglais disent: To take French leave, filer à la francaise.”?",
  "options": [
    "filer, partir à l'anglaise",
    "prendre pour argent comptant",
    "être serrés comme des anchois",
    "corps et âme"
  ],
  "correct_answer": "filer, partir à l'anglaise",
  "example": "Il faut que je rentre de bonne heure. Si vous le permettez, je vais filer à l'anglaise. Si je salue vos invités, je pourrais donner le signal du départ.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3920e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “Il y a, en dessous de cela, quelque chose de caché, de mystérieux, de louche, d'inquiétant.”?",
  "options": [
    "faire ses premières armes",
    "c'est un as",
    "pas âme qui vive",
    "il y a anguille sous roche"
  ],
  "correct_answer": "il y a anguille sous roche",
  "example": "Lorsqu'un pays propose de mettre fin aux armements nucléaires, les autres se demandent s'il est sincère, s'il n'a pas quelque intention secrète, s'il n'y a pas anguille sous roche, et ils se méfient.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3920f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “toujours dire, répéter la même chose. Dans le chant liturgique, l'antienne a le sens de refrain.”?",
  "options": [
    "jeter l'argent par les fenêtres",
    "entre deux âges",
    "chanter toujours la même antienne",
    "c'est un ange qui passe"
  ],
  "correct_answer": "chanter toujours la même antienne",
  "example": "Quand nous partons en excursion, la mère nous chante toujours la même antienne: soyez prudents, prenez des vêtements chauds, ne revenez pas trop tard.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39210"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “être à l'extrême opposé. Au sens propre: peuple qui habite un point du globe diamétralement opposé à un autre.”?",
  "options": [
    "voler de ses propres ailes",
    "être serrés comme des anchois",
    "être aux antipodes de qn. ou qch.",
    "jeter l'argent par les fenêtres"
  ],
  "correct_answer": "être aux antipodes de qn. ou qch.",
  "example": "Comment voulez-vous qu'ils puissent s'entendre? Sur presque toutes les questions ils sont aux antipodes l'un de l'autre.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39211"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “être son privilège; lui être réservé.”?",
  "options": [
    "un colosse aux pieds d'argile",
    "être l'apanage de qn. ou qch.",
    "avoir des atouts dans son jeu",
    "ne pas revoir la couleur de son argent"
  ],
  "correct_answer": "être l'apanage de qn. ou qch.",
  "example": "On prétend que pendant longtemps les études universitaires ont été l'apanage des classes aisées. Mais aujourd'hui, elles sont accessibles à tous les jeunes qui ont du talens, qu'ils soient riches ou pauvres.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39212"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “être au sommet, au point le plus élevé d'une vie, d'une carrière. Terme d'astronomie: la lune est à son apogée lorsqu'elle est au point le plus éloighé de la terre: être à son zénith.”?",
  "options": [
    "attendre que les alouettes nous tombent rôties dans le bec",
    "être à son apogée",
    "couper l'arbre pour avoir le fruit",
    "en l'air"
  ],
  "correct_answer": "être à son apogée",
  "example": "Il est à l'apogée de sa gloire: ses livres sont traduits dans toutes les langues et on écrit des thèses universitaires sur son oeuvre.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39213"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “jouir tout de suite d'une richesse en en tarissant la source.”?",
  "options": [
    "voler de ses propres ailes",
    "une belle, bonne âme",
    "en avoir pour son argent",
    "couper l'arbre pour avoir le fruit"
  ],
  "correct_answer": "couper l'arbre pour avoir le fruit",
  "example": "Si on ne veut pas épuiser les lacs en quelques années, il faut réglementer la pêche sportive. Autrement, ce serait couper l'arbre pour avoir le fruit.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39214"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “disposer de plusieurs moyens pour atteindre un but, pour réussir, pour parvenir à ses fins, comme l'archer qui a plusieurs cordes de rechange pour remplacer celles qui se cassent.”?",
  "options": [
    "a tire-d'aile",
    "avoir plusieurs cordes à son arc",
    "de bon aloi",
    "en l'air"
  ],
  "correct_answer": "avoir plusieurs cordes à son arc",
  "example": "Il a pris une licence en droit et une licence en administration. Ainsi, il aura plus d'une corde à son arc.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39215"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “locution ironique pour dire qu'on en a plus qu'on en voudrait, qu'on est excédé, qu'on en a trop.”?",
  "options": [
    "en avoir pour son argent",
    "se brûler les ailes",
    "jeter l'argent par les fenêtres",
    "vivre d'amour et d'eau fraîche"
  ],
  "correct_answer": "en avoir pour son argent",
  "example": "Oui, ce fut tout un examen. Nous en avons eu pour notre argent: dix questions toutes plus difficiles les unes que les autres.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39216"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “gaspiller, dépenser de facon exagérée et inutile.”?",
  "options": [
    "jeter l'argent par les fenêtres",
    "chercher une aiguille dans une botte de foin.",
    "filer, partir à l'anglaise",
    "c'est de l'algèbre pour moi"
  ],
  "correct_answer": "jeter l'argent par les fenêtres",
  "example": "S'il continue à jeter l'argent par les fenêtres, la fortune que son père lui a laissé ne durera pas longtemps.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39217"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “s'emploie pour prédire qu'on ne sera jamais remboursé pour ce qu'on a prêté à quelqu'un.”?",
  "options": [
    "ne pas revoir la couleur de son argent",
    "en avoir pour son argent",
    "un atome crochu",
    "c'est un as"
  ],
  "correct_answer": "ne pas revoir la couleur de son argent",
  "example": "Je lui avais prêté une assez forte somme pour lancer cette affaire, mais comme il vient de faire faillite, je suis bien sûr que je ne reverrai jamais la couleur de mon argent.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39218"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “croire plus ou moins naivement ce qui nous est dit; se fier aux apparences.”?",
  "options": [
    "être l'apanage de qn. ou qch.",
    "il y a anguille sous roche",
    "prendre pour argent comptant",
    "être aux aguets"
  ],
  "correct_answer": "prendre pour argent comptant",
  "example": "Il est de ces gens qui prennent pour argent comptant tout ce qui est écrit dans les livres, même dans les journaux: il croit tout ce qui est imprimé.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39219"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “un homme, un État, dont la puissance n'est qu'apparente et repose sur une base fragile.”?",
  "options": [
    "avoir du plomb dans l'aile.",
    "pas âme qui vive",
    "un colosse aux pieds d'argile",
    "vivre d'amour et d'eau fraîche"
  ],
  "correct_answer": "un colosse aux pieds d'argile",
  "example": "Lors des événements de mai 1968, ils pensaient que de Gaulle n'était qu'un colosse aux pieds d'argile. Mais lorsqu'il a remporté l'éclatante victoire du 30 juin, ils se sont rendu compte qu'il était encore fort.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3921a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “débuter dans une carrière. Au sens propre, se dit de l'officier ou du soldat qui participe à sa première campagne militaire.”?",
  "options": [
    "pas âme qui vive",
    "faire ses premières armes",
    "être aux antipodes de qn. ou qch.",
    "a tire-d'aile"
  ],
  "correct_answer": "faire ses premières armes",
  "example": "Lorsqu'il est arrivé ici, il avait déjà l'expérience comme professeur: il avait fait ses premières armes dans une école privée.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3921b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “renoncer à poursuivre le combat; s'avouer vaincu. Au sens propre: remettre ses armes au vainqueur.”?",
  "options": [
    "être aux aguets",
    "être l'apanage de qn. ou qch.",
    "rendre les armes",
    "dans la fleur de l'âge"
  ],
  "correct_answer": "rendre les armes",
  "example": "Devant les protestations des syndicats, des corps intermédiaires, le gouvernement s'est vu forcé de rendre les armes, et il a retiré son projet de loi.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3921c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “moyen. procédé, argument, qui peut avoir un effet contraire au but que l'on vise, où qui peut se retourner contre celui qui l'emploie.”?",
  "options": [
    "jeter l'argent par les fenêtres",
    "filer, partir à l'anglaise",
    "une arme à double tranchant",
    "corps et âme"
  ],
  "correct_answer": "une arme à double tranchant",
  "example": "En faisant appel aux forces de l'ordre, on peut briser une manifestation, mais cela peut aussi déclencher une véritable révolution. C'est une arme à double tranchant.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3921d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “c'est le premier, le meilleur, le plus fort. Employé d'abord dans l'aviation, puis dans les sports, le mot s'est étendu ensuite à d'autres domaines.”?",
  "options": [
    "l'âge ingrat",
    "pas âme qui vive",
    "le bonnet d'âne",
    "c'est un as"
  ],
  "correct_answer": "c'est un as",
  "example": "C'est un as de la contestation. Il n'a qu'à prendre la tête d'un mouvement pour rallier tous ses camarades autour de lui, et même faire marcher les indifférents et les tièdes.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3921e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “très riche. Dans la plupart des jeux de cartes, celui qui a les as est sûr de gagner.”?",
  "options": [
    "n'être pas dans son assiette",
    "plein aux as",
    "corps et âme",
    "bon an, mal an"
  ],
  "correct_answer": "plein aux as",
  "example": "Oui, cela lui occasionnera des dépenses, mais ne vous mettez pas en peine pour lui: il est plein aux as.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb3921f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “n'être pas bien; se sentir fatigué, indisposé; n'être pas dans son état normal, habituel.”?",
  "options": [
    "c'est un as",
    "à fendre l'âme",
    "n'être pas dans son assiette",
    "l'âge ingrat"
  ],
  "correct_answer": "n'être pas dans son assiette",
  "example": "Je vais donner mon cours, mais j'aimerais mieux ne pas sortir. Je ne sais pas ce que j'ai, mais je ne suis pas dans mon assiette ces jours-ci.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39220"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “des sentiments d'amitié, de sympathie.”?",
  "options": [
    "un colosse aux pieds d'argile",
    "à fendre l'âme",
    "un atome crochu",
    "dans la fleur de l'âge"
  ],
  "correct_answer": "un atome crochu",
  "example": "Des membres du syndicat prétendent que le président s'entend bien avec le patron. Je puis assurer qu'entre ces deux hommes, il n'y a pas un atome crochu.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39221"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “avoir des ressources, des avantages, ce qu'il faut pour réussir.”?",
  "options": [
    "rendre les armes",
    "avoir des atouts dans son jeu",
    "c'est de l'algèbre pour moi",
    "voler de ses propres ailes"
  ],
  "correct_answer": "avoir des atouts dans son jeu",
  "example": "Il est encore jeune, mais il a des atouts dans son jeu: il est intelligent, il inspire confiance et sa famille est avantageusement connue.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "680f99291d0ccd1f8cb39222"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "680b9178e6c767baf3bc3803"
  },
  "exercise_type": "idioms",
  "question": "Which idiom means “être en pleine vigueur, rempli d'énergie, en excellente condition.”?",
  "options": [
    "c'est un ange qui passe",
    "être d'attaque",
    "en avoir pour son argent",
    "avoir du plomb dans l'aile."
  ],
  "correct_answer": "être d'attaque",
  "example": "On m'offre de prendre ma retraite, mais je suis d'attaque, et je veux continuer à travailler.",
  "explanation": "",
  "source": "CSV import"
}]